[{"event":{"nid":"1026865","titre":"March\u00e9 de No\u00ebl du Cr\u00e8s !","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/bd_affiche_marche_de_noel_2019.jpg?itok=Z_SG159r","alt":""},"field_date":"2019-12-01 10:00:00","description":"<p>La ville du Cr\u00e8s organise son 16e March\u00e9 de No\u00ebl, dimanche 1er d\u00e9cembre 2019 de 10h \u00e0 18h, salle Marceau Crespin (avenue des C\u00e9vennes \u2013 34920 Le Cr\u00e8s).</p><p>March\u00e9 artisanal (56 stands), animations pour petits et grands, spectacles musicaux, c\u2019est un programme riche et vari\u00e9 qui vous y attend&nbsp;!</p><p>Un concours de Cupcakes est organis\u00e9 \u00e0 partir de 10h30 et ce jusqu\u2019\u00e0 11h30. A 11h45, un jury, compos\u00e9 de fines bouches et fins gourmets, \u00e9lira le meilleur Cupcake du Cr\u00e8s. Le gagnant repartira avec un panier gourmand de No\u00ebl. Pour participer au concours inscrivez-vous aupr\u00e8s du Service Culture au 04 67 87 48 00 et tentez de remporter la comp\u00e9tition&nbsp;! Attention places limit\u00e9es.</p><p>A l\u2019heure du d\u00e9jeuner, un verre de vin chaud sera offert \u00e0 tous les visiteurs qui pourront ensuite prendre place au stand du Cr\u00e8s en F\u00eate qui propose une Assiette de No\u00ebl \u00e0 5\u20ac et divers snackings sal\u00e9s et sucr\u00e9s (sandwichs, cr\u00eapes, hot dog, g\u00e2teaux\u2026).</p><p>Tout le programme sur : <a href=\"https://www.ville-lecres.fr/\">https://www.ville-lecres.fr/</a></p>","field_communes":"Le Cr\u00e8s","field_lieu":"Salle Marceau Crespin Rue des C\u00e9vennes 34920 Le Cr\u00e8s","field_acces":null,"field_thematique":null,"x":null,"y":null,"url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/marche-de-noel-du-cres"}},{"event":{"nid":"1026967","titre":"DEUX \u00c9GLISES \u00c0 (RE)D\u00c9COUVRIR","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/eglise-stmatthieu.jpg?itok=K3IACA6U","alt":"Eglise Saint Matthieu"},"field_date":"2019-12-02 02:12:00","description":"Putti, marbres et dorures, pampres de vigne ou colonnes torsad\u00e9es, l\u2019art religieux du XVIIe si\u00e8cle doit enseigner, \u00e9mouvoir et convaincre la population en r\u00e9action \u00e0 la critique protestante.\n\n\u00c0 la chapelle des P\u00e9nitents Blancs se cache une exceptionnelle d\u00e9coration en bois dor\u00e9, un remarquable plafond peint \u00e0 caissons et des oeuvres peintes aux influences italiennes et flamandes. Un membre, vous y pr\u00e9sentera la confr\u00e9rie, son histoire et ses missions actuelles.\n\nLe circuit se poursuit jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9glise St-Matthieu, seul \u00e9difice de la ville \u00e0 avoir conserv\u00e9 la quasi int\u00e9gralit\u00e9 du d\u00e9cor mobilier du XVIIe si\u00e8cle dont le spectaculaire retable du maitre-autel et de nombreux tableaux.\n\nRDV DEVANT LA CHAPELLE DES P\u00c9NITENTS BLANCS\nDur\u00e9e: 2h<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= https://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a1614791/deux-%C3%A9glises-%C3%A0-re-d%C3%A9couvrir/afficher-les-details?page=2&search=s%3D20180928&filter=pl%3D424829  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 13,00 \u20ac<br><b>Tarif r\u00e9duit</b> : 11,00 \u20ac<br><b>Tarif enfant</b> : 0,00 \u20ac<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"CHAPELLE DES P\u00c9NITENTS BLANCS","field_acces":"14, rue Jacques Coeur<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.6096","y":"3.87945","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/deux-eglises-redecouvrir-3"}},{"event":{"nid":"1026962","titre":"MONTPELLIER M\u00c9DI\u00c9VAL ET LA CHAMBRE PEINTE DE L H\u00d4TEL DE GAYON","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/fresque2a--1--Reda-AOURAG---Habitat-Jeunes-Montpellier.jpg?itok=4ofMUecr","alt":"La fresque m\u00e9di\u00e9vale de l&#039;h\u00f4tel de Gayon"},"field_date":"2019-12-03 10:00:00","description":"Carrefour de cultures, de savoirs et de marchandises, le Montpellier m\u00e9di\u00e9val est en pleine effervescence. Avec l\u2019essor des p\u00e8lerinages, la ville devient une \u00e9tape majeure sur le Camin Roumieu, l\u2019un des quatre Chemin vers St- Jacques de Compostelle (la voie du sud).\n\nLes p\u00e8lerins y trouvent le g\u00eete et le couvert, la protection de Notre-Dame des Tables, de quoi changer monnaie et se soigner. Les vestiges de cette \u00e9poque faste se d\u00e9couvrent sur les fa\u00e7ades ou dans les cours des anciens \u00abhostals\u00bb.\n\nRDV STATION DE TRAMWAY CORUM\n(LIGNE 1), EN BAS DES ESCALIERS.\nVisite limit\u00e9e \u00e0 26 participants\n\n\nDur\u00e9e: 2h<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= https://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a1614794/montpellier-m%C3%A9di%C3%A9val-et-la-chambre-peinte-de-lh%C3%B4tel-de-gayon/afficher-les-details?filter=pl%3D424829  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 14,00 \u20ac<br><b>Tarif r\u00e9duit</b> : 12,00 \u20ac<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"H\u00d4TEL DE GAYON","field_acces":"3 rue de la vieille<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.6097","y":"3.87714","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/montpellier-medieval-et-la-chambre-peinte-de-lhotel-de-gayon-6"}},{"event":{"nid":"1026790","titre":" VOLER DANS LES PLUMES","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/cie-des-plumes_voler-dans-les-plumescdaniel-michelon-11.jpg%3Fitok%3D4ZZN6NJB?itok=jByvQ8mh","alt":""},"field_date":"2019-12-03 18:00:00","description":"<p>Au <strong>cirque</strong>, tout est possible : des chiens savants, des chats et des chevaux dresse\u0301s, des dompteurs de fauves... De\u0301ja\u0300 vu ! Et les poules ? Des poules ?! Mais oui, celles du poulailler, celles qui pondent un \u0153uf, celles qui picorent du pain dur sur un mur. Voler dans les plumes, c\u2019est un peu le cirque dans la basse-cour, un<strong> spectacle insolite,</strong> unique au monde, qui raconte une jolie histoire ou\u0300 les gallinace\u0301s prennent leur envol, se posent sur un de\u0301licieux mobile anime\u0301, co\u0302toient Bobby le Chien qui s\u2019amuse comme un petit fou en compagnie de sa nue\u0301e de poulettes. Et ils ne sont pas seuls, croisant, entre autres, deux <strong>clowns-acrobates </strong>a\u0300 l\u2019humour un peu absurde et comple\u0300tement de\u0301cale\u0301.</p>\n<p>Voir sur <a href= https://www.domainedo.fr//spectacles/tous-les-spectacles/voler-dans-les-plumes-0  target= _blank >www.domainedo.fr</a></p>","field_communes":null,"field_lieu":"CASTRIES FOYER PAULET","field_acces":null,"field_thematique":null,"x":null,"y":null,"url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/voler-dans-les-plumes-0"}},{"event":{"nid":"1026964","titre":"EMBARQUEMENT IMM\u00c9DIAT POUR L\u2019A\u00c9ROPORT","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/aeroportmtp.jpg?itok=act5SsqD","alt":"aeroportmtp"},"field_date":"2019-12-04 14:00:00","description":"Le 16 janvier 1946, \u00e9tait inaugur\u00e9e la premi\u00e8re a\u00e9rogare de l\u2019A\u00e9roport Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e. Il ouvre aujourd\u2019hui ses coulisses au grand public.  \nAu programme : visite de zones ordinairement inaccessibles et rencontre avec les professionnels autour des th\u00e8mes de la s\u00e9curit\u00e9, la s\u00fbret\u00e9 et les formations aux m\u00e9tiers de l\u2019a\u00e9ronautique\u2026 Un moment exceptionnel vous attend ! \n\nRDV au comptoir information situ\u00e9 en hall d\u00e9part de l\u2019a\u00e9rogare. \nPi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 valide \u00e0 fournir \u00e0 la r\u00e9servation (copie) et sur place. \nPossibilit\u00e9 de stationner \u00e0 tarif pr\u00e9f\u00e9rentiel : 2,50\u20ac au lieu de 4\u20ac au parking a\u00e9roport sur pr\u00e9sentation du voucher. \nLimit\u00e9 \u00e0 20 participants.\nCl\u00f4ture des inscriptions une semaine avant la visite.\nDur\u00e9e : 3h<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= https://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a1194503/behind_the_scenes_airport_1194503/afficher-les-details?page=2&search=s%3D20180627&filter=pl%3D424829  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 14,00 \u20ac<br><b>Tarif r\u00e9duit</b> : 12,00 \u20ac<br><b>Tarif enfant</b> : 0,00 \u20ac<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"A\u00e9roport de Montpellier","field_acces":"<br>34470 MAUGUIO","field_thematique":null,"x":"43.5781","y":"3.95916","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/embarquement-immediat-pour-laeroport-10"}},{"event":{"nid":"1026779","titre":"MONTPELLIER LE CENTRE HISTORIQUE - L ESSENTIELLE","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/Arc-de-triomphe-2010-OT-Montpellier--3-.JPG?itok=c_5tNDQC","alt":"Arc de triomphe 2010\u00a9OT Montpellier (3)"},"field_date":"2019-12-04 14:30:00","description":"Revivez l\u2019essor prodigieux et le destin exceptionnel que Montpellier s\u2019est forg\u00e9s au cours des si\u00e8cles. Un voyage de mille ans au fil des ruelles du centre historique pour vous faire vivre l\u2019ambiance si particuli\u00e8re de l\u2019\u00c9cusson.\nLa visite inclut la d\u00e9couverte de 3 lieux embl\u00e9matiques : l\u2019arc de triomphe, la cour d\u2019un h\u00f4tel particulier et le mikv\u00e9 (bain rituel juif).\n\nRDV DEVANT L OFFICE DE TOURISME PLACE DE LA COM\u00c9DIE\nDur\u00e9e : 2h\n\nHORS VACANCES SCOLAIRES\nMercredis,samedis et\ndimanches 14h30\n\nVACANCES SCOLAIRES (ZONE A,B ET C)\nDu mardi au dimanche 14h30<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= https://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a248483/montpellier-le-centre-historique-lessentiel/afficher-les-details?search=s%3D20180129&filter=c%3D32319  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 11,00 \u20ac<br><b>Tarif r\u00e9duit</b> : 9,00 \u20ac<br><b>Tarif enfant</b> : 0,00 \u20ac<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"Office de Tourisme de Montpellier","field_acces":"Office de Tourisme de Montpellier<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.6094","y":"3.88133","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/montpellier-le-centre-historique-lessentielle-113"}},{"event":{"nid":"1026919","titre":"VOLER DANS LES PLUMES","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/cie-des-plumes_voler-dans-les-plumescdaniel-michelon-11.jpg%3Fitok%3D4ZZN6NJB?itok=jByvQ8mh","alt":""},"field_date":"2019-12-04 17:00:00","description":"<p>Au <strong>cirque</strong>, tout est possible : des chiens savants, des chats et des chevaux dresse\u0301s, des dompteurs de fauves... De\u0301ja\u0300 vu ! Et les poules ? Des poules ?! Mais oui, celles du poulailler, celles qui pondent un \u0153uf, celles qui picorent du pain dur sur un mur. Voler dans les plumes, c\u2019est un peu le cirque dans la basse-cour, un<strong> spectacle insolite,</strong> unique au monde, qui raconte une jolie histoire ou\u0300 les gallinace\u0301s prennent leur envol, se posent sur un de\u0301licieux mobile anime\u0301, co\u0302toient Bobby le Chien qui s\u2019amuse comme un petit fou en compagnie de sa nue\u0301e de poulettes. Et ils ne sont pas seuls, croisant, entre autres, deux <strong>clowns-acrobates </strong>a\u0300 l\u2019humour un peu absurde et comple\u0300tement de\u0301cale\u0301.</p>\n<p>Voir sur <a href= https://www.domainedo.fr//spectacles/tous-les-spectacles/voler-dans-les-plumes-1  target= _blank >www.domainedo.fr</a></p>","field_communes":null,"field_lieu":"St Geni\u00e8s des M. - Les Ar\u00e8nes","field_acces":null,"field_thematique":null,"x":null,"y":null,"url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/voler-dans-les-plumes-1"}},{"event":{"nid":"1026009","titre":"Les Tartines de B\u00e9renger #12","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/tartine12_-_copie.jpg?itok=m7VVtLKM","alt":"Affiche de la pi\u00e8ce &quot;Les tartines de B\u00e9renger&quot;"},"field_date":"2019-12-04 19:00:00","description":"<p><strong>Surprises gourmandes et spectaculaires</strong></p><p>Tout public - Dur\u00e9e : 1h00</p><p style=\"text-align: justify;\">Voyager, c\u2019est tout ce que l\u2019on vous souhaite. Pour ce&nbsp;faire, on assaisonne notre programmation de senteurs,&nbsp;de charmes venus d\u2019ailleurs. D\u00e9jouez donc les&nbsp;sonorit\u00e9s communes, oubliez les refrains du quotidien&nbsp;et laissez-vous donc emporter par une nouvelle<br />caravane. Oubliez internet, oubliez la t\u00e9l\u00e9vision, ce que&nbsp;vous allez entendre et voir ce soir ne s\u2019entend et ne se&nbsp;regarde d\u2019aucune fa\u00e7on sur un \u00e9cran, mais se vit bien&nbsp;sur sc\u00e8ne. Restez curieux, restez ouvert, on vous off re&nbsp;un aller-retour m\u00e9morable.</p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Billetterie</strong> </span>:&nbsp;<a href=\"http://www.vostickets.eu/THEATRE_JEROME_SAVARY/\">http://www.vostickets.eu/THEATRE_JEROME_SAVARY/</a></p>","field_communes":"Villeneuve-l\u00e8s-Maguelone","field_lieu":"Th\u00e9atre J\u00e9r\u00f4me Savary - Villeneuve-l\u00e8s-Maguelone","field_acces":"<p><span>231 boulevard des moures<o:p></o:p></span></p><p><span>34750 Villeneuve-l\u00e8s-Maguelone<o:p></o:p></span></p>","field_thematique":null,"x":"43.5286","y":"3.8622","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/les-tartines-de-berenger-12"}},{"event":{"nid":"1026903","titre":"Agora des savoirs : Le quinoa, des bobos aux Incas","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/banner-agora-biodiversite-4dec-2000x740-11-19-pp.jpg?itok=Pos2WOp0","alt":""},"field_date":"2019-12-04 20:00:00","description":"<p>Par le Dr Richard Joffre, CNRS (Centre d Ecologie Fonctionnelle et Evolutive de Montpellier)</p><p>Le quinoa, autrefois inconnu en Europe, est devenu depuis quelques ann\u00e9es tendance. On le consid\u00e8re comme un aliment sain et \u00e9quitable. Derri\u00e8re cette image, se cachent bien des paradoxes. Qui sait que la premi\u00e8re r\u00e9gion exportatrice de quinoa dans le monde est une petite zone semi-d\u00e9sertique du sud de l\u2019Altiplano bolivien&nbsp;? Comment le quinoa peut-il y \u00eatre produite en grande quantit\u00e9&nbsp;? Comment cette r\u00e9gion marginale s\u2019est-elle ins\u00e9r\u00e9e dans un circuit mondialis\u00e9&nbsp;? Quelles cons\u00e9quences ce boom inattendu a-t-il eu sur la soci\u00e9t\u00e9 locale&nbsp;? Donn\u00e9es arch\u00e9ologiques et \u00e9tudes contemporaines nous permettront de retracer cette histoire exceptionnelle et de questionner son futur. &nbsp;</p><p><img src=\"http://www.montpellier.fr/uploads/Image/18/34882_594_richard.jpg\" alt=\"Portrait de richard joffre\" width=\"200\" height=\"200\" style=\"float: left; margin-left: 10px; margin-right: 10px;\" />Apr\u00e8s des \u00e9tudes d\u2019agronomie \u00e0 Montpellier, le Dr Richard Joffre s\u2019est sp\u00e9cialis\u00e9 en \u00e9cologie et est rentr\u00e9 au CNRS en 1988. Il effectue ses recherches au sein du Centre d\u2019Ecologie Fonctionnelle et Evolutive de Montpellier qu\u2019il a dirig\u00e9 de 2014 \u00e0 2019. Ses travaux portent sur la compr\u00e9hension du fonctionnement des \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres en terme de flux de mati\u00e8re (eau, carbone, nutriments\u2026). Depuis plus de vingt ans, il s\u2019est int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 la r\u00e9ponse des \u00e9cosyst\u00e8mes forestiers m\u00e9diterran\u00e9ens aux changements climatiques. Initialement centr\u00e9es sur les \u00e9cosyst\u00e8mes m\u00e9diterran\u00e9ens, ses activit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 \u00e9largies \u00e0 d\u2019autres \u00e9cosyst\u00e8mes qui subissent de tr\u00e8s fortes contraintes. En 2007-2008, il a v\u00e9cu et travaill\u00e9 en Bolivie sur l\u2019impact du boom du quinoa sur le fonctionnement des \u00e9cosyst\u00e8mes et des soci\u00e9t\u00e9s andines au sein d\u2019un programme pluridisciplinaire alliant sciences humaines et sciences de l\u2019environnement. Depuis cette date, et en collaboration avec des arch\u00e9ologues et anthropologues, il a \u00e9largi son champ de recherche \u00e0 l\u2019\u00e9tude des soci\u00e9t\u00e9s andines pr\u00e9hispaniques.</p><p>&nbsp;</p>","field_communes":null,"field_lieu":"Centre Rabelais - Montpellier","field_acces":null,"field_thematique":null,"x":null,"y":null,"url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/agora-des-savoirs-le-quinoa-des-bobos-aux-incas"}},{"event":{"nid":"1026989","titre":"LA CATH\u00c9DRALE SAINT-PIERRE","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/cathedrale-saint-pierre.jpg?itok=o6NbIwmL","alt":"cath\u00e9drale saint-pierre"},"field_date":"2019-12-05 10:00:00","description":"Montez au sommet de la tour Urbain V puis d\u00e9couvrez une histoire extraordinaire: ancienne chapelle b\u00e9n\u00e9dictine voulue au XIVe si\u00e8cle par le pape Urbain V, elle devient au XVIe si\u00e8cle cath\u00e9drale gr\u00e2ce \u00e0 ses dimensions exceptionnelles.\nExemple repr\u00e9sentatif du gothique m\u00e9ridional, c est la seule \u00e9glise m\u00e9di\u00e9vale de l \u00c9cusson ayant surv\u00e9cu aux guerres de religion.\n\nRendez-vous sur le parvis de la cath\u00e9drale Saint-Pierre, rue Saint-Pierre.\n\nDur\u00e9e : 2h\n* bonne condition physique recommand\u00e9e, 200 marches.Limit\u00e9 \u00e0 18 participants.<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= https://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a758295/la-cathedrale-saint-pierre/afficher-les-details?filter=pl%3D424829  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 13,00 \u20ac<br><b>Tarif r\u00e9duit</b> : 11,00 \u20ac<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"Cath\u00e9drale Saint-Pierre","field_acces":"Rue Saint Pierre<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.6133","y":"3.87405","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/la-cathedrale-saint-pierre-7"}},{"event":{"nid":"1027025","titre":"Vendargues : C\u00e9r\u00e9monie aux \u00ab Morts pour la France \u00bb ","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/ceremonie-5-decembre-2019.jpg?itok=otJEjZ2P","alt":""},"field_date":"2019-12-05 11:30:00","description":"<p>C\u00e9r\u00e9monie d Hommage aux \u00ab Morts pour la France \u00bb pendant la guerre d Alg\u00e9rie et les combats du Maroc et de la Tunisie<br />Mercredi 5 d\u00e9cembre \u00e0 11h30 devant la rotonde du souvenir.</p>","field_communes":null,"field_lieu":"Rotonde du souvenir - Vendargues","field_acces":null,"field_thematique":null,"x":"43.6571","y":"3.97273","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/vendargues-ceremonie-aux-morts-pour-la-france"}},{"event":{"nid":"1026968","titre":"M\u00c9DECINS & \u00c9TUDIANTS D AUTREFOIS","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/baladins2.jpg?itok=91SEhWPm","alt":"baladins2"},"field_date":"2019-12-06 17:00:00","description":"Visite Th\u00e9\u00e2tralis\u00e9e. Suivez votre guide et la troupe Les Baladins de l\u2019Histoire dans l\u2019enceinte de la facult\u00e9 de m\u00e9decine historique.\nIls vous conteront la vie estudiantine d\u2019alors \u00e0 travers les r\u00e9cits de 3 personnages : Rondelet, Antoine de Saporta et Nostradamus. Une balade anim\u00e9e de sayn\u00e8tes empreintes d\u2019humour et de fantaisie.\n\nRDV devant l ancienne facult\u00e9 de m\u00e9decine, 2 rue de l\u2019\u00c9cole de M\u00e9decine. \nDur\u00e9e : 2h<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= https://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a951646/medecins-etudiants-dautrefois/afficher-les-details?page=2&search=s%3D20170411&filter=pl%3D424829  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 14,00 \u20ac<br><b>Tarif r\u00e9duit</b> : 12,00 \u20ac<br><b>Tarif enfant</b> : 0,00 \u20ac<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"ancienne Facult\u00e9 de M\u00e9decine","field_acces":"2 rue de l Ecole de M\u00e9decine<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.6131","y":"3.87347","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/medecins-etudiants-dautrefois-2"}},{"event":{"nid":"1026010","titre":"Boutik ou l Amour Impossible","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/boutik_-_copie.jpg?itok=IKLiMS8Q","alt":"Affiche de la pi\u00e8ce &quot;Boutik ou l&#039;Amour Impossible&quot;"},"field_date":"2019-12-06 20:30:00","description":"<p><strong>Compagnie Les t\u00eates de bois</strong></p><p>A partir de 11 ans - Dur\u00e9e : 1h00</p><p style=\"text-align: justify;\">C\u2019est un sujet aux lectures multiples que proposent&nbsp;Valeria Emanuele et Sarah Fourage. \u00ab L\u2019autopsie&nbsp;d\u2019un d\u00e9rapage sur les r\u00e9seaux sociaux \u00bb peut-on&nbsp;lire en sous-titre de cette pi\u00e8ce tr\u00e8s remarqu\u00e9e au&nbsp;dernier festival Off d\u2019Avignon. L\u2019histoire d\u2019un jeune&nbsp;homme cach\u00e9 derri\u00e8re son ordinateur. Il s\u2019invente&nbsp;une vie \u00e0 force d\u2019avatars dans lesquels jeux vid\u00e9os&nbsp;et \u00e9crans phosphorescents \u00e9clairent ses jours et&nbsp;ses nuits. Une rencontre va venir perturber cette&nbsp;addiction et replacer le r\u00e9el au centre du jeu. Alors&nbsp;que de nombreux psychologues nous alarment sur&nbsp;la toxicit\u00e9 des pratiques excessives du num\u00e9rique,&nbsp;notamment aupr\u00e8s des adolescents, cette pi\u00e8ce&nbsp;questionne avec virulence nos connexions&nbsp;virtuelles. Seul en sc\u00e8ne, l\u2019acteur Gr\u00e9goire di&nbsp;Martino incarne avec intensit\u00e9 ces d\u00e9rives&nbsp;contemporaines.</p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Billetterie</strong> </span>:&nbsp;<a href=\"http://www.vostickets.eu/THEATRE_JEROME_SAVARY/\">http://www.vostickets.eu/THEATRE_JEROME_SAVARY/</a></p>","field_communes":"Villeneuve-l\u00e8s-Maguelone","field_lieu":"Th\u00e9atre J\u00e9r\u00f4me Savary - Villeneuve-l\u00e8s-Maguelone","field_acces":"<p><span>231 boulevard des Moures<o:p></o:p></span></p><p><span>34750 Villeneuve-l\u00e8s-Maguelone<o:p></o:p></span></p>","field_thematique":"Theatre","x":"43.5285","y":"3.86219","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/boutik-ou-lamour-impossible"}},{"event":{"nid":"1026773","titre":"LA FACULT\u00c9 DE M\u00c9DECINE: UN B\u00c2TIMENT HISTORIQUE","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/Faculte-de-Medecine---OT-Montpellier.jpg?itok=Z6NypJux","alt":"Facult\u00e9 de M\u00e9decine \u00a9 OT Montpellier"},"field_date":"2019-12-07 10:30:00","description":"Berceau de l\u2019enseignement de la m\u00e9decine, Montpellier doit cette renomm\u00e9e \u00e0 sa facult\u00e9, la plus ancienne \u00e9cole de m\u00e9decine du monde occidental n\u2019ayant jamais cess\u00e9 de fonctionner. \nLe guide vous fera visiter l\u2019\u00e9difice, successivement monast\u00e8re b\u00e9n\u00e9dictin fond\u00e9 au XIVe si\u00e8cle, palais \u00e9piscopal puis \u00e9cole de sant\u00e9, mais aussi les collections exceptionnelles du conservatoire d\u2019anatomie (20 min) et la nouvelle salle Delmas-Orfila-Rouvi\u00e8re. \n\nRDV devant l ancienne Facult\u00e9 de m\u00e9decine, 2 rue de l\u2019\u00c9cole de M\u00e9decine.\nNombre de participants limit\u00e9 \u00e0 18. \nInterdit aux moins de 12 ans.\nAcc\u00e8s salle des Actes ou du Conseil selon disponibilit\u00e9<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= https://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a248499/la-faculte-de-medecine-un-batiment-historique/afficher-les-details?search=s%3D20180129&filter=c%3D32319  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 14,00 \u20ac<br><b>Tarif r\u00e9duit</b> : 12,00 \u20ac<br><b>Tarif enfant</b> : 0,00 \u20ac<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"Facult\u00e9 de M\u00e9decine","field_acces":"2 rue de l\u2019\u00c9cole de M\u00e9decine<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.613","y":"3.87391","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/la-faculte-de-medecine-un-batiment-historique-127"}},{"event":{"nid":"1026904","titre":"T\u00e9l\u00e9thon 2019","field_vignette":[{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/telethon_vives.png?itok=Gj6x36WI","alt":"T\u00e9l\u00e9thon 2019, samedi 07 d\u00e9cembre piscine Viv\u00e8s (Montpellier)"},{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/telethon_jany.png?itok=3qs_A4og","alt":"T\u00e9l\u00e9thon 2019, samedi 07 d\u00e9cembre piscine Jany (Jacou)"}],"field_date":"2019-12-07 14:00:00","description":"<p>Dans le cadre de la journ\u00e9e nationale du T\u00e9l\u00e9thon le samedi 07 d\u00e9cembre 2019, le R\u00e9seau des piscines de Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e M\u00e9tropole et les \u00e9tablissements Alex Jany (Jacou) et Jean Viv\u00e8s (Montpellier) s associent \u00e0 l AFM T\u00e9l\u00e9thon pour vous proposer une journ\u00e9e exceptionnelle d animations et de solidarit\u00e9.</p><p>L objet de cette journ\u00e9e est de r\u00e9colter des fonds au profit de l AFM qui agit pour la recherche et la lutte contre des maladies (myopathie, cancers, ...).</p><p>Les nombreuses animations gratuites, bapt\u00eames de plong\u00e9e, structure Aqua Ludique, aquagym, se d\u00e9rouleront de 9h \u00e0 13h \u00e0 Jany et de 14h \u00e0 18h \u00e0 Viv\u00e8s.</p><p>Elles seront accessibles sous r\u00e9serve d acquittement d un tarif unique d entr\u00e9e (tarif \u00e9v\u00e8nement solidaire de 3\u20ac).</p><p>L ensemble des recettes sera int\u00e9gralement revers\u00e9 \u00e0 l AFM T\u00e9l\u00e9thon.</p>","field_communes":null,"field_lieu":null,"field_acces":null,"field_thematique":null,"x":null,"y":null,"url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/telethon-2019"}},{"event":{"nid":"1026780","titre":"MONTPELLIER LE CENTRE HISTORIQUE - L ESSENTIELLE","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/Arc-de-triomphe-2010-OT-Montpellier--3-.JPG?itok=c_5tNDQC","alt":"Arc de triomphe 2010\u00a9OT Montpellier (3)"},"field_date":"2019-12-07 14:30:00","description":"Revivez l\u2019essor prodigieux et le destin exceptionnel que Montpellier s\u2019est forg\u00e9s au cours des si\u00e8cles. Un voyage de mille ans au fil des ruelles du centre historique pour vous faire vivre l\u2019ambiance si particuli\u00e8re de l\u2019\u00c9cusson.\nLa visite inclut la d\u00e9couverte de 3 lieux embl\u00e9matiques : l\u2019arc de triomphe, la cour d\u2019un h\u00f4tel particulier et le mikv\u00e9 (bain rituel juif).\n\nRDV DEVANT L OFFICE DE TOURISME PLACE DE LA COM\u00c9DIE\nDur\u00e9e : 2h\n\nHORS VACANCES SCOLAIRES\nMercredis, et dimanches 14h30\nSamedis \u00e0 10h\n\nVACANCES SCOLAIRES (ZONE A,B ET C)\nDu mardi au dimanche 14h30\nSamedis \u00e0 10h<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= https://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a248483/montpellier-le-centre-historique-lessentiel/afficher-les-details?search=s%3D20180129&filter=c%3D32319  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 11,00 \u20ac<br><b>Tarif r\u00e9duit</b> : 9,00 \u20ac<br><b>Tarif enfant</b> : 0,00 \u20ac<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"Office de Tourisme de Montpellier","field_acces":"Office de Tourisme de Montpellier<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.6094","y":"3.88133","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/montpellier-le-centre-historique-lessentielle-114"}},{"event":{"nid":"1026232","titre":"LES 20 ANS DE COSMIC GROOVE","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/11_visuel-cosmic-groove-20-ans_2200px.jpg%3Fitok%3DF5mfM-v9?itok=OSm1t4jc","alt":""},"field_date":"2019-12-07 18:15:00","description":"<p><strong>Destination Andromeda la plus Groovy des galaxies. Dress Code = Space Age</strong></p>\n<p>4 artistes de renomm\u00e9e internationale viendront sp\u00e9cialement d&#039;Asie, d&#039;Afrique,d&#039; Am\u00e9rique et d&#039;Europe pour f\u00eater les 20 ans de Cosmic Groove.<br />\nLa soul des 60&#039;s et le funk des 70&#039;s sont au menu de cette d\u00e9gustation sonore au d\u00e9cor st\u00e9llaire.<br />\n2 disc-jockeys de la Alpha s&#039;occuperont des interludes musicaux...<br />\n<br />\nLadies et gentlemen, aliens et mutants m\u00e9lomanes, le commandant et l&#039;ensemble de l&#039;\u00e9quipage vous remercient d&#039;avoir choisi Cosmic Groove Airlines... Et vous souhaitent un agr\u00e9able voyage au d\u00e9partde Montpellier...</p>\n<p><strong>18H14: Inauguration du spatioport<br />\n+ ap\u00e9ritif d&#039;anniversaire</strong></p>\n<p><strong>18h47: Embarquement \u00e0 bord du nouveau vaisseau musical</strong></p>\n<p><strong>19h23: D\u00e9collage (Soyez \u00e0 l&#039;heure!)</strong><span style=\"display: none;\"> </span></p>\n<h4><strong>AURORA &amp; THE BETRAYERS (Espagne)<br />\nSoul/Rock</strong></h4>\n<h4><strong>GROUPE MYSTERE (Afrique)<br />\nSoul</strong></h4>\n<h4><strong>OSAKA MONAURAIL (Japon) &amp; MARTHA HIGH (USA)<br />\nSoul/Funk</strong></h4>\n<p><strong>OOH48: Atterissage en douceur</strong></p>\n<p><strong>01H01: T\u00e9l\u00e9portation au rockstore pour un after cosmique jusqu&#039;a 5h00.</strong></p>\n<p>Voir sur <a href= https://www.domainedo.fr//spectacles/tous-les-spectacles/les-20-ans-de-cosmic-groove  target= _blank >www.domainedo.fr</a></p>","field_communes":null,"field_lieu":"Th\u00e9\u00e2tre Jean-Claude Carri\u00e8re","field_acces":null,"field_thematique":null,"x":null,"y":null,"url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/les-20-ans-de-cosmic-groove"}},{"event":{"nid":"1026969","titre":"LA NOCTURNE DE NO\u00cbL","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/Decorationlumineusedenoelsurv2.jpg?itok=nA6l9xth","alt":"D\u00e9corations lumineuses de No\u00ebl"},"field_date":"2019-12-07 18:30:00","description":"A la tomb\u00e9e de la nuit, lorsque la ville s\u2019illumine, impr\u00e9gnezvous de la magie de No\u00ebl au fil d\u2019un parcours qui vous m\u00e8nera de l arc de triomphe au coeur de l\u2019Ecusson.\n\nCette visite se terminera autour d\u2019un verre de vin chaud pour encore plus de convivialit\u00e9 !\n\nRDV DEVANT L ARC DE TRIOMPHE\nDur\u00e9e : 2h. \n\nL\u2019abus d\u2019alcool est dangereux pour la sant\u00e9, \u00e0 consommer avec mod\u00e9ration<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= http://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a379612/la-nocturne-de-noel/afficher-les-details?filter=pl%3D424829  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 14,00 \u20ac<br><b>Tarif Pass / Forfait</b> : 25,00 \u20ac (pour 2 personnes)<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"Office de Tourisme de Montpellier","field_acces":"<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.6096","y":"3.88156","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/la-nocturne-de-noel-4"}},{"event":{"nid":"1026920","titre":"PALINKOV CIRCUS","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/les-anes-de-palinkov-palinkov-circuscmathieu-bonfils.jpg%3Fitok%3DyYBy0bb2?itok=CnNVp0xy","alt":""},"field_date":"2019-12-07 20:00:00","description":"<p>L\u2019hiver nous engourdit ? Oublions-le ce soir. Les<strong> \u00c2nes de Palinkov</strong> et leurs nouveaux comparses de la compagnie Salvaje improvisent ! Au centre de la<strong> piste</strong>, six <strong>musiciens f</strong>ous de jazz, des sons des Balkans et du chant tzigane russe de Vladimir Gourko et <strong>quatre acrobates</strong> issus de la formation professionnelle du <strong>Centre des Arts du Cirque Balthazar, </strong>nous t\u00e9l\u00e9portent sur une autre plan\u00e8te. Adieu la Terre, adieu l\u2019hiver. Bienvenue au Palinkov Circus, un ast\u00e9ro\u00efde fugace et improvis\u00e9, joyeux m\u00e9lange nomade o\u00f9 se m\u00ealent les arts du cirque et les musiques voyageuses des confins de l\u2019Europe. Ca swingue, \u00e7a bouge, \u00e7a pulse dans un \u00e9quilibre parfait. Qui a commenc\u00e9 ? Personne ne le sait vraiment. Les instruments du cirque, l<strong>a corde lisse,</strong> l<strong>e trap\u00e8ze </strong>ou le <strong>cerceau,</strong> mani\u00e9s par ces jeunes acrobates \u00e0 la vitalit\u00e9 explosive r\u00e9pondent du tac-au- tac aux cuivres, aux bois et aux cordes de l\u2019orchestre. Musiciens et acrobates entrem\u00ealent leur science et leurs silences, leurs tics et leurs trucs, c\u2019est totalement d\u00e9jant\u00e9 et hautement vitamin\u00e9.</p>\n<p>Voir sur <a href= https://www.domainedo.fr//spectacles/tous-les-spectacles/palinkov-circus  target= _blank >www.domainedo.fr</a></p>","field_communes":null,"field_lieu":"St Geni\u00e8s des M. - Les Ar\u00e8nes","field_acces":null,"field_thematique":null,"x":null,"y":null,"url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/palinkov-circus"}},{"event":{"nid":"1026921","titre":"TUTTI FRUTTI","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/cie-lpm-tutti-fruttictomas-amorim.jpg%3Fitok%3DN8Iz7mIy?itok=Jr5PU7_U","alt":""},"field_date":"2019-12-08 17:00:00","description":"<p>Ils sont fous ces LPM (Los Putos Makinas) ! Ils m\u00e9langent tout, ne s\u2019arr\u00eatent jamais. Pas un temps mort pour reprendre son souffle. Une v\u00e9ritable centrifugeuse leur Tutti Frutti, pas s\u00fbr d\u2019en retrouver un seul intact \u00e0 la fin du spectacle, de fruit. M\u00e9lang\u00e9s et color\u00e9s, ils <strong>jonglent </strong>\u00e0 la vitesse de la lumi\u00e8re, s\u2019essayent, avec brio, aux <strong>arts martiaux </strong>des quatre coins du globe, d\u00e9chainent des cumbias, des fous rires et des cascades d\u2019applaudissements, et racontent des histoires typiquement tutti frutti. En fran\u00e7ais : tout et n\u2019importe quoi. Mais ils sont tellement dou\u00e9s que l\u2019on en redemande encore et encore de cette salade de fruits. C\u2019est frais, l\u00e9ger, juteux et bourr\u00e9 de vitamines. Juste ce qu\u2019il faut pour commencer l\u2019hiver.</p>\n<p>Voir sur <a href= https://www.domainedo.fr//spectacles/tous-les-spectacles/tutti-frutti  target= _blank >www.domainedo.fr</a></p>","field_communes":null,"field_lieu":"St Geni\u00e8s des M. - Les Ar\u00e8nes","field_acces":null,"field_thematique":null,"x":null,"y":null,"url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/tutti-frutti"}},{"event":{"nid":"1026954","titre":"L\u2019OP\u00c9RA COM\u00c9DIE C\u00d4T\u00c9 COULISSES","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/opera-comedie-2.jpg?itok=bhlhZR0M","alt":"op\u00e9ra com\u00e9die"},"field_date":"2019-12-09 10:00:00","description":"Du foyer aux coulisses, p\u00e9n\u00e9trez au c\u0153ur de ce th\u00e9\u00e2tre \u00e0 l italienne. \nEn parfaits chefs d orchestre, un r\u00e9gisseur et l un de nos guides vous m\u00e8nent \u00e0 la d\u00e9couverte de la grande salle, entre dorures et fauteuils de velours.\n\nRDV DEVANT L\u2019OFFICE DE TOURISME\nDur\u00e9e : 2h<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= https://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a379614/opera_comedie_379614/afficher-les-details?search=s%3D20180627&filter=pl%3D424829  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 14,00 \u20ac<br><b>Tarif r\u00e9duit</b> : 12,00 \u20ac<br><b>Tarif enfant</b> : 0,00 \u20ac<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"Office de Tourisme de Montpellier","field_acces":"30, all\u00e9e Jean de Lattre de Tassigny<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.6095","y":"3.88132","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/lopera-comedie-cote-coulisses-16"}},{"event":{"nid":"1026956","titre":"LES H\u00d4TELS PARTICULIERS, DES TR\u00c9SORS D ARCHITECTURE","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/DSC-3844-edit-flou-Bruno-Martinez---truculentphotographie.com.jpeg?itok=fLQS7ZZL","alt":"Visite les h\u00f4tels particuliers, des tr\u00e9sors d&#039;architecture"},"field_date":"2019-12-10 15:00:00","description":"La visite des cours d\u2019h\u00f4tels particuliers vous offre l\u2019opportunit\u00e9 de d\u00e9couvrir l\u2019\u00e9volution de la demeure \u00e0 Montpellier, du Moyen \u00c2ge au XIXe si\u00e8cle. De l\u2019hostal m\u00e9di\u00e9val \u00e0 l\u2019immeuble de rapport du XIXe, partez pour un voyage architectural dans l\u2019espace et le temps.\n\nRDV DEVANT L\u2019OFFICE DE TOURISME\nDur\u00e9e: 2h<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= https://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a756509/private_mansions_756509/afficher-les-details?filter=pl%3D424829  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 11,00 \u20ac<br><b>Tarif r\u00e9duit</b> : 9,00 \u20ac<br><b>Tarif enfant</b> : 0,00 \u20ac<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"Office de Tourisme de Montpellier","field_acces":"30 all\u00e9e Jean de Lattre de Tassigny<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.6095","y":"3.88132","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/les-hotels-particuliers-des-tresors-darchitecture-44"}},{"event":{"nid":"1026922","titre":"ROUTINE","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/said-mousshine_routinecx.dr_.jpg%3Fitok%3DxMnNYIP2?itok=IJ50jfZb","alt":""},"field_date":"2019-12-10 19:00:00","description":"<p>Ce spectacle bourr\u00e9 d\u2019\u00e9nergie et au rythme inoubliable raconte une histoire... Said Mouhssine est<strong> acrobate,</strong> <strong>voltigeur, com\u00e9dien, cascadeur</strong> et l\u2019un des premiers traceurs* (*pratiquant du parkour) de son pays, le Maroc. Routine, son premier solo, raconte cet incommensurable ennui dans lequel sont plong\u00e9s des milliers de ses jeunes compatriotes. Sa performance survitamin\u00e9e est un cri d\u2019espoir. Il s\u2019adresse \u00e0 tous ceux qui, un jour, se sont ennuy\u00e9s \u00e0 mourir. Quelle qu\u2019en soit la raison. Emmur\u00e9, il repousse physiquement ces parois mentales ou physiques aux antipodes de la vie. Sa performance, d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e et joyeuse ouvre les portes et les fen\u00eatres d\u2019une existence ratatin\u00e9e en d\u00e9livrant une v\u00e9ritable le\u00e7on de vie : il faut bouger, tout le temps, pour ne pas se laisser enfermer.</p>\n<p>Voir sur <a href= https://www.domainedo.fr//spectacles/tous-les-spectacles/routine  target= _blank >www.domainedo.fr</a></p>","field_communes":null,"field_lieu":"Halle de sports G\u00e9rard Bouisson - Villeneuve-l\u00e8s-Maguelone.","field_acces":null,"field_thematique":null,"x":null,"y":null,"url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/routine"}},{"event":{"nid":"1026837","titre":"MONTPELLIER LE CENTRE HISTORIQUE - L ESSENTIELLE","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/Arc-de-triomphe-2010-OT-Montpellier--3-.JPG?itok=c_5tNDQC","alt":"Arc de triomphe 2010\u00a9OT Montpellier (3)"},"field_date":"2019-12-11 14:30:00","description":"Revivez l\u2019essor prodigieux et le destin exceptionnel que Montpellier s\u2019est forg\u00e9s au cours des si\u00e8cles. Un voyage de mille ans au fil des ruelles du centre historique pour vous faire vivre l\u2019ambiance si particuli\u00e8re de l\u2019\u00c9cusson.\nLa visite inclut la d\u00e9couverte de 3 lieux embl\u00e9matiques : l\u2019arc de triomphe, la cour d\u2019un h\u00f4tel particulier et le mikv\u00e9 (bain rituel juif).\n\nRDV DEVANT L OFFICE DE TOURISME PLACE DE LA COM\u00c9DIE\nDur\u00e9e : 2h\n\nHORS VACANCES SCOLAIRES\nMercredis,samedis et\ndimanches 14h30\n\nVACANCES SCOLAIRES (ZONE A,B ET C)\nDu mardi au dimanche 14h30<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= https://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a248483/montpellier-le-centre-historique-lessentiel/afficher-les-details?search=s%3D20180129&filter=c%3D32319  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 11,00 \u20ac<br><b>Tarif r\u00e9duit</b> : 9,00 \u20ac<br><b>Tarif enfant</b> : 0,00 \u20ac<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"Office de Tourisme de Montpellier","field_acces":"Office de Tourisme de Montpellier<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.6094","y":"3.88133","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/montpellier-le-centre-historique-lessentielle-116"}},{"event":{"nid":"1026995","titre":"Agora des savoirs : L \u00e9cologie, les sols, l agriculture","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/banner-agora-biodiversite-11dec-2000x740-11-19-pp.jpg?itok=pbhUorvp","alt":""},"field_date":"2019-12-11 20:00:00","description":"<p>Par le Dr S\u00e9bastien Barot, IRD, ing\u00e9nieur forestier (Institut d Ecologie et des Sciences de l Environnement de Paris)</p><p>L\u2019\u00e9cologie est la science qui \u00e9tudie les interactions entre les organismes, et entre les organismes et leur environnement physico-chimique et cherche \u00e0 comprendre et pr\u00e9dire toutes les cons\u00e9quences de ces interactions de l\u2019\u00e9chelle de l\u2019agr\u00e9gat de sol \u00e0 la biosph\u00e8re. Le premier but de la conf\u00e9rence est de donner des cl\u00e9s d\u2019entr\u00e9e dans cette science et de montrer comment les chercheurs en \u00e9cologie travaillent. Pour cela, diff\u00e9rents exemples seront pr\u00e9sent\u00e9s, tir\u00e9s de l\u2019\u00e9cologie des sols et des travaux men\u00e9s \u00e0 la station d\u2019\u00e9cologie de Lamto en C\u00f4te d\u2019Ivoire. Il sera aussi question des m\u00e9canismes par lesquels les vers de terre influencent la croissance des plantes. Dans un deuxi\u00e8me temps, la conf\u00e9rence abordera les applications de l\u2019\u00e9cologie et montrera \u00e0 quel point cette science est cruciale dans le contexte actuel de crise climatique et de la biodiversit\u00e9. Pour cela, diff\u00e9rents exemples seront d\u00e9velopp\u00e9s en s\u2019appuyant en particulier sur la n\u00e9cessaire r\u00e9forme des pratiques agricoles et du syst\u00e8me agricole mondial.</p><p>&nbsp;<img src=\"https://www.montpellier.fr/uploads/Image/1e/IMF_50/GAB_MPL/34878_342_Zimbabwe-2013-167.jpg\" alt=\"portrait de S\u00e9bastien Barot\" width=\"310\" height=\"206\" style=\"float: left; margin-left: 10px; margin-right: 10px;\" />S\u00e9bastien Barot est Ing\u00e9nieur Forestier (FIF-ENGREF). Il a effectu\u00e9 sa th\u00e8se, soutenue en 1999, sur la d\u00e9mographie du palmier R\u00f4nier \u00e0 la station de Lamto en C\u00f4te d Ivoire. Il a ensuite effectu\u00e9 un post-doc \u00e0 l IIASA en Autriche sur l impact \u00e9volutif de la p\u00eache sur la strat\u00e9gie de reproduction de la morue. Depuis 2002 il travaille \u00e0 l IRD dans le domaine de l \u00e9cologie des sols, des interactions souterrain-a\u00e9rien et du recyclage des nutriments. Il a ainsi beaucoup travaill\u00e9 sur les effets des vers de terre sur la croissance et la d\u00e9mographie des plantes. Directeur de Recherche depuis 2011, il a rejoint le laboratoire Bioemco \u00e0 Paris, puis l\u2019Institut d\u2019Ecologie et des Sciences de l\u2019Environnement en 2014. Dans tous ces travaux il a alli\u00e9 travaux de terrain, exp\u00e9rimentation et mod\u00e9lisation math\u00e9matique combinant approches purement \u00e9cologiques et \u00e9volutives. Ses travaux de terrain ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9s essentiellement en Afrique de l\u2019Ouest et en particulier en C\u00f4te d\u2019Ivoire. Enfin, en termes d application des connaissances fondamentales, il s int\u00e9resse \u00e0 l ing\u00e9nierie \u00e9cologique et \u00e0 l agro-\u00e9cologie. Il est actuellement Vice-Pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise d\u2019Ecologie et d\u2019Evolution, vice-pr\u00e9sident du Conseil Scientifique de la Fondation pour la Recherche sur la biodiversit\u00e9, et membre du Conseil Scientifique d\u2019AgroParisTech.</p><p>Liste des publications&nbsp;:</p><p><a href=\"https://scholar.google.fr/citations?user=a0RTlo8AAAAJ&amp;hl=fr\">https://scholar.google.fr/citations?user=a0RTlo8AAAAJ&amp;hl=fr</a></p>","field_communes":null,"field_lieu":null,"field_acces":null,"field_thematique":null,"x":null,"y":null,"url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/agora-des-savoirs-lecologie-les-sols-lagriculture"}},{"event":{"nid":"1027031","titre":"Rencontres pour l emploi 2019","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/banner_rencontre-pour-emploi-1200x630-11-19-pp.jpg?itok=tWK00Xdc","alt":"Rencontres pour l&#039;emploi 2019"},"field_date":"2019-12-12 09:00:00 - 2019-12-12 17:00:00","description":"<p class=\"chapeau2\">Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e M\u00e9tropole organise une nouvelle \u00e9dition des Rencontres pour l Emploi \u00e0 Montpellier, au stade la Mosson, le jeudi 12 d\u00e9cembre, de 9h \u00e0 17h.</p><p class=\"chapeau2\">Un centaine d exposants seront pr\u00e9sents, avec plus de 1000 offres d emploi locales, aussi, si vous \u00eates en recherche d emploi, engag\u00e9s dans un parcours d insertion professionnelle ou de reconversion, vous \u00eates concern\u00e9s par cet \u00e9v\u00e9nement.<br />C est une occasion de rencontres en directe avec les recruteurs en recherche de nouveaux collaborateurs de tous niveaux et dans tous les secteurs ; agroalimentaire, num\u00e9rique, commerce, transport, logistique, services aux personnes et aux entreprises, banques/assurances, BTP, industrie, restauration, artisanat, m\u00e9dico-social, immobilier, D\u00e9fense...</p><p>Un espace multim\u00e9dia permettra aux candidats de consulter le d\u00e9tail des offres propos\u00e9es sur le salon, vous retrouverez \u00e9galement des stands d informations sur la cr\u00e9ation et reprise d entreprises.</p><p>Les membres du Service public de l emploi de Montpellier seront \u00e9galement pr\u00e9sents pour informer le public.</p><p>L entr\u00e9e des visiteurs est libre de 9h \u00e0 17h.</p><p>La liste des offres d emplois propos\u00e9s sera consultable \u00e0 partir du 5 d\u00e9cembre sur cette page</p><p><em>Cette nouvelle \u00e9dition des Rencontres pour l Emploi, organis\u00e9e par Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e M\u00e9tropole se tient en partenariat avec P\u00f4le emploi, la Mission locale des Jeunes de Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e M\u00e9tropole, Cap emploi, la Chambre de Commerce et d Industrie de l H\u00e9rault, la Chambre de M\u00e9tiers et de l Artisanat de l H\u00e9rault et le club d entreprises Face H\u00e9rault.</em></p>","field_communes":"Montpellier","field_lieu":"Stade de la Mosson","field_acces":"<p><span style=\"color: #222222; font-family: arial, sans-serif; font-size: 13px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: normal; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff; display: inline !important; float: none;\">Salle VIP du Stade de la Mosson&nbsp;</span></p><p><span style=\"color: #222222; font-family: arial, sans-serif; font-size: 13px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: normal; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff; display: inline !important; float: none;\">345 Avenue de Heidelberg<br />34080 Montpellier</span></p><p><span style=\"color: #222222; font-family: arial, sans-serif; font-size: 13px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: normal; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: #ffffff; display: inline !important; float: none;\"> Tram Ligne 1 \"Odysseum-Mosson\" en direction Mosson - Arr\u00eat \"Stade de La Mosson\".<br />Tram Ligne 3 \"Lattes centre/P\u00e9rols-Juvignac ou Mosson\" en direction de Juvignac - Arr\u00eat Mosson</span></p>","field_thematique":"Economie, Emploi, Rencontre","x":"43.6222","y":"3.81195","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/rencontres-pour-lemploi-2019"}},{"event":{"nid":"1026774","titre":"LA FACULT\u00c9 DE M\u00c9DECINE: UN B\u00c2TIMENT HISTORIQUE","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/Faculte-de-Medecine---OT-Montpellier.jpg?itok=Z6NypJux","alt":"Facult\u00e9 de M\u00e9decine \u00a9 OT Montpellier"},"field_date":"2019-12-12 10:30:00","description":"Berceau de l\u2019enseignement de la m\u00e9decine, Montpellier doit cette renomm\u00e9e \u00e0 sa facult\u00e9, la plus ancienne \u00e9cole de m\u00e9decine du monde occidental n\u2019ayant jamais cess\u00e9 de fonctionner. \nLe guide vous fera visiter l\u2019\u00e9difice, successivement monast\u00e8re b\u00e9n\u00e9dictin fond\u00e9 au XIVe si\u00e8cle, palais \u00e9piscopal puis \u00e9cole de sant\u00e9, mais aussi les collections exceptionnelles du conservatoire d\u2019anatomie (20 min) et la nouvelle salle Delmas-Orfila-Rouvi\u00e8re. \n\nRDV devant l ancienne Facult\u00e9 de m\u00e9decine, 2 rue de l\u2019\u00c9cole de M\u00e9decine.\nNombre de participants limit\u00e9 \u00e0 18. \nInterdit aux moins de 12 ans.\nAcc\u00e8s salle des Actes ou du Conseil selon disponibilit\u00e9<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= https://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a248499/la-faculte-de-medecine-un-batiment-historique/afficher-les-details?search=s%3D20180129&filter=c%3D32319  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 14,00 \u20ac<br><b>Tarif r\u00e9duit</b> : 12,00 \u20ac<br><b>Tarif enfant</b> : 0,00 \u20ac<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"Facult\u00e9 de M\u00e9decine","field_acces":"2 rue de l\u2019\u00c9cole de M\u00e9decine<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.613","y":"3.87391","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/la-faculte-de-medecine-un-batiment-historique-128"}},{"event":{"nid":"1026963","titre":"L HISTOIRE DE LA M\u00c9DECINE","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/medecine1.jpg?itok=niF_vWFM","alt":"m\u00e9decine1"},"field_date":"2019-12-13 15:00:00","description":"Partez pour un voyage dans le pass\u00e9 m\u00e9dical de la ville, de l\u2019incontournable facult\u00e9 de m\u00e9decine*, qu\u2019ont fr\u00e9quent\u00e9e Rabelais, Rondelet ou encore Nostradamus, \u00e0 l\u2019amphith\u00e9\u00e2tre St-C\u00f4me, d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019enseignement chirurgical.\n\nEn chemin, vous pousserez \u00e9galement les portes de la pharmacie de la Mis\u00e9ricorde, ancienne apothicairerie abritant encore de nos jours une riche collection de fa\u00efences.\n\nUn panorama complet de 8 si\u00e8cles de pratique de la m\u00e9decine !\n*Acc\u00e8s \u00e0 la salle des Actes ou du Conseil uniquement\n\nRDV DEVANT L\u2019OFFICE DE TOURISME\nDur\u00e9e : 2h<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= https://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a379611/guided_tour_histoire_de_la_medecine_a_montpellier_379611/afficher-les-details?page=2&search=s%3D20180627&filter=pl%3D424829  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 11,00 \u20ac<br><b>Tarif r\u00e9duit</b> : 9,00 \u20ac<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"Office de Tourisme de Montpellier","field_acces":"30, all\u00e9e Jean de Lattre de Tassigny<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.6095","y":"3.88132","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/lhistoire-de-la-medecine-20"}},{"event":{"nid":"1026609","titre":"I LOVE TECHNO","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/web-ilt-11_19-ng-v2.jpg?itok=awO-X2-h","alt":""},"field_date":"2019-12-13 19:00:00 - 2019-12-15 22:00:00","description":"<p><span>\u00c9v\u00e9nement incontournable des amateurs de musique \u00e9lectronique, le festival I Love Techno Europe se d\u00e9roule du 13 au 15 d\u00e9cembre 2019 au Parc des Expositions de Montpellier mais aussi cette ann\u00e9e au Domaine d O , au Rockstore, au Dieze Club, \u00e0 l Antirouille, au M\u00e9lomane, Halle Tropisme.</span><br /><br /><span>Des nuits enti\u00e8res rythm\u00e9es par les musiques \u00e9lectroniques o\u00f9 de nombreux artistes de renom et plusieurs milliers de festivaliers sont attendus. Une vingtaine des plus grands DJs de la sc\u00e8ne mondiale et europ\u00e9enne.</span></p><p><span><div class=\"view view-afficher-une-webform view-id-afficher_une_webform view-display-id-block view-dom-id-401e91ea2206f7249fb6053290eb2ba1\">\n            <div class=\"view-header\">\n      <style>\n.view-afficher-une-webform{\n    clear: both;\n}\n.form-item label {\n    margin-top: 14px;\n}\ninput.form-checkbox, input.form-radio {\n    margin: 6px 0px;\n}\n.node-webform{\n    margin:0px!important;\n}\n</style>\n    </div>\n  \n  \n  \n      <div class=\"view-content\">\n        <div class=\"views-row views-row-1 views-row-odd views-row-first views-row-last\">\n    <div id=\"node-1027061\" class=\"node node-webform view-mode-full clearfix\">\n\n  \n        <h2 class=\"node-title\"><a href=\"/tentez-de-gagner-vos-places-pour-i-techno-2019\">Tentez de gagner vos places pour I \u2665 Techno 2019</a></h2>\n    \n  \n  \n  <div class=\"content\">\n    <div class=\"field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden\"><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\"><p align=\"center\">I LOVE TECHNO - Le 14 d\u00e9cembre 2019 au Parc des Expositions de Montpellier<br />Veuillez cocher la bonne r\u00e9ponse \u00e0 la question suivante<br />Les champs marqu\u00e9s d un asterisque (<span style=\"color: #ff6600;\">*</span>) sont obligatoires</p></div></div></div><form class=\"webform-client-form\" enctype=\"multipart/form-data\" action=\"/opendata-export-agenda-json\" method=\"post\" id=\"webform-client-form-1027061\" accept-charset=\"UTF-8\"><div><div class=\"form-item webform-component webform-component-radios\" id=\"webform-component-Techno-2017\">\n  <label for=\"edit-submitted-techno-2017\">quelle est la nationalit\u00e9 de la DJ Am\u00e9lie Lens ? <span class=\"form-required\" title=\"Ce champ est obligatoire.\">*</span></label>\n <div id=\"edit-submitted-techno-2017\" class=\"form-radios\"><div class=\"form-item form-type-radio form-item-submitted-Techno-2017\">\n <input type=\"radio\" id=\"edit-submitted-techno-2017-1\" name=\"submitted[Techno_2017]\" value=\"1\" class=\"form-radio\" />  <label class=\"option\" for=\"edit-submitted-techno-2017-1\">Am\u00e9ricaine </label>\n\n</div>\n<div class=\"form-item form-type-radio form-item-submitted-Techno-2017\">\n <input type=\"radio\" id=\"edit-submitted-techno-2017-2\" name=\"submitted[Techno_2017]\" value=\"2\" class=\"form-radio\" />  <label class=\"option\" for=\"edit-submitted-techno-2017-2\">Belge </label>\n\n</div>\n<div class=\"form-item form-type-radio form-item-submitted-Techno-2017\">\n <input type=\"radio\" id=\"edit-submitted-techno-2017-3\" name=\"submitted[Techno_2017]\" value=\"3\" class=\"form-radio\" />  <label class=\"option\" for=\"edit-submitted-techno-2017-3\">Australienne </label>\n\n</div>\n<div class=\"form-item form-type-radio form-item-submitted-Techno-2017\">\n <input type=\"radio\" id=\"edit-submitted-techno-2017-4\" name=\"submitted[Techno_2017]\" value=\"4\" class=\"form-radio\" />  <label class=\"option\" for=\"edit-submitted-techno-2017-4\">Klingon </label>\n\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"form-item webform-component webform-component-textfield\" id=\"webform-component-votre-nom\">\n  <label for=\"edit-submitted-votre-nom\">Votre nom <span class=\"form-required\" title=\"Ce champ est obligatoire.\">*</span></label>\n <input type=\"text\" id=\"edit-submitted-votre-nom\" name=\"submitted[votre_nom]\" value=\"\" size=\"60\" maxlength=\"100\" class=\"form-text required\" />\n</div>\n<div class=\"form-item webform-component webform-component-textfield\" id=\"webform-component-votre-prenom\">\n  <label for=\"edit-submitted-votre-prenom\">Votre pr\u00e9nom <span class=\"form-required\" title=\"Ce champ est obligatoire.\">*</span></label>\n <input type=\"text\" id=\"edit-submitted-votre-prenom\" name=\"submitted[votre_prenom]\" value=\"\" size=\"60\" maxlength=\"100\" class=\"form-text required\" />\n</div>\n<div class=\"form-item webform-component webform-component-textfield\" id=\"webform-component-votre-adresse-mail\">\n  <label for=\"edit-submitted-votre-adresse-mail\">Votre adresse mail <span class=\"form-required\" title=\"Ce champ est obligatoire.\">*</span></label>\n <input type=\"text\" id=\"edit-submitted-votre-adresse-mail\" name=\"submitted[votre_adresse_mail]\" value=\"\" size=\"60\" maxlength=\"200\" class=\"form-text required\" />\n <div class=\"description\">Attention, c est l adresse mail \u00e0 laquelle nous vous enverrons une confirmation si votre nom est tir\u00e9 au sort.</div>\n</div>\n<div class=\"form-item webform-component webform-component-checkboxes\" id=\"webform-component-en-cochant-cette-case\">\n  <label for=\"edit-submitted-en-cochant-cette-case\">En cochant cette case, j accepte les conditions et les r\u00e8gles du pr\u00e9sent jeu (\u00e0 t\u00e9l\u00e9charger en haut \u00e0 gauche sur cette page) <span class=\"form-required\" title=\"Ce champ est obligatoire.\">*</span></label>\n <div id=\"edit-submitted-en-cochant-cette-case\" class=\"form-checkboxes\"><div class=\"form-item form-type-checkbox form-item-submitted-en-cochant-cette-case-1\">\n <input type=\"checkbox\" id=\"edit-submitted-en-cochant-cette-case-1\" name=\"submitted[en_cochant_cette_case][1]\" value=\"1\" class=\"form-checkbox\" />  <label class=\"option\" for=\"edit-submitted-en-cochant-cette-case-1\">J ai lu et j accepte le r\u00e9glement </label>\n\n</div>\n</div>\n</div>\n<input type=\"hidden\" name=\"details[sid]\" />\n<input type=\"hidden\" name=\"details[page_num]\" value=\"1\" />\n<input type=\"hidden\" name=\"details[page_count]\" value=\"1\" />\n<input type=\"hidden\" name=\"details[finished]\" value=\"0\" />\n<input type=\"hidden\" name=\"form_build_id\" value=\"form-6_z5kKbDEvCSCS8u0mTmghnEvMaODlpikhKEPpZWIZk\" />\n<input type=\"hidden\" name=\"form_id\" value=\"webform_client_form_1027061\" />\n<fieldset class=\"captcha form-wrapper\"><legend><span class=\"fieldset-legend\">CAPTCHA</span></legend><div class=\"fieldset-wrapper\"><div class=\"fieldset-description\">Cette question est destin\u00e9e \u00e0 \u00e9liminer les soumissions faites par des robots.</div><input type=\"hidden\" name=\"captcha_sid\" value=\"417111\" />\n<input type=\"hidden\" name=\"captcha_token\" value=\"cd49876dbb7ca4c8815a3129c6a4d6df\" />\n<div class=\"form-item form-type-textfield form-item-captcha-response\">\n  <label for=\"edit-captcha-response\">Question math\u00e9matique <span class=\"form-required\" title=\"Ce champ est obligatoire.\">*</span></label>\n <span class=\"field-prefix\">6 + 12 = </span> <input type=\"text\" id=\"edit-captcha-response\" name=\"captcha_response\" value=\"\" size=\"4\" maxlength=\"2\" class=\"form-text required\" />\n<div class=\"description\">Trouvez la solution de ce probl\u00e8me math\u00e9matique simple et saisissez le r\u00e9sultat. Par exemple, pour 1 + 3, saisissez 4.</div>\n</div>\n</div></fieldset>\n<div class=\"form-actions form-wrapper\" id=\"edit-actions\"><input type=\"submit\" id=\"edit-submit\" name=\"op\" value=\"Participer\" class=\"form-submit\" /></div></div></form>  </div>\n\n  \n  \n</div><!-- /.node -->\n  </div>\n    </div>\n  \n  \n  \n  \n  \n  \n</div></span><br /><br /><span class=\"soustitre\">Au programme:</span><br /><br /></p><ul><li><span><strong>Vendredi 13 d\u00e9cembre</strong> - Domaine d\u2019O de <strong>19h \u00e0 00h30</strong></span></li></ul><p><span>ORANGE ROOM by SACEM</span><br /><span>FOLAMOUR / MEZIGUE LIVE / PIU PIU / PALAVAS</span></p><ul><li><strong><strong>MAIN EVENT :&nbsp;</strong>Samedi 14 d\u00e9cembre</strong> - Parc des Expositions de <strong>14h \u00e0 2h</strong></li></ul><p>ADAM BEYER / AMELIE LENS / FJAAK LIVE / MODESELEKTOR LIVE / R\u00d8DH\u00c5D<br />THYLACINE LIVE / \ubc15\ud61c\uc9c4 PARK HYE JIN ILT x DERNIER CRI CONTEST WINNER / &amp; MORE TO COME</p><ul><li><span><strong>Samedi 14 D\u00e9cembre</strong> - Rockstore de <strong>00h \u00e0 06h</strong></span></li></ul><p><span>BAMBOUNOU / MY LIFE DJS</span><br /><br /></p><ul><li><span><strong>Samedi 14 D\u00e9cembre</strong> - Dieze Club de <strong>00h \u00e0 10h</strong></span></li></ul><p><span>MATERIA (CHARLES FENCKLER B2B AXEL PICODOT + JULIA GOVOR + MARCO BAILEY + SHL\u00d8MO LIVE + RUHBARB)</span><br /><br /></p><ul><li><span><strong>Samedi 14 d\u00e9cembre</strong> - Antirouille de <strong>00h \u00e0 05h30</strong></span></li></ul><p><span>MARINA TRENCH / LUCA RUIZ</span><br /><br /></p><ul><li><span><strong>Samedi 14 D\u00e9cembre</strong> - Melomane de <strong>00h \u00e0 6h</strong></span></li></ul><p><span>CITIZEN KAIN / TIMMO / MATT SASSARI</span><br /><br /></p><ul><li><span><strong>Dimanche 15 D\u00e9cembre</strong> - Halle Tropisme de <strong>16h \u00e0 22h</strong></span></li></ul><p><span>AGORIA PRESENTS DRIFT / MATHAME / LUCA RUIZ</span></p><p class=\"soustitre\"><span>INFOS PRATIQUES</span></p><p><strong>TARIFS</strong></p><p>Adulte plein tarif&nbsp; -&nbsp; voir selon programmation de 10.00 \u00e0 34.00\u20ac. <a href=\"https://sites.weezevent.com/ilovetechno2019/\">Billetterie</a>&nbsp;</p><p><span><strong>ACC\u00c8S</strong></span></p><ul><li><span>Dispositifs sp\u00e9ciaux pour les diff\u00e9rents \u00e9v\u00e9nements :</span></li></ul><p class=\"soustitre\"><span>Vendredi 13 d\u00e9cembre (Domaine d O)</span></p><p><span><strong>Ligne 1</strong>&nbsp;Fr\u00e9quence 4 minutes \u00e0 19h puis d\u00e9gressive jusqu \u00e0 21h30 / 22h<br />Fr\u00e9quence 15  \u00e0 partir de 21h30 / 22h jusqu \u00e0 la fin de service<br />Dernier d\u00e9part direction Mosson \u00e0 <strong>2h20</strong><br />Dernier d\u00e9part direction centre-ville et Odysseum \u00e0 <strong>00h54</strong></span></p><p class=\"soustitre\">Samedi 14 d\u00e9cembre (Multi-Sites)</p><p><span><strong>Renforts Ligne 3 de midi \u00e0 2 h</strong> du matin pour couvrir le <strong>main event au parc Expo</strong> et les retours vers les afters en ville :<br />Fr\u00e9quence 8  \u00e0 partir de <strong>12h45</strong> environ<br />Fr\u00e9quence 15  \u00e0 partir de <strong>22h</strong> environ jusqu \u00e0 la fin de service</span></p><p><span><strong>Navette 1 :</strong> Mise en place d une navette bus au <strong>d\u00e9part du parc Expo</strong> entre 23h30 et 2h30 pour relier les afters<br />Circuit Parc Expo &gt; Pr\u00e9s d Ar\u00e8nes &gt; Gare Saint-Roch<br />10 bus de <strong>23h30 \u00e0 2h30</strong> en compl\u00e9ment des renforts L3<br />Fr\u00e9quence estimative 10 minutes</span></p><p><span><strong>Navette 2</strong> : Mise en place d une navette reliant les afters entre <strong>00h et 6h</strong> du matin<br />Circuit Gare Saint-Roch &lt; &gt; Pr\u00e9s d Ar\u00e8nes<br />5 bus entre <strong>00het 6h</strong> du matin<br />Fr\u00e9quence estimative 10 minutes</span></p><p><strong>Navette 3</strong> : Mise en place d une navette ramenant les voyageurs dans les quartiers de Montpellier depuis les Afters<br />Circuit de l Amigo au d\u00e9part des Pr\u00e9s d Ar\u00e8nes (arr\u00eat Industrie) avec passage par Gare Saint-Roch<br />5 bus entre <strong>02h et 6h30</strong> du matin<br />Fr\u00e9quence estimative 10 \u00e0 15 minutes<br />Fermeture du Dieze \u00e0 10h : <strong>A partir de 7h</strong>, la Ligne 11 prend le relais avec un bus toutes les 30 minutes environ + correspondances tramway \u00e0 Gare Saint Roch</p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"/sites/default/files/2019/plan_desserte_transports_14_decembre_2019_i_love_techno.png\" alt=\"Plan des tram et navettes mises en place pour I Love Techno 2019\" width=\"610\" height=\"492\" class=\"zoomable\" /></p><p class=\"soustitre\">Dimanche 15 d\u00e9cembre (Halle Tropisme)</p><p>Prolongation de l amplitude horaire de la Ligne 7 (dernier passage commercial \u00e0 l arr\u00eat Gouara direction centre-ville \u00e0 22h)<br />Ajout de trois d\u00e9parts Ligne 7 aux alentours de <strong>22h15, 22h45, 23h15</strong> en direction de Gare Saint-Roch</p><p></p><p></p><p><span><br /></span></p>","field_communes":null,"field_lieu":null,"field_acces":null,"field_thematique":null,"x":null,"y":null,"url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/i-love-techno"}},{"event":{"nid":"1026923","titre":"B\u00caTES DE FOIRE","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/petit-theatre-de-gestes_betes-de-foirerphilippelaurencon.jpg%3Fitok%3DV-EzvBmW?itok=GTg61fZ_","alt":""},"field_date":"2019-12-13 20:00:00","description":"<p>Prenez un (tout) <strong>petit chapiteau</strong>, un gradin pentu, ajoutez-y des rouleaux de tissus, des tas de chaussureset de chapeaux, des machines \u00e0 coudre ou \u00e0 autre chose, placez au centre deux <strong>circassiens</strong> entour\u00e9s d\u2019\u00e9tranges personnages. Laissez la magie prendre pendant une heure, le temps que ce <strong>cirque miniature</strong> vous harponne, et savourez sans aucune mod\u00e9ration.Tout y est : la piste, les r\u00eaves, l\u2019homme orchestre, le<br />\n<strong>funambule</strong> ou les acrobates fictifs, les<strong> tours de magie</strong> et les prouesses d\u2019un <strong>jongleur</strong> fabuleux, la musique, l\u2019inventivit\u00e9 d\u2019une couturi\u00e8re hors paire, raccommodeuse de g\u00e9nie des tous petits bouts de vie qui naissent \u00e0 partir de tous petits riens. Ces B\u00eates de Foire nous font rire, nous empoignent le coeur et nous \u00e9treignent l\u2019estomac. Un vrai cirque, tout petit.</p>\n<p>Voir sur <a href= https://www.domainedo.fr//spectacles/tous-les-spectacles/betes-de-foire-0  target= _blank >www.domainedo.fr</a></p>","field_communes":null,"field_lieu":"Cournonsec - Espl. B. Garenne","field_acces":null,"field_thematique":null,"x":null,"y":null,"url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/betes-de-foire"}},{"event":{"nid":"1027008","titre":"I LOVE TECHNO - 13 d\u00e9cembre","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/ilt_room-b_poster.jpg%3Fitok%3D7watgF13?itok=dO7JuDJY","alt":""},"field_date":"2019-12-13 20:00:00","description":"<p class=\"txt-intro-grenadine\"><strong>Le domaine d O accueille I love techno.</strong></p><p>Le festival et se d\u00e9roule sur trois jours.<br /> Ainsi, le domaine d O accueille une sc\u00e8ne lab\u00e9lis\u00e9e par la <strong>Sacem le vendredi 13 d\u00e9cembre de 18h \u00e0 minuit au th\u00e9\u00e2tre Jean-Claude Carri\u00e8re.</strong><br /> Avec <strong>FOLAMOUR / MEZIGUE live / PIU PIU / PALAVAS</strong><br /> <br /> Des Zoufris Maracas \u00e0 Debout sur le Zinc en passant par Renan Luce ou BCUC, ou encore les 20 ans de Cosmic Groove, toutes les musiques sont \u00e0 nouveau pr\u00e9sentes cette ann\u00e9e au domaine d O qui, apr\u00e8s \"Avec ou sans Valentin(e) #18\" avec PFEL &amp; GREEM et ANORAAK, s ouvre encore davantage \u00e0 la <strong>musique \u00e9lectro</strong> avec cet \u00e9v\u00e9nement : le before d I love techno !</p><p><a href=\"http://www.domainedo.fr\" target=\"_blank\" class=\"bouton-2019\">Plus d informations</a></p>","field_communes":null,"field_lieu":"Th\u00e9\u00e2tre Jean-Claude Carri\u00e8re","field_acces":null,"field_thematique":null,"x":null,"y":null,"url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/i-love-techno-13-decembre"}},{"event":{"nid":"1026011","titre":"Bancal Ch\u00e9ri","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/bancal_cheri_-_copie.jpg?itok=bkQtJrpU","alt":"Affiche de la pi\u00e8ce &quot;Bancal ch\u00e9ri&quot;"},"field_date":"2019-12-13 20:30:00","description":"<p><strong>FESTIVAL PRINTIVAL</strong></p><p>Tout public - Dur\u00e9e : 1h15</p><p style=\"text-align: justify;\">Apr\u00e8s le succ\u00e8s et les nombreuses repr\u00e9sentations&nbsp;de Comprend qui peut \u2013 Boby Lapointe- repiqu\u00e9,&nbsp;les quatre apaches de Bancal Ch\u00e9ri continuent \u00e0&nbsp;\u00e9cumer les sc\u00e8nes. \u00c0 leur t\u00eate : Imbert Imbert, la&nbsp;colonne vert\u00e9brale du groupe, infaillible, solide ;&nbsp;Nicolas Jules, le magicien \u00e9l\u00e9gant ; Roland Bourbon,&nbsp;l\u2019animal farouche, robuste ; Dimon\u00e9 le subversif.&nbsp;Les chansons ne sont pas issues du r\u00e9pertoire&nbsp;de chacun. Il s\u2019agit d\u2019une oeuvre singuli\u00e8re, de&nbsp;partage, o\u00f9 l\u2019un a \u00e9crit pour l\u2019autre, mais aussi une&nbsp;\u00e9criture commune. Des reprises surprenantes&nbsp;et enti\u00e8rement revisit\u00e9es viennent agr\u00e9menter&nbsp;ce r\u00e9pertoire. De l\u2019amour \u00e0 la col\u00e8re, du rock \u00e0 la&nbsp;chanson, Bancal Ch\u00e9ri pr\u00f4ne un d\u00e9sordre aussi&nbsp;doux que furieux.</p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Billetterie</strong> </span>:&nbsp;<a href=\"http://www.vostickets.eu/THEATRE_JEROME_SAVARY/\">http://www.vostickets.eu/THEATRE_JEROME_SAVARY/</a></p>","field_communes":"Villeneuve-l\u00e8s-Maguelone","field_lieu":"Th\u00e9atre J\u00e9r\u00f4me Savary - Villeneuve-l\u00e8s-Maguelone","field_acces":"<p><span>231 boulevard des moures<o:p></o:p></span></p><p><span>34750 Villeneuve-l\u00e8s-Maguelone<o:p></o:p></span></p>","field_thematique":"Concert","x":"43.5286","y":"3.8622","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/bancal-cheri"}},{"event":{"nid":"1026838","titre":"MONTPELLIER LE CENTRE HISTORIQUE - L ESSENTIELLE","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/Arc-de-triomphe-2010-OT-Montpellier--3-.JPG?itok=c_5tNDQC","alt":"Arc de triomphe 2010\u00a9OT Montpellier (3)"},"field_date":"2019-12-14 10:00:00","description":"Revivez l\u2019essor prodigieux et le destin exceptionnel que Montpellier s\u2019est forg\u00e9s au cours des si\u00e8cles. Un voyage de mille ans au fil des ruelles du centre historique pour vous faire vivre l\u2019ambiance si particuli\u00e8re de l\u2019\u00c9cusson.\nLa visite inclut la d\u00e9couverte de 3 lieux embl\u00e9matiques : l\u2019arc de triomphe, la cour d\u2019un h\u00f4tel particulier et le mikv\u00e9 (bain rituel juif).\n\nRDV DEVANT L OFFICE DE TOURISME PLACE DE LA COM\u00c9DIE\nDur\u00e9e : 2h\n\nHORS VACANCES SCOLAIRES\nMercredis, et dimanches 14h30\nSamedis \u00e0 10h\n\nVACANCES SCOLAIRES (ZONE A,B ET C)\nDu mardi au dimanche 14h30\nSamedis \u00e0 10h<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= https://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a248483/montpellier-le-centre-historique-lessentiel/afficher-les-details?search=s%3D20180129&filter=c%3D32319  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 11,00 \u20ac<br><b>Tarif r\u00e9duit</b> : 9,00 \u20ac<br><b>Tarif enfant</b> : 0,00 \u20ac<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"Office de Tourisme de Montpellier","field_acces":"Office de Tourisme de Montpellier<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.6094","y":"3.88133","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/montpellier-le-centre-historique-lessentielle-117"}},{"event":{"nid":"1026924","titre":"M.A.I.S.O.N","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/cie-scom_maisonrjcboyer.jpg%3Fitok%3DaZxc-m0G?itok=sJcqqqLU","alt":""},"field_date":"2019-12-14 16:00:00","description":"<p>Coline Garcia, l<strong>\u2019acrobate</strong>, et Fred Wheeler, le <strong>musicien</strong> ont trouv\u00e9 le ton juste pour ce spectacle \u00e9mouvant. Ils parlent de la famille, de toutes les familles. Des moments cl\u00e9s, banals, que tout le monde partage, des souvenirs qu\u2019elles laissent, de leurs mosa\u00efques contemporaines. Recompos\u00e9es, nombreuses, mono ou homoparentales, les enfants et les parents qui les composent n\u2019ont qu\u2019une seule famille qui, bien s\u00fbr, repr\u00e9sente toutes les autres. Appuy\u00e9 par des \u00e9crans vid\u00e9o, parcouru par une bande sonore o\u00f9 les chansons racontent cette M.A.I.S.O.N. habit\u00e9e par deux ou plusieurs g\u00e9n\u00e9rations, le spectacle vole autour d\u2019un<strong> m\u00e2t chinois</strong>, d\u2019une <strong>corde lisse</strong> et d\u2019un<strong> tricotin</strong>. Et c\u2019est par la gr\u00e2ce du cirque que les questions affluent subtilement, reprenant tour \u00e0 tour le point de vue de l\u2019enfant ou celui de l\u2019adulte, tous membres d\u2019une m\u00eame famille, la leur, la n\u00f4tre.</p>\n<p>Voir sur <a href= https://www.domainedo.fr//spectacles/tous-les-spectacles/maison  target= _blank >www.domainedo.fr</a></p>","field_communes":null,"field_lieu":"VILLENEUVE-LES-MAGUELONE THE\u0301A\u0302TRE JE\u0301RO\u0302ME SAVARY","field_acces":null,"field_thematique":null,"x":null,"y":null,"url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/m-i-s-o-n"}},{"event":{"nid":"1026012","titre":"M.A.I.S.O.N","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/m.a.i.s.o.n.jpg?itok=8KL8gpcC","alt":"Affiche de la pi\u00e8ce &quot;M.A.I.S.O.N&quot;"},"field_date":"2019-12-14 16:00:00","description":"<p><strong>Compagnie Scom</strong></p><p>A partir de 5 ans - Dur\u00e9e : 0h45 - <strong>Gratuit</strong></p><p style=\"text-align: justify;\">Entre corps, voix et image, M.A.I.S.O.N investit l\u2019espace&nbsp;de tous les jours pour d\u00e9cortiquer la trame dans laquelle&nbsp;se joue l\u2019exp\u00e9rience familiale. C\u2019est un quadriptyque&nbsp;chor\u00e9graphi\u00e9 au sol et dans les airs dans lequel l\u2019artiste&nbsp;engage une construction dramaturgique articul\u00e9e autour&nbsp;d\u2019un d\u00e9ploiement de paroles : celles des autres et la&nbsp;sienne.</p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Billetterie</strong></span>:&nbsp;<a href=\"http://www.vostickets.eu/THEATRE_JEROME_SAVARY/\">http://www.vostickets.eu/THEATRE_JEROME_SAVARY/</a></p>","field_communes":"Villeneuve-l\u00e8s-Maguelone","field_lieu":"Th\u00e9atre J\u00e9r\u00f4me Savary - Villeneuve-l\u00e8s-Maguelone","field_acces":"<p><span>231 boulevard des Moures<o:p></o:p></span></p><p><span>34750 Villeneuve-l\u00e8s-Maguelone<o:p></o:p></span></p>","field_thematique":null,"x":"43.5286","y":"3.86222","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/m-i-s-o-n"}},{"event":{"nid":"1026925","titre":"B\u00caTES DE FOIRE","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/petit-theatre-de-gestes_betes-de-foirerphilippelaurencon.jpg%3Fitok%3DV-EzvBmW?itok=GTg61fZ_","alt":""},"field_date":"2019-12-14 17:00:00","description":"<p>Prenez un (tout) <strong>petit chapiteau</strong>, un gradin pentu, ajoutez-y des rouleaux de tissus, des tas de chaussureset de chapeaux, des machines \u00e0 coudre ou \u00e0 autre chose, placez au centre deux <strong>circassiens</strong> entour\u00e9s d\u2019\u00e9tranges personnages. Laissez la magie prendre pendant une heure, le temps que ce <strong>cirque miniature</strong> vous harponne, et savourez sans aucune mod\u00e9ration.Tout y est : la piste, les r\u00eaves, l\u2019homme orchestre, le<br />\n<strong>funambule</strong> ou les acrobates fictifs, les<strong> tours de magie</strong> et les prouesses d\u2019un <strong>jongleur</strong> fabuleux, la musique, l\u2019inventivit\u00e9 d\u2019une couturi\u00e8re hors paire, raccommodeuse de g\u00e9nie des tous petits bouts de vie qui naissent \u00e0 partir de tous petits riens. Ces B\u00eates de Foire nous font rire, nous empoignent le coeur et nous \u00e9treignent l\u2019estomac. Un vrai cirque, tout petit.</p>\n<p>Voir sur <a href= https://www.domainedo.fr//spectacles/tous-les-spectacles/betes-de-foire-0  target= _blank >www.domainedo.fr</a></p>","field_communes":null,"field_lieu":"Cournonsec - Espl. B. Garenne","field_acces":null,"field_thematique":null,"x":null,"y":null,"url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/betes-de-foire-0"}},{"event":{"nid":"1026970","titre":"LA NOCTURNE DE NO\u00cbL","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/Decorationlumineusedenoelsurv2.jpg?itok=nA6l9xth","alt":"D\u00e9corations lumineuses de No\u00ebl"},"field_date":"2019-12-14 18:30:00","description":"A la tomb\u00e9e de la nuit, lorsque la ville s\u2019illumine, impr\u00e9gnezvous de la magie de No\u00ebl au fil d\u2019un parcours qui vous m\u00e8nera de l arc de triomphe au coeur de l\u2019Ecusson.\n\nCette visite se terminera autour d\u2019un verre de vin chaud pour encore plus de convivialit\u00e9 !\n\nRDV DEVANT L ARC DE TRIOMPHE\nDur\u00e9e : 2h. \n\nL\u2019abus d\u2019alcool est dangereux pour la sant\u00e9, \u00e0 consommer avec mod\u00e9ration<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= http://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a379612/la-nocturne-de-noel/afficher-les-details?filter=pl%3D424829  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 14,00 \u20ac<br><b>Tarif Pass / Forfait</b> : 25,00 \u20ac (pour 2 personnes)<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"Office de Tourisme de Montpellier","field_acces":"<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.6097","y":"3.88139","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/la-nocturne-de-noel-9"}},{"event":{"nid":"1026926","titre":"LES PAYSAN.NE.S SONT DES ARTISTES COMME TOUT LE MONDE","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/theo-labrosse_-les-paysans-sontcx.dr_.jpg%3Fitok%3D4Xotkztq?itok=E1oxqHrV","alt":""},"field_date":"2019-12-14 19:00:00","description":"<p>Les Paysan.ne.s sont des artistes comme tout le monde, est un travail original, une proposition atypique que nous pr\u00e9sente Th\u00e9o Labrosse, jeune <strong>artiste circassien</strong> issu de la formation professionnelle du <strong>Centre des Arts du Cirque Balthazar</strong>, \u00e0 l\u2019univers singulier qui m\u00eale avec brio le geste physique \u00e0 un travail plastique autour de la mati\u00e8re : sonore, sensitive et visuelle. <strong>Cannes, acrobaties, jonglage, le cirque</strong> p\u00e9n\u00e8tre l\u2019univers viticole et r\u00e9v\u00e8le toutes les beaut\u00e9s du chai. En plein coeur de l\u2019hiver, un vigneron accueille sur ses terres un artiste fantasque, ancien agriculteur, pour partager les joies du cirque et les saveurs du vin. Une belle rencontre.</p>\n<p>Voir sur <a href= https://www.domainedo.fr//spectacles/tous-les-spectacles/les-paysannes-sont-des-artistes-comme-tout-le-monde  target= _blank >www.domainedo.fr</a></p>","field_communes":null,"field_lieu":"COURNONSEC DOMAINE DE TERRE ME\u0301GE\u0300RE","field_acces":null,"field_thematique":null,"x":null,"y":null,"url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/les-paysan-ne-s-sont-des-artistes-comme-tout-le-monde"}},{"event":{"nid":"1026927","titre":"BOUCAN","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/boucancannamano.jpg%3Fitok%3DZDSJJStU?itok=8ZFnJ493","alt":""},"field_date":"2019-12-14 20:00:00","description":"<p>Auto-d\u00e9risoire \u00e0 souhait le nominatif de ce trio est loin de lui aller comme un gant si ce n\u2019est l\u2019humour qui s\u2019en d\u00e9gage. Car derri\u00e8re leurs airs de punks mal ras\u00e9s, les trois trublions qui forment<strong> Boucan</strong> sont tout sauf des ap\u00f4tres de la cacophonie. On retrouve trois personnalit\u00e9s musicales aussi talentueuses que charismatiques tel <strong>Piero P\u00e9pin</strong>, trompettiste inspir\u00e9 du Tigre des Platanes, le troubadour <strong>Mathias Imbert</strong> toujours accompagn\u00e9e de sa contrebasse Mme Imbert et le rockeur <strong>Bruno\u00ef Zarn alias Kestekop</strong>, l\u2019homme aux quinze guitares. Trois univers singuliers s\u2019assemblent et donnent naissance \u00e0 une exp\u00e9rience musicale nouvelle, originale et qui, pour du Boucan, fait beaucoup de bien aux oreilles !</p>\n<p>Voir sur <a href= https://www.domainedo.fr//spectacles/tous-les-spectacles/boucan  target= _blank >www.domainedo.fr</a></p>","field_communes":null,"field_lieu":"Cournonsec - Espl. B. Garenne","field_acces":null,"field_thematique":null,"x":null,"y":null,"url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/boucan"}},{"event":{"nid":"1027037","titre":"March\u00e9 de No\u00ebl de Pignan","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/affiche_marche_de_noel_2019.jpg?itok=MG7o5O1-","alt":""},"field_date":"2019-12-14 21:00:00 - 2019-12-15 18:00:00","description":"<p><b>Le March\u00e9 de No\u00ebl, organis\u00e9 par la municipalit\u00e9, s\u2019installe dans le parc du ch\u00e2teau le week-end du 15 et 16 d\u00e9cembre. Vous</b><b> y retrouverez de nombreuses animations, des cr\u00e9ations artisanales, id\u00e9es cadeaux et d\u00e9corations de No\u00ebl. Les plus gourmands se laisseront \u00e9galement tenter par les douceurs de No\u00ebl : vin chaud, miel, marrons grill\u00e9s ou bien hu\u00eetres et vin blanc...!</b></p><p>Durant un week-end, artisans, cr\u00e9ateurs, commer\u00e7ants investissent le parc du ch\u00e2teau pour pr\u00e9senter leurs produits et animer le march\u00e9 de no\u00ebl.</p><p>Le march\u00e9 de no\u00ebl ouvrira ses portes en nocturne d\u00e8s le samedi \u00e0 partir de 16h. La fanfare de No\u00ebl les \"Heads Of\" va mettre l ambiance pour le 1er jour du march\u00e9. A 19h, un magnifique embrasement du ch\u00e2teau marquera le point d\u2019orgue des festivit\u00e9s.</p><p>D\u00e8s le lendemain, les enfants seront mis \u00e0 l\u2019honneur avec de nombreuses animations gratuites&nbsp;: patinoire, spectacles de marionnettes, visite du P\u00e8re no\u00ebl, structures gonflables et mini-f\u00eate foraine (payant).</p><p>A cette occasion, vous aurez la possibilit\u00e9 de vous restaurer sur place et de venir vous prendre en photo dans la boule de No\u00ebl gonflable !</p><p><span class=\"soustitre\">Programme&nbsp;</span>:</p><p><strong>Samedi 14 d\u00e9cembre de 16h \u00e0 21h</strong></p><p>16H : ouverture du march\u00e9 en musique avec la fanfare des&nbsp;\u00ab&nbsp;Heads Of&nbsp;\u00bb <br /> 19h : feu artifice</p><p><strong>Dimanche 15 d\u00e9cembre de 10h \u00e0 18h</strong><br /> De 10h \u00e0 12h : D\u00e9ambulation clownesque avec les Marrons Shows<br />10h30 : spectacle de marionnettes, caves du ch\u00e2teau <br /> 11h30 : arriv\u00e9e du P\u00e8re no\u00ebl<br /> De 14h30 \u00e0 18h00 : D\u00e9ambulation clownesque avec les Marrons Shows <br /> 16h : spectacle de marionnettes, caves du ch\u00e2teau<br /> <br /> Patinoire et structures gonflables gratuites, mini-f\u00eate foraine</p>","field_communes":"Pignan","field_lieu":"Parc du ch\u00e2teau - Pignan","field_acces":null,"field_thematique":null,"x":null,"y":null,"url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/marche-de-noel-de-pignan-0"}},{"event":{"nid":"1026988","titre":"NADAL OCCITAN DE MONTPELHI\u00c8R","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/terrasses-ruelles-centre-historique--2-v2.jpg?itok=x1Lx93va","alt":"Place Saint Ravy"},"field_date":"2019-12-15 05:12:00","description":"Ne manquez pas la visite \"NADAL OCCITAN DE MONTPELHIER\" le 15 d\u00e9cembre  !\n\n\u25baRevivez la traditions des No\u00ebls occitans au son des haubois et accord\u00e9ons. La Corala de Sant Guilhem et son chef de choeur-musicien Felip Carcass\u00e9s animent une passejada culturelle et musicale, ponctu\u00e9e de Nadalets (chants de No\u00ebl occitans).\nCette ballade en fran\u00e7ais, permet de d\u00e9crypter l\u2019histoire occitane de la ville (toponymie, illustres personnages\u2026), de d\u00e9couvrir des po\u00e8mes et des chants occitans.\n\nRDV DEVANT L OFFICE DE TOURISME\nVente exclusive aupr\u00e8s de l\u2019Office de Tourisme de Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e M\u00e9tropole, place de la Com\u00e9die\nDur\u00e9e: 2h<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= https://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a1711477/montpelhi%C3%A8r-loccitane/afficher-les-details?filter=pl%3D424829  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 14,00 \u20ac<br><b>Tarif r\u00e9duit</b> : 12,00 \u20ac<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"Jardin de l&#039;Office de Tourisme","field_acces":"Place de la Com\u00e9die<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.6096","y":"3.88139","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/nadal-occitan-de-montpelhier"}},{"event":{"nid":"1026775","titre":"LA FACULT\u00c9 DE M\u00c9DECINE: UN B\u00c2TIMENT HISTORIQUE","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/Faculte-de-Medecine---OT-Montpellier.jpg?itok=Z6NypJux","alt":"Facult\u00e9 de M\u00e9decine \u00a9 OT Montpellier"},"field_date":"2019-12-15 14:30:00","description":"Berceau de l\u2019enseignement de la m\u00e9decine, Montpellier doit cette renomm\u00e9e \u00e0 sa facult\u00e9, la plus ancienne \u00e9cole de m\u00e9decine du monde occidental n\u2019ayant jamais cess\u00e9 de fonctionner. \nLe guide vous fera visiter l\u2019\u00e9difice, successivement monast\u00e8re b\u00e9n\u00e9dictin fond\u00e9 au XIVe si\u00e8cle, palais \u00e9piscopal puis \u00e9cole de sant\u00e9, mais aussi les collections exceptionnelles du conservatoire d\u2019anatomie (20 min) et la nouvelle salle Delmas-Orfila-Rouvi\u00e8re. \n\nRDV devant l ancienne Facult\u00e9 de m\u00e9decine, 2 rue de l\u2019\u00c9cole de M\u00e9decine.\nNombre de participants limit\u00e9 \u00e0 18. \nInterdit aux moins de 12 ans.\nAcc\u00e8s salle des Actes ou du Conseil selon disponibilit\u00e9<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= https://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a248499/la-faculte-de-medecine-un-batiment-historique/afficher-les-details?search=s%3D20180129&filter=c%3D32319  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 14,00 \u20ac<br><b>Tarif r\u00e9duit</b> : 12,00 \u20ac<br><b>Tarif enfant</b> : 0,00 \u20ac<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"Facult\u00e9 de M\u00e9decine","field_acces":"2 rue de l\u2019\u00c9cole de M\u00e9decine<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.613","y":"3.87391","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/la-faculte-de-medecine-un-batiment-historique-129"}},{"event":{"nid":"1026928","titre":"B\u00caTES DE FOIRE","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/petit-theatre-de-gestes_betes-de-foirerphilippelaurencon.jpg%3Fitok%3DV-EzvBmW?itok=GTg61fZ_","alt":""},"field_date":"2019-12-15 17:00:00","description":"<p>Prenez un (tout) <strong>petit chapiteau</strong>, un gradin pentu, ajoutez-y des rouleaux de tissus, des tas de chaussureset de chapeaux, des machines \u00e0 coudre ou \u00e0 autre chose, placez au centre deux <strong>circassiens</strong> entour\u00e9s d\u2019\u00e9tranges personnages. Laissez la magie prendre pendant une heure, le temps que ce <strong>cirque miniature</strong> vous harponne, et savourez sans aucune mod\u00e9ration.Tout y est : la piste, les r\u00eaves, l\u2019homme orchestre, le<br />\n<strong>funambule</strong> ou les acrobates fictifs, les<strong> tours de magie</strong> et les prouesses d\u2019un <strong>jongleur</strong> fabuleux, la musique, l\u2019inventivit\u00e9 d\u2019une couturi\u00e8re hors paire, raccommodeuse de g\u00e9nie des tous petits bouts de vie qui naissent \u00e0 partir de tous petits riens. Ces B\u00eates de Foire nous font rire, nous empoignent le coeur et nous \u00e9treignent l\u2019estomac. Un vrai cirque, tout petit.</p>\n<p>Voir sur <a href= https://www.domainedo.fr//spectacles/tous-les-spectacles/betes-de-foire-0  target= _blank >www.domainedo.fr</a></p>","field_communes":null,"field_lieu":"Cournonsec - Espl. B. Garenne","field_acces":null,"field_thematique":null,"x":null,"y":null,"url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/betes-de-foire-1"}},{"event":{"nid":"1027026","titre":"Gospel Giving Singers  ","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/gospelgivingsingers157400346796_gros.jpg?itok=6LmFD3wA","alt":""},"field_date":"2019-12-15 17:00:00","description":"<p><b>GOSPEL GIVING SINGERS&nbsp; en concert le dimanche 15 d\u00e9cembre 2019 \u00e0 17h00, \u00e0&nbsp; l\u2019\u00e9glise de Saint Jean de Vedas.</b></p><p><b>Entr\u00e9e 10\u20ac, gratuit pour les moins de 12 ans.</b></p><p>&nbsp;La chorale de Saint Jean de Vedas, Gospel Giving Singers sous la direction du professionnel Marc Gilet, vous invite \u00e0 partager sa bonne humeur en musique avec du pur Gospel bien s\u00fbr, (Amazing Grace, Hallejah..) mais aussi des chansons revisit\u00e9es par de grands artistes (Ben E.King, Bill Withers, Aretha Franklin, Bob Marley..) pour un plaisir vari\u00e9 aux couleurs Gospel.</p><p>Avec une quarantaine de choristes sur sc\u00e8ne, laissez-vous emporter par le ch\u0153ur et par les voix des diff\u00e9rents solistes, qui, chacun, apporte son originalit\u00e9.</p>","field_communes":"Saint Jean de V\u00e9das","field_lieu":null,"field_acces":null,"field_thematique":null,"x":null,"y":null,"url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/gospel-giving-singers"}},{"event":{"nid":"1026984","titre":"UN NOUVEL \u00c9CRIN POUR LES FUTURS M\u00c9DECINS","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/Nouvelle-fac-de-medecine.jpg?itok=n4N5jjQa","alt":"Nouvelle fac de m\u00e9decine"},"field_date":"2019-12-16 15:00:00","description":"Derni\u00e8re prouesse de l architecte montpelli\u00e9rain Fran\u00e7ois Font\u00e8s, la facult\u00e9 de m\u00e9decine, implant\u00e9e au coeur du campus Biologie Sant\u00e9 Arnaud de Villeneuve, \u00e9tonne par sa monumentalit\u00e9, tel un \u00e9cho au pass\u00e9 prestigieux de cette institution.\n\nD\u00e9couvrez l un de ses amphith\u00e9\u00e2tres \u00e0 la point de la technologie, ses salles de cours, et laissez-vous surprendre par ce g\u00e9ant de b\u00e9ton, de cotte de maille et d acier Corten. \nAmoureux d architecture, cette visite est pour vous !\n\n\nRDV devant l entr\u00e9e de la Facult\u00e9 de m\u00e9decine, 641 avenue Doyen Gaston Giraud.\nTramway ligne 1 arr\u00eat Occitanie\nDur\u00e9e : 2h. <div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= https://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a1474549/french_guided_tour_a_new_setting_for_future_doctors_1474549/afficher-les-details?search=s%3D20180627&filter=pl%3D424829  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 13,00 \u20ac<br><b>Tarif r\u00e9duit</b> : 11,00 \u20ac<br><b>Tarif enfant</b> : 0,00 \u20ac<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"Devant la Facult\u00e9 de m\u00e9decine","field_acces":"641 avenue Doyen Gaston Giraud<br>34090 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.6341","y":"3.84953","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/un-nouvel-ecrin-pour-les-futurs-medecins-23"}},{"event":{"nid":"1026908","titre":"Parenth\u00e8ses Hivernales","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/ph_generale.png?itok=GXwQYJnd","alt":"Parenth\u00e8ses Hivernales"},"field_date":"2019-12-16 17:00:00","description":"<p>Pour la quatri\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, le R\u00e9seau des piscines de Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e M\u00e9tropole propose \u00e0 ses usagers les \"Parenth\u00e8ses Hivernales\" synonymes de moments propices \u00e0 la d\u00e9tente et \u00e0 la revitalisation.</p><p>Entre 17h et 20h, les animations cibleront la sant\u00e9 et le bien-\u00eatre dans une ambiance conviviale, tamis\u00e9e et relaxante.</p><p>Les am\u00e9nagements sp\u00e9cifiques des diff\u00e9rents espaces de baignade seront agr\u00e9ment\u00e9s de musique subaquatique et de lumi\u00e8re d ambiance.</p><p>Le public pourra tester selon ses envies trois types d activit\u00e9s, telles que l Aquafit-Yoga, l Aquazen, la plong\u00e9e subaquatique et l apn\u00e9e douce.</p><p>De belles soir\u00e9es en perspective ...</p><p>R\u00e9servations gratuites \u00e0 l accueil des cinq piscines sous r\u00e9serve de s \u00eatre acquitt\u00e9 du droit d entr\u00e9e.</p>","field_communes":null,"field_lieu":"piscine Marcel Spilliaert - Montpellier","field_acces":null,"field_thematique":null,"x":null,"y":null,"url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/parentheses-hivernales-3"}},{"event":{"nid":"1026776","titre":"LA FACULT\u00c9 DE M\u00c9DECINE: UN B\u00c2TIMENT HISTORIQUE","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/Faculte-de-Medecine---OT-Montpellier.jpg?itok=Z6NypJux","alt":"Facult\u00e9 de M\u00e9decine \u00a9 OT Montpellier"},"field_date":"2019-12-17 10:30:00","description":"Berceau de l\u2019enseignement de la m\u00e9decine, Montpellier doit cette renomm\u00e9e \u00e0 sa facult\u00e9, la plus ancienne \u00e9cole de m\u00e9decine du monde occidental n\u2019ayant jamais cess\u00e9 de fonctionner. \nLe guide vous fera visiter l\u2019\u00e9difice, successivement monast\u00e8re b\u00e9n\u00e9dictin fond\u00e9 au XIVe si\u00e8cle, palais \u00e9piscopal puis \u00e9cole de sant\u00e9, mais aussi les collections exceptionnelles du conservatoire d\u2019anatomie (20 min) et la nouvelle salle Delmas-Orfila-Rouvi\u00e8re. \n\nRDV devant l ancienne Facult\u00e9 de m\u00e9decine, 2 rue de l\u2019\u00c9cole de M\u00e9decine.\nNombre de participants limit\u00e9 \u00e0 18. \nInterdit aux moins de 12 ans.\nAcc\u00e8s salle des Actes ou du Conseil selon disponibilit\u00e9<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= https://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a248499/la-faculte-de-medecine-un-batiment-historique/afficher-les-details?search=s%3D20180129&filter=c%3D32319  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 14,00 \u20ac<br><b>Tarif r\u00e9duit</b> : 12,00 \u20ac<br><b>Tarif enfant</b> : 0,00 \u20ac<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"Facult\u00e9 de M\u00e9decine","field_acces":"2 rue de l\u2019\u00c9cole de M\u00e9decine<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.613","y":"3.87391","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/la-faculte-de-medecine-un-batiment-historique-130"}},{"event":{"nid":"1026839","titre":"MONTPELLIER LE CENTRE HISTORIQUE - L ESSENTIELLE","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/Arc-de-triomphe-2010-OT-Montpellier--3-.JPG?itok=c_5tNDQC","alt":"Arc de triomphe 2010\u00a9OT Montpellier (3)"},"field_date":"2019-12-18 14:30:00","description":"Revivez l\u2019essor prodigieux et le destin exceptionnel que Montpellier s\u2019est forg\u00e9s au cours des si\u00e8cles. Un voyage de mille ans au fil des ruelles du centre historique pour vous faire vivre l\u2019ambiance si particuli\u00e8re de l\u2019\u00c9cusson.\nLa visite inclut la d\u00e9couverte de 3 lieux embl\u00e9matiques : l\u2019arc de triomphe, la cour d\u2019un h\u00f4tel particulier et le mikv\u00e9 (bain rituel juif).\n\nRDV DEVANT L OFFICE DE TOURISME PLACE DE LA COM\u00c9DIE\nDur\u00e9e : 2h\n\nHORS VACANCES SCOLAIRES\nMercredis,samedis et\ndimanches 14h30\n\nVACANCES SCOLAIRES (ZONE A,B ET C)\nDu mardi au dimanche 14h30<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= https://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a248483/montpellier-le-centre-historique-lessentiel/afficher-les-details?search=s%3D20180129&filter=c%3D32319  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 11,00 \u20ac<br><b>Tarif r\u00e9duit</b> : 9,00 \u20ac<br><b>Tarif enfant</b> : 0,00 \u20ac<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"Office de Tourisme de Montpellier","field_acces":"Office de Tourisme de Montpellier<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.6094","y":"3.88133","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/montpellier-le-centre-historique-lessentielle-118"}},{"event":{"nid":"1026966","titre":"L AGORA : CIT\u00c9 INTERNATIONALE DE LA DANSE","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/Agora-3.jpg?itok=kwppQfoB","alt":"Agora"},"field_date":"2019-12-18 15:00:00","description":"Visite historique de l\u2019Agora, un b\u00e2timent du XVIIe si\u00e8cle situ\u00e9 en plein coeur de ville.\nSuccessivement couvent des Ursulines, prison de femmes, caserne, le lieu abrite aujourd\u2019hui la cit\u00e9 internationale de la danse. \nUn site unique en Europe, foisonnant d\u2019artistes en r\u00e9sidence.\n\nDe quoi est compos\u00e9 le plateau o\u00f9 dansent les artistes ? Comment cr\u00e9ent-ils leurs pi\u00e8ces ? Que se passe-t-il en r\u00e9gie ? Didier Estrade, directeur technique de Montpellier Danse, vous fait d\u00e9couvrir les coulisses et les aspects techniques de ce lieu qui regorge de secrets derri\u00e8re ses murs \u00e9pais\u2026\n\nRDV devant l\u2019Agora, 18 rue Sainte-Ursule - Tramway ligne 1 station Louis Blanc\nDur\u00e9e : 2h\nLimit\u00e9 \u00e0 20 participants.\n<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= https://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a329671/dans_les_coulisses_de_lagora_329671/afficher-les-details?page=2&search=s%3D20180629&filter=pl%3D424829  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 14,00 \u20ac<br><b>Tarif r\u00e9duit</b> : 12,00 \u20ac<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"Agora","field_acces":"18 rue Sainte-Ursule<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.6144","y":"3.8781","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/lagora-cite-internationale-de-la-danse-7"}},{"event":{"nid":"1026996","titre":"Agora des savoirs : \u00ab Combien de temps faut-il pour faire une esp\u00e8ce ? Une vision g\u00e9nomique...\u00bb","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/banner-agora-biodiversite-18dec-2000x740-11-19-pp.jpg?itok=f8hXF3_k","alt":""},"field_date":"2019-12-18 20:00:00","description":"<p>Par le Dr Fran\u00e7ois Bonhomme, CNRS (Institut des Sciences de l Evolution de Montpellier) \u00e0 la salle Rabelais \u00e0 20h.&nbsp;</p><p class=\"soustitre\"><b>\u00ab Combien de temps faut-il pour faire une esp\u00e8ce ? Une vision g\u00e9nomique... \u00bb</b></p><p>\"La notion d\u2019esp\u00e8ce est au c\u0153ur de la biologie depuis ses origines. Savoir sur quelles bases elles sont d\u00e9finies, de quoi sont-elles constitu\u00e9es, comment se forment-elles et \u00e0 quelle vitesse, occupe les syst\u00e9maticiens, les taxinomistes, les pal\u00e9ontologues, les \u00e9cologues, les g\u00e9n\u00e9ticiens et les \u00e9volutionnistes depuis des d\u00e9cennies. Ce n\u2019est donc pas une mince affaire, et ce th\u00e8me transversal est central dans notre compr\u00e9hension des origines de la biodiversit\u00e9, de son maintien, de son fonctionnement. Que nous apprend le d\u00e9cryptage des g\u00e9nomes d\u2019un nombre croissant d\u2019esp\u00e8ces sur ces questions ?&nbsp; C\u2019est ce que nous aborderons notamment \u00e0 travers l\u2019analyse d\u2019exemples o\u00f9 la sp\u00e9ciation n\u2019est pas arriv\u00e9e \u00e0 son terme\u2026\"</p><p><b><img src=\"/sites/default/files/f_bonhomme.jpg\" width=\"250\" height=\"188\" style=\"margin-left: 10px; margin-right: 10px; float: left;\" />Fran\u00e7ois BONHOMME</b> a effectu\u00e9 l\u2019essentiel de sa carri\u00e8re \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Montpellier o\u00f9 il est depuis peu directeur de recherche \u00e9m\u00e9rite et dont il a dirig\u00e9 pendant 15 ans la Station de biologie marine de S\u00e8te. Ses nombreuses publications et son r\u00f4le de pionnier dans le d\u00e9veloppement de la g\u00e9n\u00e9tique mol\u00e9culaire des populations lui ont valu la m\u00e9daille d\u2019argent du CNRS. La compr\u00e9hension des m\u00e9canismes g\u00e9n\u00e9tiques qui sous-tendent la cr\u00e9ation et le maintien de la biodiversit\u00e9, notamment sous forme d\u2019esp\u00e8ces distinctes. La question de la sp\u00e9ciation donc est le th\u00e8me central de ses recherches, qu\u2019il a appliqu\u00e9es en particulier au domaine marin. Fran\u00e7ois Bonhomme est actuellement engag\u00e9 dans les instances r\u00e9gionales de protection du patrimoine naturel et collabore \u00e0 la revue esp\u00e8ces.</p><p>Entr\u00e9e libre et gratuite</p>","field_communes":null,"field_lieu":"Centre Rabelais - Montpellier","field_acces":null,"field_thematique":null,"x":null,"y":null,"url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/agora-des-savoirs-combien-de-temps-faut-il-pour-faire-une-espece-une-vision"}},{"event":{"nid":"1026960","titre":"LA TOUR DE LA BABOTE: PLUS HAUT VERS LES ETOILES","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/Tour-de-la-Babote.jpg?itok=lfk76bWd","alt":"Tour de la Babote"},"field_date":"2019-12-19 15:30:00","description":"Flamboyant vestige de la Commune Cl\u00f4ture (enceinte fortifi\u00e9e qui prot\u00e9geait la ville de Montpellier au Moyen-Age), la Tour de la Babote devint d\u00e8s le XVIII\u00e8 si\u00e8cle un lieu d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l astronomie.\n\nRehauss\u00e9e par 2 fois, elle accueille aujourd hui la Soci\u00e9t\u00e9 Astronomique de Montpellier dont un membre pr\u00e9sentera l activit\u00e9 actuelle.\n\nRDV au Square de la Babote.\nDur\u00e9e : 1h30.\nLimit\u00e9 \u00e0 17 participants.<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= https://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a1292427/tour_de_la_babote_-_the_tower_of_babote_1292427/afficher-les-details?page=2&search=s%3D20180627&filter=pl%3D424829  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 11,00 \u20ac<br><b>Tarif r\u00e9duit</b> : 9,00 \u20ac<br><b>Tarif enfant</b> : 0,00 \u20ac<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"Square de la Babote","field_acces":"17 boulevard de l Observatoire<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.6065","y":"3.87738","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/la-tour-de-la-babote-plus-haut-vers-les-etoiles-14"}},{"event":{"nid":"1026914","titre":"Parenth\u00e8ses Hivernales","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/ph_generale.png?itok=GXwQYJnd","alt":"Parenth\u00e8ses Hivernales"},"field_date":"2019-12-19 17:00:00","description":"<p>Pour la quatri\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, le R\u00e9seau des piscines de Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e M\u00e9tropole propose \u00e0 ses usagers les \"Parenth\u00e8ses Hivernales\" synonymes de moments propices \u00e0 la d\u00e9tente et \u00e0 la revitalisation.</p><p>Entre 17h et 20h, les animations cibleront la sant\u00e9 et le bien-\u00eatre dans une ambiance conviviale, tamis\u00e9e et relaxante.</p><p>Les am\u00e9nagements sp\u00e9cifiques des diff\u00e9rents espaces de baignade seront agr\u00e9ment\u00e9s de musique subaquatique et de lumi\u00e8re d ambiance.</p><p>Le public pourra tester selon ses envies trois types d activit\u00e9s, telles que l Aquafit-Yoga, l Aquazen, la plong\u00e9e subaquatique et l apn\u00e9e douce.</p><p>De belles soir\u00e9es en perspective ...</p><p>R\u00e9servations gratuites \u00e0 l accueil des cinq piscines sous r\u00e9serve de s \u00eatre acquitt\u00e9 du droit d entr\u00e9e.</p>","field_communes":null,"field_lieu":"Piscine Alfred Nakache - Montpellier","field_acces":null,"field_thematique":null,"x":null,"y":null,"url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/parentheses-hivernales-9"}},{"event":{"nid":"1026233","titre":"SOMALOGOS","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/12_somalogos1ccorinne-gal.jpg%3Fitok%3DGyGUaCPL?itok=heA2cutW","alt":""},"field_date":"2019-12-19 18:00:00","description":"<p>Discours du corps\u2026 Entre jeux des corps et jeux sonores, avons-nous un langage \u00e9motionnel commun ? Les jeunes artistes du centre des arts du cirque Balthazar nous invitent \u00e0 explorer la question \u00e0 travers leurs univers. En cheminant de la formation \u00e0 la cr\u00e9ation, ils d\u00e9veloppent les multiples expressions du mouvement dans leurs diff\u00e9rentes sp\u00e9cialit\u00e9s circassiennes et nous convoquent dans un espace o\u00f9 sensations, imaginaires et pens\u00e9es se font \u00e9chos. Les stagiaires de la formation professionnelle vont rassembler leurs recherches sous forme de num\u00e9ros en solo, duo ou collectif, accompagn\u00e9s par l\u2019\u00e9quipe artistique, pour vivre une exp\u00e9rience de cr\u00e9ation, aventure artistique au c\u0153ur du projet p\u00e9dagogique du Centre des arts du cirque Balthazar.</p>\n<p>Voir sur <a href= https://www.domainedo.fr//spectacles/tous-les-spectacles/somalogos  target= _blank >www.domainedo.fr</a></p>","field_communes":null,"field_lieu":"Chapiteau Balthazar","field_acces":null,"field_thematique":null,"x":null,"y":null,"url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/somalogos"}},{"event":{"nid":"1026234","titre":"POUR LE MEILLEUR ET POUR LE PIRE","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/13_pour_le_meilleur_et_pour_le_pirerstrates_mario_del_curto.jpg%3Fitok%3DnXTv3g0X?itok=GGF5IHc_","alt":""},"field_date":"2019-12-19 20:00:00","description":"<p>Disons les choses simplement : Pour le meilleur et le pour le pire est une chronique de la vie conjugale. Comme vous l\u2019aviez devin\u00e9, bien s\u00fbr. Ceci dit... Comment vous convaincre de venir voir cette pure merveille n\u00e9e des arts du cirque et du quotidien de ses protagonistes ? En vous disant que oui, effectivement, le grand bonhomme costaud aux dimensions de rugbyman est le compagnon \u00ab dans la vie comme \u00e0 l\u2019\u00e9cran \u00bb, (comme disent les magazines people), de cette voltigeuse hors-pair qui ne doit faire que le tiers de son poids ? Ou en vous racontant la simca rouge qui arrive sur le plateau, la bande-son rock et g\u00e9niale, les port\u00e9s vertigineux, l\u2019humour en noir, l\u2019amour en rose ? Leur couple est solide, il tient. Ils se tiennent et, quand ils l\u00e2chent, ils se rattrapent. C\u2019est leur secret et ils le partagent avec tellement de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 que l\u2019on en aurait presque les larmes aux yeux.</p>\n<p>Voir sur <a href= https://www.domainedo.fr//spectacles/tous-les-spectacles/pour-le-meilleur-et-pour-le-pire  target= _blank >www.domainedo.fr</a></p>","field_communes":null,"field_lieu":"Chapiteau Pin\u00e8de Nord","field_acces":null,"field_thematique":null,"x":null,"y":null,"url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/pour-le-meilleur-et-pour-le-pire"}},{"event":{"nid":"1026917","titre":"Parenth\u00e8ses Hivernales","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/ph_generale.png?itok=GXwQYJnd","alt":"Parenth\u00e8ses Hivernales"},"field_date":"2019-12-20 17:00:00","description":"<p>Pour la quatri\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, le R\u00e9seau des piscines de Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e M\u00e9tropole propose \u00e0 ses usagers les \"Parenth\u00e8ses Hivernales\" synonymes de moments propices \u00e0 la d\u00e9tente et \u00e0 la revitalisation.</p><p>Entre 17h et 20h, les animations cibleront la sant\u00e9 et le bien-\u00eatre dans une ambiance conviviale, tamis\u00e9e et relaxante.</p><p>Les am\u00e9nagements sp\u00e9cifiques des diff\u00e9rents espaces de baignade seront agr\u00e9ment\u00e9s de musique subaquatique et de lumi\u00e8re d ambiance.</p><p>Le public pourra tester selon ses envies trois types d activit\u00e9s, telles que l Aquafit-Yoga, l Aquazen, la plong\u00e9e subaquatique et l apn\u00e9e douce.</p><p>De belles soir\u00e9es en perspective ...</p><p>R\u00e9servations gratuites \u00e0 l accueil des cinq piscines sous r\u00e9serve de s \u00eatre acquitt\u00e9 du droit d entr\u00e9e.</p>","field_communes":null,"field_lieu":"Piscine Pos\u00e9idon - Cournonterral","field_acces":null,"field_thematique":null,"x":null,"y":null,"url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/parentheses-hivernales-12"}},{"event":{"nid":"1026235","titre":"SOMALOGOS","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/12_somalogos1ccorinne-gal.jpg%3Fitok%3DGyGUaCPL?itok=heA2cutW","alt":""},"field_date":"2019-12-20 18:00:00","description":"<p>Discours du corps\u2026 Entre jeux des corps et jeux sonores, avons-nous un langage \u00e9motionnel commun ? Les jeunes artistes du centre des arts du cirque Balthazar nous invitent \u00e0 explorer la question \u00e0 travers leurs univers. En cheminant de la formation \u00e0 la cr\u00e9ation, ils d\u00e9veloppent les multiples expressions du mouvement dans leurs diff\u00e9rentes sp\u00e9cialit\u00e9s circassiennes et nous convoquent dans un espace o\u00f9 sensations, imaginaires et pens\u00e9es se font \u00e9chos. Les stagiaires de la formation professionnelle vont rassembler leurs recherches sous forme de num\u00e9ros en solo, duo ou collectif, accompagn\u00e9s par l\u2019\u00e9quipe artistique, pour vivre une exp\u00e9rience de cr\u00e9ation, aventure artistique au c\u0153ur du projet p\u00e9dagogique du Centre des arts du cirque Balthazar.</p>\n<p>Voir sur <a href= https://www.domainedo.fr//spectacles/tous-les-spectacles/somalogos  target= _blank >www.domainedo.fr</a></p>","field_communes":null,"field_lieu":"Chapiteau Balthazar","field_acces":null,"field_thematique":null,"x":null,"y":null,"url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/somalogos-0"}},{"event":{"nid":"1026976","titre":"MONTPELLIER LE CENTRE HISTORIQUE - L ESSENTIELLE","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/Arc-de-triomphe-2010-OT-Montpellier--3-.JPG?itok=c_5tNDQC","alt":"Arc de triomphe 2010\u00a9OT Montpellier (3)"},"field_date":"2019-12-21 10:00:00","description":"Revivez l\u2019essor prodigieux et le destin exceptionnel que Montpellier s\u2019est forg\u00e9s au cours des si\u00e8cles. Un voyage de mille ans au fil des ruelles du centre historique pour vous faire vivre l\u2019ambiance si particuli\u00e8re de l\u2019\u00c9cusson.\nLa visite inclut la d\u00e9couverte de 3 lieux embl\u00e9matiques : l\u2019arc de triomphe, la cour d\u2019un h\u00f4tel particulier et le mikv\u00e9 (bain rituel juif).\n\nRDV DEVANT L OFFICE DE TOURISME PLACE DE LA COM\u00c9DIE\nDur\u00e9e : 2h\n\nHORS VACANCES SCOLAIRES\nMercredis, et dimanches 14h30\nSamedis \u00e0 10h\n\nVACANCES SCOLAIRES (ZONE A,B ET C)\nDu mardi au dimanche 14h30\nSamedis \u00e0 10h<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= https://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a248483/montpellier-le-centre-historique-lessentiel/afficher-les-details?search=s%3D20180129&filter=c%3D32319  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 11,00 \u20ac<br><b>Tarif r\u00e9duit</b> : 9,00 \u20ac<br><b>Tarif enfant</b> : 0,00 \u20ac<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"Office de Tourisme de Montpellier","field_acces":"Office de Tourisme de Montpellier<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.6094","y":"3.88133","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/montpellier-le-centre-historique-lessentielle-121"}},{"event":{"nid":"1026830","titre":"LA FACULT\u00c9 DE M\u00c9DECINE: UN B\u00c2TIMENT HISTORIQUE","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/Faculte-de-Medecine---OT-Montpellier.jpg?itok=Z6NypJux","alt":"Facult\u00e9 de M\u00e9decine \u00a9 OT Montpellier"},"field_date":"2019-12-21 10:30:00","description":"Berceau de l\u2019enseignement de la m\u00e9decine, Montpellier doit cette renomm\u00e9e \u00e0 sa facult\u00e9, la plus ancienne \u00e9cole de m\u00e9decine du monde occidental n\u2019ayant jamais cess\u00e9 de fonctionner. \nLe guide vous fera visiter l\u2019\u00e9difice, successivement monast\u00e8re b\u00e9n\u00e9dictin fond\u00e9 au XIVe si\u00e8cle, palais \u00e9piscopal puis \u00e9cole de sant\u00e9, mais aussi les collections exceptionnelles du conservatoire d\u2019anatomie (20 min) et la nouvelle salle Delmas-Orfila-Rouvi\u00e8re. \n\nRDV devant l ancienne Facult\u00e9 de m\u00e9decine, 2 rue de l\u2019\u00c9cole de M\u00e9decine.\nNombre de participants limit\u00e9 \u00e0 18. \nInterdit aux moins de 12 ans.\nAcc\u00e8s salle des Actes ou du Conseil selon disponibilit\u00e9<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= https://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a248499/la-faculte-de-medecine-un-batiment-historique/afficher-les-details?search=s%3D20180129&filter=c%3D32319  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 14,00 \u20ac<br><b>Tarif r\u00e9duit</b> : 12,00 \u20ac<br><b>Tarif enfant</b> : 0,00 \u20ac<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"Facult\u00e9 de M\u00e9decine","field_acces":"2 rue de l\u2019\u00c9cole de M\u00e9decine<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.613","y":"3.87391","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/la-faculte-de-medecine-un-batiment-historique-131"}},{"event":{"nid":"1026971","titre":"LA NOCTURNE DE NO\u00cbL","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/Decorationlumineusedenoelsurv2.jpg?itok=nA6l9xth","alt":"D\u00e9corations lumineuses de No\u00ebl"},"field_date":"2019-12-21 18:30:00","description":"A la tomb\u00e9e de la nuit, lorsque la ville s\u2019illumine, impr\u00e9gnezvous de la magie de No\u00ebl au fil d\u2019un parcours qui vous m\u00e8nera de l arc de triomphe au coeur de l\u2019Ecusson.\n\nCette visite se terminera autour d\u2019un verre de vin chaud pour encore plus de convivialit\u00e9 !\n\nRDV DEVANT L ARC DE TRIOMPHE\nDur\u00e9e : 2h. \n\nL\u2019abus d\u2019alcool est dangereux pour la sant\u00e9, \u00e0 consommer avec mod\u00e9ration<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= http://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a379612/la-nocturne-de-noel/afficher-les-details?filter=pl%3D424829  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 14,00 \u20ac<br><b>Tarif Pass / Forfait</b> : 25,00 \u20ac (pour 2 personnes)<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"Office de Tourisme de Montpellier","field_acces":"<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.6097","y":"3.88139","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/la-nocturne-de-noel-10"}},{"event":{"nid":"1026831","titre":"LA FACULT\u00c9 DE M\u00c9DECINE: UN B\u00c2TIMENT HISTORIQUE","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/Faculte-de-Medecine---OT-Montpellier.jpg?itok=Z6NypJux","alt":"Facult\u00e9 de M\u00e9decine \u00a9 OT Montpellier"},"field_date":"2019-12-23 10:30:00","description":"Berceau de l\u2019enseignement de la m\u00e9decine, Montpellier doit cette renomm\u00e9e \u00e0 sa facult\u00e9, la plus ancienne \u00e9cole de m\u00e9decine du monde occidental n\u2019ayant jamais cess\u00e9 de fonctionner. \nLe guide vous fera visiter l\u2019\u00e9difice, successivement monast\u00e8re b\u00e9n\u00e9dictin fond\u00e9 au XIVe si\u00e8cle, palais \u00e9piscopal puis \u00e9cole de sant\u00e9, mais aussi les collections exceptionnelles du conservatoire d\u2019anatomie (20 min) et la nouvelle salle Delmas-Orfila-Rouvi\u00e8re. \n\nRDV devant l ancienne Facult\u00e9 de m\u00e9decine, 2 rue de l\u2019\u00c9cole de M\u00e9decine.\nNombre de participants limit\u00e9 \u00e0 18. \nInterdit aux moins de 12 ans.\nAcc\u00e8s salle des Actes ou du Conseil selon disponibilit\u00e9<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= https://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a248499/la-faculte-de-medecine-un-batiment-historique/afficher-les-details?search=s%3D20180129&filter=c%3D32319  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 14,00 \u20ac<br><b>Tarif r\u00e9duit</b> : 12,00 \u20ac<br><b>Tarif enfant</b> : 0,00 \u20ac<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"Facult\u00e9 de M\u00e9decine","field_acces":"2 rue de l\u2019\u00c9cole de M\u00e9decine<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.613","y":"3.87391","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/la-faculte-de-medecine-un-batiment-historique-132"}},{"event":{"nid":"1026951","titre":"LA GRANDE BOUCLE","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/Place-de-la-Comedie-OT-Montpellier-M.-Tronel-Peyroz-01.JPG?itok=AW7LNDg4","alt":"Place de la Comedie\u00a9OT Montpellier-M. Tronel-Peyroz 01"},"field_date":"2019-12-23 14:00:00","description":"Laissez-vous charmer par l\u2019ambiance particuli\u00e8re des ruelles du centre historique, prenez le temps de d\u00e9couvrir ses lieux embl\u00e9matiques (arc de triomphe, cour d\u2019un h\u00f4tel particulier, mikv\u00e9) puis quittez les sentiers battus.\nLe circuit vous m\u00e8nera notamment dans le quartier de la cath\u00e9drale pour s\u2019immiscer au c\u0153ur de l\u2019histoire.\n\nRDV DEVANT L\u2019OFFICE DE TOURISME\nDur\u00e9e 3h\n\nVACANCES SCOLAIRES UNIQUEMENT\nTous les lundis 14h<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= https://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a615211/la-grande-boucle/afficher-les-details?filter=c%3D32319  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 13,00 \u20ac<br><b>Tarif r\u00e9duit</b> : 11,00 \u20ac<br><b>Tarif enfant</b> : 0,00 \u20ac<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"Office de Tourisme de Montpellier","field_acces":"<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.6094","y":"3.88133","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/la-grande-boucle-54"}},{"event":{"nid":"1026972","titre":"LA NOCTURNE DE NO\u00cbL","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/Decorationlumineusedenoelsurv2.jpg?itok=nA6l9xth","alt":"D\u00e9corations lumineuses de No\u00ebl"},"field_date":"2019-12-23 18:30:00","description":"A la tomb\u00e9e de la nuit, lorsque la ville s\u2019illumine, impr\u00e9gnezvous de la magie de No\u00ebl au fil d\u2019un parcours qui vous m\u00e8nera de l arc de triomphe au coeur de l\u2019Ecusson.\n\nCette visite se terminera autour d\u2019un verre de vin chaud pour encore plus de convivialit\u00e9 !\n\nRDV DEVANT L ARC DE TRIOMPHE\nDur\u00e9e : 2h. \n\nL\u2019abus d\u2019alcool est dangereux pour la sant\u00e9, \u00e0 consommer avec mod\u00e9ration<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= http://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a379612/la-nocturne-de-noel/afficher-les-details?filter=pl%3D424829  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 14,00 \u20ac<br><b>Tarif Pass / Forfait</b> : 25,00 \u20ac (pour 2 personnes)<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"Office de Tourisme de Montpellier","field_acces":"<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.6097","y":"3.88139","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/la-nocturne-de-noel-11"}},{"event":{"nid":"1026836","titre":"MONTPELLIER LE CENTRE HISTORIQUE - L ESSENTIELLE","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/Arc-de-triomphe-2010-OT-Montpellier--3-.JPG?itok=c_5tNDQC","alt":"Arc de triomphe 2010\u00a9OT Montpellier (3)"},"field_date":"2019-12-24 10:00:00","description":"Revivez l\u2019essor prodigieux et le destin exceptionnel que Montpellier s\u2019est forg\u00e9s au cours des si\u00e8cles. Un voyage de mille ans au fil des ruelles du centre historique pour vous faire vivre l\u2019ambiance si particuli\u00e8re de l\u2019\u00c9cusson.\nLa visite inclut la d\u00e9couverte de 3 lieux embl\u00e9matiques : l\u2019arc de triomphe, la cour d\u2019un h\u00f4tel particulier et le mikv\u00e9 (bain rituel juif).\n\nRDV DEVANT L OFFICE DE TOURISME PLACE DE LA COM\u00c9DIE\nDur\u00e9e : 2h\n\nHORS VACANCES SCOLAIRES\nMercredis, et dimanches 14h30\nSamedis \u00e0 10h\n\nVACANCES SCOLAIRES (ZONE A,B ET C)\nDu mardi au dimanche 14h30\nPAS DE VISITE LE 25 D\u00c9CEMBRE\nSamedis \u00e0 10h<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= https://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a248483/montpellier-le-centre-historique-lessentiel/afficher-les-details?search=s%3D20180129&filter=c%3D32319  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 11,00 \u20ac<br><b>Tarif r\u00e9duit</b> : 9,00 \u20ac<br><b>Tarif enfant</b> : 0,00 \u20ac<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"Office de Tourisme de Montpellier","field_acces":"Office de Tourisme de Montpellier<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.6094","y":"3.88133","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/montpellier-le-centre-historique-lessentielle-115"}},{"event":{"nid":"1026958","titre":"STREET ART, VUE D ENSEMBLE","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/DSC-4034-edit-Bruno-Martinez---truculentphotographie.com.jpeg?itok=s8xK8NHi","alt":"Visite guid\u00e9e Street Art"},"field_date":"2019-12-24 10:00:00","description":"D\u2019immenses fresques murales, des v\u00e9los qui semblent voler, de petites mosa\u00efques sur des coins de rues, des \u00eatres sans visage qui dansent, de grosses \u00e9critures sur les toits, des collages\u2026 Mais que signifient ces images ? Tags ou graffiti ? Vandalisme ou art ? \nApprenez \u00e0 regarder la ville diff\u00e9remment, d\u00e9couvrez des artistes internationaux et locaux : Mist, Space Invaders, BMX, SMOLE, AL, ZEST. \n\nRDV devant l\u2019entr\u00e9e de l\u2019\u00e9glise Saint-Denis, 2 rue Rondelet.\nDur\u00e9e: 2h<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= https://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a881018/street_art_881018/afficher-les-details?filter=pl%3D424829  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 11,00 \u20ac<br><b>Tarif r\u00e9duit</b> : 9,00 \u20ac<br><b>Tarif enfant</b> : 0,00 \u20ac<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"\u00c9glise Saint-Denis","field_acces":"2 rue Rondelet<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.6045","y":"3.87489","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/street-art-vue-densemble-22"}},{"event":{"nid":"1026953","titre":"ARCHITECTURES CONTEMPORAINES LE LONG DU LEZ","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/46118478-2142647015976858-7830768911632039936-n-OT-Montpellierv2.jpg?itok=tT-7pgMl","alt":"L&#039;arbre Blanc"},"field_date":"2019-12-26 10:00:00","description":"Port Marianne est le cadre id\u00e9al pour un pr\u00e9cis d\u2019architecture au coeur de la for\u00eat urbaine. Depuis le RBC Design Center, temple du design sign\u00e9 J. Nouvel, d\u00e9couvrez le Nuage de P. Starck puis le miroir d\u2019eau. Traversez la Rambla pour observer La Mantilla de J.Ferrier, clin d\u2019oeil aux belles de Castille et le pont Andr\u00e9 Levy, r\u00e9alis\u00e9 tout en finesse par R. Ricciotti.\n\nProfitez du miroitement du Koh I Noor de B. B\u00fchler. Le long du Lez, la nature reprend ses droits.\n\nLa balade se termine pr\u00e8s d\u2019un cerisier en fleurs : l\u2019Arbre blanc de S. Fujimoto. Plus qu\u2019une visite, une \u00e9pop\u00e9e contemporaine.\n\nRDV DEVANT RBC CONCEPT STORE\n\nDur\u00e9e: 2h<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= https://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a1738842/architectures-le-long-du-lez/afficher-les-details?filter=pl%3D424829  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 11,00 \u20ac<br><b>Tarif r\u00e9duit</b> : 9,00 \u20ac<br><b>Tarif enfant</b> : 0,00 \u20ac<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"RBC CONCEPT STORE","field_acces":"609 avenue Raymond Dugrand.<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.601","y":"3.90223","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/architectures-contemporaines-le-long-du-lez-0"}},{"event":{"nid":"1026832","titre":"LA FACULT\u00c9 DE M\u00c9DECINE: UN B\u00c2TIMENT HISTORIQUE","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/Faculte-de-Medecine---OT-Montpellier.jpg?itok=Z6NypJux","alt":"Facult\u00e9 de M\u00e9decine \u00a9 OT Montpellier"},"field_date":"2019-12-27 10:30:00","description":"Berceau de l\u2019enseignement de la m\u00e9decine, Montpellier doit cette renomm\u00e9e \u00e0 sa facult\u00e9, la plus ancienne \u00e9cole de m\u00e9decine du monde occidental n\u2019ayant jamais cess\u00e9 de fonctionner. \nLe guide vous fera visiter l\u2019\u00e9difice, successivement monast\u00e8re b\u00e9n\u00e9dictin fond\u00e9 au XIVe si\u00e8cle, palais \u00e9piscopal puis \u00e9cole de sant\u00e9, mais aussi les collections exceptionnelles du conservatoire d\u2019anatomie (20 min) et la nouvelle salle Delmas-Orfila-Rouvi\u00e8re. \n\nRDV devant l ancienne Facult\u00e9 de m\u00e9decine, 2 rue de l\u2019\u00c9cole de M\u00e9decine.\nNombre de participants limit\u00e9 \u00e0 18. \nInterdit aux moins de 12 ans.\nAcc\u00e8s salle des Actes ou du Conseil selon disponibilit\u00e9<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= https://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a248499/la-faculte-de-medecine-un-batiment-historique/afficher-les-details?search=s%3D20180129&filter=c%3D32319  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 14,00 \u20ac<br><b>Tarif r\u00e9duit</b> : 12,00 \u20ac<br><b>Tarif enfant</b> : 0,00 \u20ac<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"Facult\u00e9 de M\u00e9decine","field_acces":"2 rue de l\u2019\u00c9cole de M\u00e9decine<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.613","y":"3.87391","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/la-faculte-de-medecine-un-batiment-historique-133"}},{"event":{"nid":"1026961","titre":"CACHE-CACHE DANS LA VILLE AVEC FR\u00c9D\u00c9RIC BAZILLE","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/IMG-5903.JPG?itok=axT5c4bx","alt":"IMG_5903"},"field_date":"2019-12-27 14:00:00","description":"L\u2019artiste montpelli\u00e9rain a laiss\u00e9 son empreinte au c\u0153ur de sa ville natale. Encadr\u00e9 par un guide, partez en famille \u00e0 la recherche de ses portraits. \n\nAu travers des ruelles m\u00e9di\u00e9vales du centre historique, l\u2019occasion pour parents et enfants de suivre ses traces. Jeux d\u2019observation, d\u00e9duction, jeux-quizz c\u2019est la visite id\u00e9ale pour les enfants, chacun d\u2019entre eux se verra attribuer un petit livret pour l\u2019accompagner dans sa d\u00e9couverte. \nCe parcours est adapt\u00e9 aux enfants de 7 \u00e0 11 ans.\n\nRDV DEVANT L\u2019OFFICE DE TOURISME\nDur\u00e9e: 1h30\nIncluant 1 livret jeu / enfant participant. Se munir d\u2019un stylo.\n<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= https://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a1254523/special_visit_for_children_cache-cache_dans_la_ville_avec_fr/afficher-les-details?search=s%3D20180627&filter=pl%3D424829  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 14,00 \u20ac (pour 1 adulte + 1 ou 2 enfants)<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"Office de Tourisme de Montpellier","field_acces":"30 All\u00e9e Jean de Lattre de Tassigny<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.6095","y":"3.88132","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/cache-cache-dans-la-ville-avec-frederic-bazille-16"}},{"event":{"nid":"1026957","titre":"LES H\u00d4TELS PARTICULIERS, DES TR\u00c9SORS D ARCHITECTURE","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/DSC-3844-edit-flou-Bruno-Martinez---truculentphotographie.com.jpeg?itok=fLQS7ZZL","alt":"Visite les h\u00f4tels particuliers, des tr\u00e9sors d&#039;architecture"},"field_date":"2019-12-27 15:00:00","description":"La visite des cours d\u2019h\u00f4tels particuliers vous offre l\u2019opportunit\u00e9 de d\u00e9couvrir l\u2019\u00e9volution de la demeure \u00e0 Montpellier, du Moyen \u00c2ge au XIXe si\u00e8cle. De l\u2019hostal m\u00e9di\u00e9val \u00e0 l\u2019immeuble de rapport du XIXe, partez pour un voyage architectural dans l\u2019espace et le temps.\n\nRDV DEVANT L\u2019OFFICE DE TOURISME\nDur\u00e9e: 2h<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= https://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a756509/private_mansions_756509/afficher-les-details?filter=pl%3D424829  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 11,00 \u20ac<br><b>Tarif r\u00e9duit</b> : 9,00 \u20ac<br><b>Tarif enfant</b> : 0,00 \u20ac<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"Office de Tourisme de Montpellier","field_acces":"30 all\u00e9e Jean de Lattre de Tassigny<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.6095","y":"3.88132","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/les-hotels-particuliers-des-tresors-darchitecture-45"}},{"event":{"nid":"1026973","titre":"LA NOCTURNE DE NO\u00cbL","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/Decorationlumineusedenoelsurv2.jpg?itok=nA6l9xth","alt":"D\u00e9corations lumineuses de No\u00ebl"},"field_date":"2019-12-27 18:30:00","description":"A la tomb\u00e9e de la nuit, lorsque la ville s\u2019illumine, impr\u00e9gnezvous de la magie de No\u00ebl au fil d\u2019un parcours qui vous m\u00e8nera de l arc de triomphe au coeur de l\u2019Ecusson.\n\nCette visite se terminera autour d\u2019un verre de vin chaud pour encore plus de convivialit\u00e9 !\n\nRDV DEVANT L ARC DE TRIOMPHE\nDur\u00e9e : 2h. \n\nL\u2019abus d\u2019alcool est dangereux pour la sant\u00e9, \u00e0 consommer avec mod\u00e9ration<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= http://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a379612/la-nocturne-de-noel/afficher-les-details?filter=pl%3D424829  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 14,00 \u20ac<br><b>Tarif Pass / Forfait</b> : 25,00 \u20ac (pour 2 personnes)<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"Office de Tourisme de Montpellier","field_acces":"<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.6097","y":"3.88139","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/la-nocturne-de-noel-12"}},{"event":{"nid":"1026833","titre":"LA FACULT\u00c9 DE M\u00c9DECINE: UN B\u00c2TIMENT HISTORIQUE","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/Faculte-de-Medecine---OT-Montpellier.jpg?itok=Z6NypJux","alt":"Facult\u00e9 de M\u00e9decine \u00a9 OT Montpellier"},"field_date":"2019-12-28 10:30:00","description":"Berceau de l\u2019enseignement de la m\u00e9decine, Montpellier doit cette renomm\u00e9e \u00e0 sa facult\u00e9, la plus ancienne \u00e9cole de m\u00e9decine du monde occidental n\u2019ayant jamais cess\u00e9 de fonctionner. \nLe guide vous fera visiter l\u2019\u00e9difice, successivement monast\u00e8re b\u00e9n\u00e9dictin fond\u00e9 au XIVe si\u00e8cle, palais \u00e9piscopal puis \u00e9cole de sant\u00e9, mais aussi les collections exceptionnelles du conservatoire d\u2019anatomie (20 min) et la nouvelle salle Delmas-Orfila-Rouvi\u00e8re. \n\nRDV devant l ancienne Facult\u00e9 de m\u00e9decine, 2 rue de l\u2019\u00c9cole de M\u00e9decine.\nNombre de participants limit\u00e9 \u00e0 18. \nInterdit aux moins de 12 ans.\nAcc\u00e8s salle des Actes ou du Conseil selon disponibilit\u00e9<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= https://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a248499/la-faculte-de-medecine-un-batiment-historique/afficher-les-details?search=s%3D20180129&filter=c%3D32319  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 14,00 \u20ac<br><b>Tarif r\u00e9duit</b> : 12,00 \u20ac<br><b>Tarif enfant</b> : 0,00 \u20ac<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"Facult\u00e9 de M\u00e9decine","field_acces":"2 rue de l\u2019\u00c9cole de M\u00e9decine<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.613","y":"3.87391","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/la-faculte-de-medecine-un-batiment-historique-134"}},{"event":{"nid":"1026834","titre":"LA FACULT\u00c9 DE M\u00c9DECINE: UN B\u00c2TIMENT HISTORIQUE","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/Faculte-de-Medecine---OT-Montpellier.jpg?itok=Z6NypJux","alt":"Facult\u00e9 de M\u00e9decine \u00a9 OT Montpellier"},"field_date":"2019-12-30 10:30:00","description":"Berceau de l\u2019enseignement de la m\u00e9decine, Montpellier doit cette renomm\u00e9e \u00e0 sa facult\u00e9, la plus ancienne \u00e9cole de m\u00e9decine du monde occidental n\u2019ayant jamais cess\u00e9 de fonctionner. \nLe guide vous fera visiter l\u2019\u00e9difice, successivement monast\u00e8re b\u00e9n\u00e9dictin fond\u00e9 au XIVe si\u00e8cle, palais \u00e9piscopal puis \u00e9cole de sant\u00e9, mais aussi les collections exceptionnelles du conservatoire d\u2019anatomie (20 min) et la nouvelle salle Delmas-Orfila-Rouvi\u00e8re. \n\nRDV devant l ancienne Facult\u00e9 de m\u00e9decine, 2 rue de l\u2019\u00c9cole de M\u00e9decine.\nNombre de participants limit\u00e9 \u00e0 18. \nInterdit aux moins de 12 ans.\nAcc\u00e8s salle des Actes ou du Conseil selon disponibilit\u00e9<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= https://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a248499/la-faculte-de-medecine-un-batiment-historique/afficher-les-details?search=s%3D20180129&filter=c%3D32319  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 14,00 \u20ac<br><b>Tarif r\u00e9duit</b> : 12,00 \u20ac<br><b>Tarif enfant</b> : 0,00 \u20ac<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"Facult\u00e9 de M\u00e9decine","field_acces":"2 rue de l\u2019\u00c9cole de M\u00e9decine<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.613","y":"3.87391","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/la-faculte-de-medecine-un-batiment-historique-135"}},{"event":{"nid":"1026952","titre":"LA GRANDE BOUCLE","field_vignette":{"src":"https://www.montpellier3m.fr/sites/default/files/styles/json/public/agenda/photo/Place-de-la-Comedie-OT-Montpellier-M.-Tronel-Peyroz-01.JPG?itok=AW7LNDg4","alt":"Place de la Comedie\u00a9OT Montpellier-M. Tronel-Peyroz 01"},"field_date":"2019-12-30 14:00:00","description":"Laissez-vous charmer par l\u2019ambiance particuli\u00e8re des ruelles du centre historique, prenez le temps de d\u00e9couvrir ses lieux embl\u00e9matiques (arc de triomphe, cour d\u2019un h\u00f4tel particulier, mikv\u00e9) puis quittez les sentiers battus.\nLe circuit vous m\u00e8nera notamment dans le quartier de la cath\u00e9drale pour s\u2019immiscer au c\u0153ur de l\u2019histoire.\n\nRDV DEVANT L\u2019OFFICE DE TOURISME\nDur\u00e9e 3h\n\nVACANCES SCOLAIRES UNIQUEMENT\nTous les lundis 14h<div class= resas-ot ><b>R\u00e9servation obligatoire</b>, inscriptions sur <a href= https://book.montpellier-tourisme.fr/fr/evenements/a615211/la-grande-boucle/afficher-les-details?filter=c%3D32319  target=_blank>Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e Tourisme & congr\u00e8s</a></div><div class= tarifs-ot ><b>Plein tarif</b> : 13,00 \u20ac<br><b>Tarif r\u00e9duit</b> : 11,00 \u20ac<br><b>Tarif enfant</b> : 0,00 \u20ac<br></div>","field_communes":null,"field_lieu":"Office de Tourisme de Montpellier","field_acces":"<br>34000 MONTPELLIER","field_thematique":null,"x":"43.6094","y":"3.88133","url":"http://www.montpellier3m.fr//evenement-agenda/la-grande-boucle-55"}}]