[{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "8443a537fa2a0cb8b2d7bb6a42ba707ad4251454", "fields": {"latlon": [46.569308, 0.431496999999999], "city": "S\u00e8vres-Anxaumont", "date_start": "2019-06-08", "uid": "44708726", "placename": "Jardirom", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/ae207d911cc046d09b3a97b54d141a09.base.image.jpg", "description": "Visite guid\u00e9e avec commentaires sur les caract\u00e9ristiques des plantes ainsi que sur leur utilisation \u00e0 l'\u00e9poque gallo-romaine.", "updated_at": "2019-05-02T18:44:03+02:00", "space_time_info": "du samedi 8 juin au dimanche 9 juin \u00e0 Jardirom", "timetable": "2019-06-08T10:00:00 2019-06-08T11:30:00;2019-06-08T15:00:00 2019-06-08T16:30:00;2019-06-08T17:00:00 2019-06-08T18:30:00;2019-06-09T10:00:00 2019-06-09T11:30:00;2019-06-09T15:00:00 2019-06-09T16:30:00;2019-06-09T17:00:00 2019-06-09T18:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/visite-commentee-de-jardirom", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbae207d911cc046d09b3a97b54d141a09.base.image.jpg", "address": "11 Le Chiron des Trois Fus\u00e9es, 86800 S\u00e8vres-Anxaumont, Vienne, Nouvelle-Aquitaine", "department": "Vienne", "title": "Visite comment\u00e9e de Jardirom", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-09", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.431496999999999, 46.569308]}, "record_timestamp": "2019-05-02T18:44:03+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "e2c5cb08b6c305e61930aaba20c600e657d59b18", "fields": {"latlon": [46.580638, 0.337466], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-01-17", "uid": "23780355", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Gratuit sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_data-sandwich_105_390888.jpg", "description": "Pause sandwich du midi autour de la plateforme de donn\u00e9es ouvertes (open data) de Grand Poitiers.", "updated_at": "2019-01-08T11:16:32+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 17 janvier \u00e0 12:00", "timetable": "2019-01-17T12:00:00 2019-01-17T14:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_data-sandwich_105_390888.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/data-sandwich_105", "free_text": "12h-13h : Vous ne connaissez pas la plateforme de donn\u00e9es ouvertes (open data) de Grand Poitiers? Venez la d\u00e9couvrir avec les responsables de Grand Poitiers !\n\n13h-14h :Vous connaissez d\u00e9j\u00e0 la plateforme de donn\u00e9es ouvertes de Grand Poitiers? Vous souhaitez conna\u00eetre davantage de fonctionnalit\u00e9s? Venez d\u00e9couvrir ses outils de cr\u00e9ation de cartes et de graphiques !\n\nInscription [ici](https://www.eventbrite.fr/e/billets-datasandwich-ateliers-autour-de-la-plate-forme-open-data-de-grand-poitiers-54347117692?aff=ebdshpmoodssection) !", "address": "5 Rue Victor Hugo, Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Data Sandwich", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-01-17", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337466, 46.580638]}, "record_timestamp": "2019-01-08T11:16:32+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "eb6cb855baf192d4856ef65a04f30eecb74b75a3", "fields": {"latlon": [46.580638, 0.337466], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-01-22", "uid": "21497987", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_les-rendez-vous-de-l-info-le-community-manager-et-les-informations_521691.jpg", "description": "Comment le community manager aide \u00e0 relayer les informations sur les r\u00e9seaux sociaux ?", "updated_at": "2018-12-27T14:54:02+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 22 janvier 2019 \u00e0 18:30", "timetable": "2019-01-22T18:30:00 2019-01-22T20:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_les-rendez-vous-de-l-info-le-community-manager-et-les-informations_521691.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/les-rendez-vous-de-l-info-le-community-manager-et-les-informations", "free_text": "La Nouvelle R\u00e9publique vous invite le 22 janvier \u00e0 Cobalt de 18h30 \u00e0 20h30, pour une conf\u00e9rence sur :\u00a0\"Comment le community manager aide \u00e0 relayer l'info sur les r\u00e9seaux sociaux ?\"\n\nL'int\u00e9r\u00eat\u00a0de ces rendez-vous de l'info, sera de\u00a0mieux comprendre les partages sur les r\u00e9seaux sociaux !  \n\nEv\u00e9nement gratuit et ouvert \u00e0 tous.", "address": "5 Rue Victor Hugo, Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Les rendez-vous de l'info : Le community manager et les informations", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-01-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337466, 46.580638]}, "record_timestamp": "2018-12-27T14:54:02+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "aec6893c1ab7d21e8d311d72c26ba35102745fd0", "fields": {"latlon": [46.464619, 0.068517], "city": "Jazeneuil", "date_start": "2019-06-15", "uid": "88533840", "placename": "Jazeneuil en F\u00eate", "pricing_info": "NC", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/f392bfaabd8547afb362cf65806e69bf.base.image.jpg", "description": "Jazeneuil en F\u00eate", "updated_at": "2019-05-08T02:38:18+02:00", "space_time_info": "Jazeneuil en F\u00eate, le samedi 15 juin \u00e0 19:00", "timetable": "2019-06-15T19:00:00 2019-06-15T20:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbf392bfaabd8547afb362cf65806e69bf.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/breves-a-jazeneuil-86", "free_text": "Lili, espi\u00e8gle et impertinente et Gang, fantaisiste et un brin na\u00eff. Ils viennent pr\u00e9senter un num\u00e9ro de clownerie dans\u00e9e o\u00f9 s\u2019encha\u00eenent, malgr\u00e9 eux, bonds et rebonds en tout genre\u2026\n\nCe spectacle interactif est un duo humoristique de danse circassienne entre un jongleur et une danseuse.\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=Q78YqyHiE84", "address": "Jazeneuil", "department": "Vienne", "title": "Br\u00e8ves \u00e0 Jazeneuil (86)", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-15", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.068517, 46.464619]}, "record_timestamp": "2019-05-08T02:38:18+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "ac9fbc5c990b1969743a9d9d902a0feba6d50116", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-01-31", "uid": "26080631", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Gratuit, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_les-matinales-de-l-entrepreneuriat_316_800482.jpg", "description": "La strat\u00e9gie commerciale : le message", "updated_at": "2018-12-27T15:09:50+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 31 janvier 2019 \u00e0 08:00", "timetable": "2019-01-31T08:00:00 2019-01-31T10:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_les-matinales-de-l-entrepreneuriat_316_800482.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/les-matinales-de-l-entrepreneuriat_316", "free_text": "La strat\u00e9gie commerciale : le message\n\nQu'est ce qu'une strat\u00e9gie commerciale ? En quoi devrais je \u00eatre attentif \u00e0 elle ?\n\nIntervenant : Olivier Barbin de [Superfull](https://superfull.fr/)\n\nL'ADIE et le SPN (r\u00e9Seau des Professionnels du Num\u00e9rique) ont \u00e9labor\u00e9 un programme de rendez-vous mensuels \u00e0 Cobalt, le tiers-lieu du num\u00e9rique d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'innovation et l'entrepreneuriat, pour aborder des \u00e9tapes cl\u00e9s de votre parcours d'entrepreneur de fa\u00e7on graduelle et coh\u00e9rente.\n\nQue vous soyez porteur de projet ou entrepreneur d\u00e9j\u00e0 install\u00e9, profitez des savoir-faire d'experts pour aborder sereinement et strat\u00e9giquement le d\u00e9veloppement de votre activit\u00e9 !\n\nA l'issue de la matin\u00e9e, l'ADIE vous propose des RDV individuels dans Cobalt.\n\nGratuit, ouvert \u00e0 tous sur inscription", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Les matinales de l'entrepreneuriat", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-01-31", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2018-12-27T15:09:50+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "7f480b3a77ba89eeabec27ca1b659a40a83c236c", "fields": {"latlon": [46.568838, 0.386596], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-04-03", "uid": "67227027", "placename": "Maison des Etudiants - Universit\u00e9 de Poitiers", "pricing_info": "Tarif \u00e9tudiant : 6\u20ac / plein tarif : 8\u20ac", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/f105c1bbcece4ee883ab5c6677263db6.base.image.jpg", "description": "Improvisation th\u00e9\u00e2trale de la LUDI Poitiers dans le cadre des JACES 2019", "updated_at": "2019-03-15T10:59:42+01:00", "space_time_info": "Maison des Etudiants - Universit\u00e9 de Poitiers, le mercredi 3 avril \u00e0 20:30", "timetable": "2019-04-03T20:30:00 2019-04-03T00:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbf105c1bbcece4ee883ab5c6677263db6.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/match-dimprovisation-special-culture-ludi-poitiers", "free_text": "Match d'improvisation par la LUDI Poitiers\n------------------------------------------\n\n[La ligue universitaire d'improvisation de Poitiers](https://www.facebook.com/ludi.poitiers/) est une association d'improvisation qui propose chaque mois une grande vari\u00e9t\u00e9 de spectacles d'impro dans Poitiers.\n\nA l'occasion des JACES, la LUDI bouleverse son programme pour ces JACES 2019 en nous proposant un match 100% culture ! Dans la pure tradition du match d'impro retrouvez nos ludiens pour 2h de spectacle totalement impr\u00e9vues accompagn\u00e9es par un groupe de musiciens, face \u00e0 \"La FRIT\" qui nous vient tout droit des contr\u00e9es bretonnes de le Havre !", "address": "1 rue Neuma Fechine Borges, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Match d'improvisation sp\u00e9cial culture - LUDI Poitiers", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-04-03", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.386596, 46.568838]}, "record_timestamp": "2019-03-15T10:59:42+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "a4f9b4abff3fffc59ef37cd457f86d2cfb185c07", "fields": {"latlon": [46.569763, 0.358266], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-02-09", "uid": "79317711", "pricing_info": "sur r\u00e9servation 06.83.80.72.43 , 75 euros la s\u00e9ance", "tags": "s\u00e9ance photo,poitiers,bulle de bien naitre,photographe professionnel", "title": "S\u00e9ance Photo", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_seance-photo_510_973825.jpg", "description": "S\u00e9ance de 30 min dans un espace d\u00e9di\u00e9, au magasin Bulle de Bien Na\u00eetre, 5 fichiers HD et 1 photo 15x21, 75 euros, sur r\u00e9servation 06.83.80.72.43", "updated_at": "2019-02-03T09:35:58+01:00", "space_time_info": "Boutique bulle de bien naitre, le samedi 9 f\u00e9vrier \u00e0 14:30", "timetable": "2019-02-09T14:30:00 2019-02-09T18:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_seance-photo_510_973825.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/seance-photo_510", "free_text": "Je vous accueille samedi 9 f\u00e9vrier au magasin Bulle de Bien Na\u00eetre, \u00e0 partir de 14h30 pour une s\u00e9ance photo de 30 minutes. Suite \u00e0 laquelle je vous remet 5 fichiers num\u00e9riques HD ainsi qu'un tirage papier 15x21 pour 75 euros. Pensez \u00e0 r\u00e9server votre s\u00e9ance. Pour tout autre renseignement, je suis \u00e0 votre disposition, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 m'appeler 06.83.80.72.43 ou rendez-vous sur [www.maudcaloferphotographe.com](http://www.maudcaloferphotographe.com) .", "address": "55 bis route de gencay, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Boutique bulle de bien naitre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-02-09", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.358266, 46.569763]}, "record_timestamp": "2019-02-03T09:35:58+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "85e7c4345404915db9db12e9a7303820153f55c2", "fields": {"latlon": [46.586763, 0.347786], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-08", "uid": "44230333", "placename": "Jardin des Plantes", "pricing_info": "15 places", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/84026bc30f144f8f823443918fb284ed.base.image.jpg", "description": "Atelier d\u00e9couverte de la faune des auxiliaires et habitants des jardins : les reconna\u00eetre, les comprendre et r\u00e9aliser de petits abris pour nos amis chrysopes, perce-oreilles et micro gu\u00eapes", "updated_at": "2019-02-22T13:19:13+01:00", "space_time_info": "Jardin des Plantes, le samedi 8 juin \u00e0 14:30", "timetable": "2019-06-08T14:30:00 2019-06-08T16:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb84026bc30f144f8f823443918fb284ed.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/432", "free_text": "Atelier les petites pousses sp\u00e9cial \u00ab Nos amis du jardin \u00bb\n----------------------------------------------------------\n\n### Atelier d\u00e9couverte de la faune des auxiliaires et habitants des jardins\n\nApprendre \u00e0 les **reconnaitre** et **comprendre leur utilit\u00e9** ainsi que leur **mode de vie** \\+ **r\u00e9alisation de petits abris** pour nos amis chrysopes, perce-oreilles et micro gu\u00eapes, avec l\u2019animatrice de la Direction Espaces Verts, Ville de Poitiers.", "address": "1 rue du Jardin des Plantes, 86000 Poitiers, Vienne, Nouvelle-Aquitaine", "department": "Vienne", "title": "Atelier les petites pousses sp\u00e9cial \u00ab Nos amis du jardin \u00bb : partez \u00e0 la d\u00e9couverte des habitants des jardins.", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-08", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.347786, 46.586763]}, "record_timestamp": "2019-02-22T13:19:13+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "a87939944e8a4f27b07ed76bd4d7d4e5928a83fa", "fields": {"latlon": [46.566146, 0.368606999999999], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-05-02", "uid": "35898146", "placename": "Maison de la Gibauderie", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/0aa8c0c02ca74968b99114284353f7d1.base.image.jpg", "description": "Une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre participative pour parler d\u2019Europe.", "updated_at": "2019-04-11T13:26:15+02:00", "space_time_info": "Maison de la Gibauderie, le jeudi 2 mai \u00e0 20:30", "timetable": "2019-05-02T20:30:00 2019-05-02T23:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb0aa8c0c02ca74968b99114284353f7d1.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/piece-de-theatre-leurope-a-la-barre", "free_text": "Des com\u00e9diens professionnels animent un faux proc\u00e8s de l\u2019Europe avec la participation de vrais t\u00e9moins invit\u00e9s. Ce faux proc\u00e8s vise \u00e0 mettre en d\u00e9bat des enjeux europ\u00e9ens d\u2019actualit\u00e9.", "address": "111 Rue de la Gibauderie, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"L'Europe \u00e0 la barre\"", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-05-02", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.368606999999999, 46.566146]}, "record_timestamp": "2019-04-11T13:26:15+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "14e751999ea9e199f0837897107c74087531a43d", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-07", "uid": "44870673", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_les-matinales-de-l-entrepreneuriat_917_319549.jpg", "description": "Profitez des savoir-faire d'experts pour aborder sereinement et strat\u00e9giquement le d\u00e9veloppement de votre activit\u00e9 !", "updated_at": "2019-02-20T15:21:04+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 7 mars \u00e0 08:00", "timetable": "2019-03-07T08:00:00 2019-03-07T10:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_les-matinales-de-l-entrepreneuriat_917_319549.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/les-matinales-de-l-entrepreneuriat_917", "free_text": "Cette matinale, anim\u00e9 par Romain Gerbeaux (Responsable d'agence [SORAM](https://www.soram.fr/) Poitiers), sera sur le th\u00e8me de \"La strat\u00e9gie commerciale : le plan d'action\".\n\nL'[ADIE](https://www.adie.org/) et le [SPN (r\u00e9Seau des Professionnels du Num\u00e9rique)](https://spn.asso.fr/) ont \u00e9labor\u00e9 un programme de rendez-vous mensuels \u00e0 Cobalt, le tiers-lieu du num\u00e9rique d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'innovation et l'entrepreneuriat, pour aborder des \u00e9tapes cl\u00e9s de votre parcours d'entrepreneur de fa\u00e7on graduelle et coh\u00e9rente.\n\nQue vous soyez porteur de projet ou entrepreneur d\u00e9j\u00e0 install\u00e9, profitez des savoir-faire d'experts pour aborder sereinement et strat\u00e9giquement le d\u00e9veloppement de votre activit\u00e9 !\n\nA l'issue de la matin\u00e9e, l'[ADIE](https://www.adie.org/) vous propose des RDV individuels dans Cobalt.\n\nGratuit\n\nInscription par ici\u00a0:\u00a0\n\nhttps://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSf4nBTbQePeEQC2qc3Y5izrd2HGw-jYTPbsT5Xxdh0kXQQnmg/viewform", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Les matinales de l'entrepreneuriat", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-03-07", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-02-20T15:21:04+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "651f081002e8638f954a42799e255045bc4d160f", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-05", "uid": "53750518", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Payant, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_atelier-j-apprends-a-creer-une-illustration-vectorielle-avec-inskape_704183.jpg", "description": "Venez d\u00e9couvrir le logiciel Inskape !", "updated_at": "2019-02-19T12:54:53+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 5 mars \u00e0 18:00", "timetable": "2019-03-05T18:00:00 2019-03-05T21:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_atelier-j-apprends-a-creer-une-illustration-vectorielle-avec-inskape_704183.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/atelier-j-apprends-a-creer-une-illustration-vectorielle-avec-inskape", "free_text": "A l'instar des logiciels propri\u00e9taires, Inskape offre une alternative de choix dans le secteur de l'illustration vectorielle. Lors de cet atelier vous b\u00e9n\u00e9ficierez d'une pr\u00e9sentation des fonctionnalit\u00e9s de base permettant de produire des dessins de qualit\u00e9.\n\nFormateur : St\u00e9phane Gamet de l'[Espace Mend\u00e8s-France](https://emf.fr/)\n\nModalit\u00e9s d'acc\u00e8s :\n\nPlein Tarif : 28 \u20ac / Adh\u00e9rent : 16 \u20ac.\n\nSur r\u00e9servation au 05 49 50 33 08.", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Atelier : J'apprends \u00e0 cr\u00e9er une illustration vectorielle avec Inskape", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-03-05", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-02-19T12:54:53+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "5f6342cadc01bcd1607a169e59b95aac03d26388", "fields": {"latlon": [46.583078, 0.371459], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-04-13", "uid": "51633900", "pricing_info": "Animation gratuite sur r\u00e9servation (nombre de place limit\u00e9)", "tags": "Espaces verts,Atelier,Atelier enfant,P\u00e2ques", "title": "Atelier \"Les petites pousses\" : Arbre de P\u00e2ques", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_atelier-les-petites-pousses-arbre-de-paques_409816.jpg", "description": "Venez d\u00e9corer un arbre \u00e0 l'aide de rubans aux mile couleurs.", "updated_at": "2019-04-25T10:32:54+02:00", "space_time_info": "du samedi 13 avril au mercredi 17 avril \u00e0 Kiosque du Parc Floral de la Roseraie", "timetable": "2019-04-13T14:30:00 2019-04-13T16:00:00;2019-04-17T14:30:00 2019-04-17T16:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_atelier-les-petites-pousses-arbre-de-paques_409816.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/atelier-les-petites-pousses-arbre-de-paques", "free_text": "L'animatrice jardinier-botaniste de la ville accompagnera les enfants et leurs parents dans la r\u00e9alisation de cet arbre de P\u00e2ques tr\u00e8s color\u00e9 tout en explicant l'origine de cette tradition.", "address": "poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Kiosque du Parc Floral de la Roseraie", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-04-17", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.371459, 46.583078]}, "record_timestamp": "2019-04-25T10:32:54+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "55282762f4f8a7168999733ec55fb79e4449ec83", "fields": {"latlon": [46.566146, 0.368606999999999], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-04-27", "uid": "74644826", "placename": "Maison de la Gibauderie", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/68969db7a16e4128b92b69ce2dc524bd.base.image.jpg", "description": "ateliers de cuisine, d\u00e9gustations de sp\u00e9cialit\u00e9s europ\u00e9ennes et jeux europ\u00e9ens", "updated_at": "2019-04-26T09:52:39+02:00", "space_time_info": "Maison de la Gibauderie, le samedi 27 avril \u00e0 10:00", "timetable": "2019-04-27T10:00:00 2019-04-27T15:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/journee-europeenne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb68969db7a16e4128b92b69ce2dc524bd.base.image.jpg", "address": "111 Rue de la Gibauderie, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Journ\u00e9e europ\u00e9enne \u00e0 Poitiers", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-04-27", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.368606999999999, 46.566146]}, "record_timestamp": "2019-04-26T09:52:39+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "c624d56878b844b81fa19ee351ad68d17ebf32a2", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-05-21", "uid": "10928392", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_colunch_931_426779.jpg", "description": "Venez partager un moment convivial avec l'\u00e9quipe de Cobalt !", "updated_at": "2019-05-06T14:37:38+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 21 mai \u00e0 12:30", "timetable": "2019-05-21T12:30:00 2019-05-21T14:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_colunch_931_426779.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/colunch_931", "free_text": "Amenez votre d\u00e9jeuner et venez manger avec toute l'\u00e9quipe de Cobalt et du SPN, partager vos projets, vos id\u00e9es et d\u00e9couvrir Cobalt !\n\nAu programme, nos nouveaux coworkers de Futurallia vont nous pr\u00e9senter leur activit\u00e9.", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Colunch", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-05-21", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-05-06T14:37:38+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "ff7df7a5e4df29fd979cd7377ecb56c460653f94", "fields": {"latlon": [46.580638, 0.337466], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-02-14", "uid": "65201248", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_silver-geek-beta-test-du-nouveau-site-internet_838563.jpg", "description": "Testez le site !", "updated_at": "2019-02-11T10:30:20+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 14 f\u00e9vrier \u00e0 14:00", "timetable": "2019-02-14T14:00:00 2019-02-14T17:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_silver-geek-beta-test-du-nouveau-site-internet_838563.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/silver-geek-beta-test-du-nouveau-site-internet", "free_text": "L'Association Silver Geek combat l'isolement des seniors gr\u00e2ce aux ateliers num\u00e9riques ludiques anim\u00e9s par des jeunes volontaires en Service Civique.\n\nLe 14 f\u00e9vrier de 14h \u00e0 17h \u00e0 Cobalt, \u00e0 l'occasion du lancement de son nouveau site web, l'asso vous invite \u00e0 tester la plateforme et ses fonctionnalit\u00e9s, ainsi qu'\u00e0 donner votre avis pour d'\u00e9ventuelles am\u00e9liorations !\n\nInscription ici : https://goo.gl/forms/OEgkr1cddRDvn90z2", "address": "5 Rue Victor Hugo, Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Silver Geek : B\u00eata test du nouveau site internet !", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-02-14", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337466, 46.580638]}, "record_timestamp": "2019-02-11T10:30:20+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "f0cacc9862289b86f3fc3d0bf84a1cb22dec5167", "fields": {"latlon": [46.583763, 0.337155], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-12", "uid": "51966861", "tags": "concert,Savall,Waed Bouhassoun", "title": "Jordi Savall et Waed Bouhassoun en concert \u00e0 Poitiers le 12 mars avec un programme \"Orient-Occident\"", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_jordi-savall-et-waed-bouhassoun-en-concert-a-poitiers-le-12-mars-avec-un-programme-orient-occident_595263.jpg", "description": "Apr\u00e8s le concert en hommage \u00e0 la Syrie \u00e0 la Philharmonie de Paris, Il restera ensuite dans la th\u00e9matique pour un concert \u00e0 Poitiers le 12 mars avec un programme \"Orient-Occident\".", "updated_at": "2019-02-26T11:54:48+01:00", "space_time_info": "Th\u00e9\u00e2tre Auditorium de Poitiers, le mardi 12 mars \u00e0 20:30", "timetable": "2019-03-12T20:30:00 2019-03-12T22:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_jordi-savall-et-waed-bouhassoun-en-concert-a-poitiers-le-12-mars-avec-un-programme-orient-occident_595263.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/jordi-savall-et-waed-bouhassoun-en-concert-a-poitiers-le-12-mars-avec-un-programme-orient-occident", "free_text": "Le 12 mars \u00e0 Poitiers, apr\u00e8s sa pr\u00e9sence lors\u00a0du \u00ab\u00a0weekend Syrie\u00a0\u00bb organis\u00e9 par la Philharmonie de Paris du 8 au 10 mars, Savall restera encore dans le rapport \u00e0 la musique orientale pour son concert au Th\u00e9\u00e2tre-Auditorium. Il propose avec [Orient-Occident](https://vimeo.com/277425891) une travers\u00e9e, de pi\u00e8ces musicales et vocales savantes et populaires, espagnoles, grecques, turques, syriennes\u2026 La mer int\u00e9rieure, passeuse des hommes et des arts, a de tout temps fait naviguer les chants et les instruments, \u00e0 cordes ou \u00e0 vents, les modes et les \u00e9critures. La musique ne conna\u00eet pas l\u2019exil, elle n\u2019est que voyage.\n\nHesp\u00e8rion XXI\u00a0\n\nAvec\u00a0**Jordi Savall**, rabel, vielle, rab\u00e2b -\u00a0**Waed Bouhassoun**, chant, oud -\u00a0**Moslem Rahal**, ney -\u00a0**Dimitri Psonis**, oud, santour, guitare morisca -\u00a0**Pedro Estevan**\u00a0percussions", "address": "1 Boulevard de Verdun, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Th\u00e9\u00e2tre Auditorium de Poitiers", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-03-12", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337155, 46.583763]}, "record_timestamp": "2019-02-26T11:54:48+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "140382366216308acf2f08542ba145ecd25a78d3", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-01-18", "uid": "945990", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_rencontre-regards-croises-autour-des-objets-connectes-et-des-nouvelles-technologies_54032.jpg", "description": "Rencontre regards crois\u00e9s autour des objets connect\u00e9s et des nouvelles technologies.", "updated_at": "2019-01-04T15:19:53+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le vendredi 18 janvier \u00e0 19:00", "timetable": "2019-01-18T19:00:00 2019-01-18T21:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_rencontre-regards-croises-autour-des-objets-connectes-et-des-nouvelles-technologies_54032.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/rencontre-regards-croises-autour-des-objets-connectes-et-des-nouvelles-technologies", "free_text": "Pour bien commencer l'ann\u00e9e 2019, 9e ART EN VIENNE vous propose une rencontre pour parler d'un sujet qui nous concerne tous, celui de notre intimit\u00e9 dans le monde merveilleux du Big Data.\n\nNous recevons :\n\nRobin Cousin , auteur de \"Le profil de Jean Melville\" (\u00c9ditions FLBLB), dans le cadre de sa r\u00e9sidence artistique \u00e0 la Maison des \u00c9tudiants de l'Universit\u00e9 de Poitiers, sur le th\u00e8me \"Les sciences peuvent-elles encore sauver le monde ?\".\n\nIl d\u00e9battra avec S\u00e9bastien Cornuaud, juriste sp\u00e9cialis\u00e9 dans la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle et les nouvelles technologies.\n\nLa rencontre sera mod\u00e9r\u00e9e par Jean-Christophe Pasco, doctorant \u00e0 la facult\u00e9 de droit de Poitiers et IE au Fabricc (Universit\u00e9 de Poitiers).\n\nL'entr\u00e9e est libre est gratuite.\n\nVenez nombreux, parlez-en autour de vous, et partagez l'info sur les r\u00e9seaux \u00e0 vos risques et p\u00e9rils !", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Intimit\u00e9 &amp; Big Data", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-01-18", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-01-04T15:19:53+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "ecc614fcd77ba2e3e082becfc29a42dbeeeb853c", "fields": {"latlon": [46.580498, 0.34055599999999997], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-21", "uid": "74238894", "placename": "Place du Mar\u00e9chal Leclerc", "pricing_info": "Gratuit", "description": "F\u00eate de la musique 2019", "title": "Polar Moon, Klone, My Hand in Your Face, United Psycho", "updated_at": "2019-05-27T13:15:52+02:00", "space_time_info": "Place du Mar\u00e9chal Leclerc, le vendredi 21 juin \u00e0 19:00", "timetable": "2019-06-21T19:00:00 2019-06-21T20:00:00", "date_end": "2019-06-21", "link": "http://openagenda.com/event/polar-moon-klone-my-hand-in-your-face-united-psycho", "free_text": ".", "address": "Place du Mar\u00e9chal Leclerc, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.34055599999999997, 46.580498]}, "record_timestamp": "2019-05-27T13:15:52+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "0cdb81f63db5c06f0cccea643c639f0cd50e9c41", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.340726], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-05", "uid": "99644154", "placename": "Droits des femmes - Poitiers", "description": "Conf\u00e9rence d\u00e9bat", "title": "Les droits des femmes dans le monde", "updated_at": "2019-02-20T20:36:49+01:00", "space_time_info": "Droits des femmes - Poitiers, le mardi 5 mars \u00e0 18:30", "timetable": "2019-03-05T18:30:00 2019-03-05T20:30:00", "date_end": "2019-03-05", "link": "http://openagenda.com/event/les-droits-des-femmes-dans-le-monde", "free_text": "Conf\u00e9rence propos\u00e9e par le Toit du Monde en partenariat avec la Ligue des droits d l'Homme\n\nChristiane VERON membre du comit\u00e9 central de la ligue des droits de l'Hommes et Adelina MIRANDA directrice de Migrinter, professeure d'anthropologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Poitiers.\n\nContact : Toit du Monde, 05 49 41 13 40", "address": "Mairie de Poitiers, 15 place du Mar\u00e9chal Leclerc, 86000 POITIERS", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.340726, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-02-20T20:36:49+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "eef7baaade504c67d589040a7f0f952a9b9a7e83", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-02-26", "uid": "45239612", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_colunch_262_659753.jpg", "description": "Mais que font nos coworkers ?", "updated_at": "2019-02-19T13:05:34+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 26 f\u00e9vrier \u00e0 12:30", "timetable": "2019-02-26T12:30:00 2019-02-26T14:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_colunch_262_659753.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/colunch_262", "free_text": "Amenez votre d\u00e9jeuner et venez manger avec toute l'\u00e9quipe de Cobalt et du [SPN](https://www.spn.asso.fr/), partager vos projets, vos id\u00e9es et d\u00e9couvrir Cobalt.\n\nAu programme ? Un coworker nous pr\u00e9sentera son activit\u00e9 !", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Colunch", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-02-26", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-02-19T13:05:34+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "afd3ebd1ff2b933bb4d0bc82177be26f52e9bce4", "fields": {"latlon": [46.568838, 0.386596], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-04-04", "uid": "27892670", "placename": "Maison des Etudiants - Universit\u00e9 de Poitiers", "pricing_info": "Inscription vivement conseill\u00e9e pour les ateliers. Gratuit", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/18c2c0d19fa94acaabb161b6eb9de6d0.base.image.jpg", "description": "Journ\u00e9e d\u2019\u00e9tudes sur l'attention partag\u00e9e dans la relation p\u00e9dagogique \u00e0 l'Universit\u00e9", "updated_at": "2019-03-12T12:15:22+01:00", "space_time_info": "Maison des Etudiants - Universit\u00e9 de Poitiers, le jeudi 4 avril \u00e0 10:00", "timetable": "2019-04-04T10:00:00 2019-04-04T20:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb18c2c0d19fa94acaabb161b6eb9de6d0.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/rencontres-de-lart-et-de-la-pedagogie-avec-jacques-gamblin", "free_text": "Comment s'appuyer sur ce qui se joue dans les pratiques artistiques et culturelles pour d\u00e9velopper des pratiques p\u00e9dagogiques qui favorisent la r\u00e9ussite des \u00e9tudiants ?\n\nComment analyser, caract\u00e9riser, s'approprier l'approche sensible (pratique, perception, r\u00e9flexion) pour nourrir nos modalit\u00e9s p\u00e9dagogiques ?\n\nComment mettre l'attention partag\u00e9e au centre de la relation p\u00e9dagogique ?\n\nTelles sont les probl\u00e9matiques qui seront abord\u00e9es et discut\u00e9es lors de la journ\u00e9e \"Rencontre(s) de l'art et de la p\u00e9dagogie\" qui aura lieu le jeudi 4 avril prochain \u00e0 l'universit\u00e9 de Poitiers.\n\nProgramme\n---------\n\n**10h30** \\- Ouverture \u00ab Le risque de la rencontre \u00bb par le grand t\u00e9moin de la journ\u00e9e, **Jacques Gamblin**\n\n**11h** \\- Conf\u00e9rence \u00ab R\u00e9sonnances corporelles et relations p\u00e9dagogiques \u00bb par **Omar Zanna**\n\nCes deux pr\u00e9sentations seront suivies d\u2019un temps d\u2019\u00e9change avec les participants, anim\u00e9 par **St\u00e9phanie Pichon**.\n\n**12h30** \u2013 Pause d\u00e9jeuner\n\n**14h - 16h** \\- Ateliers d\u2019exp\u00e9rimentation artistique (nombre de places limit\u00e9es, inscription vivement conseill\u00e9e) :\n\n*   Corps &amp; espace avec **Claire Servant**\n*   Graphisme &amp; arts plastiques avec **Didier Gauduchon** et **Chantal Roussel**\n*   Voix &amp; jeu d\u2019acteur avec **Hugues Roche** et **Fabrice Ducousso** de la compagnie _Les Matapestes_\n\n**16h15** \\- Comment les exp\u00e9riences artistiques peuvent nourrir les pratiques p\u00e9dagogiques ?\n\nR\u00e9flexion collective et t\u00e9moignages de trois enseignants-chercheurs :\n\n*   **Marie Ferru** (Facult\u00e9 de Sciences Economiques, Universit\u00e9 de Poitiers)\n*   **C\u00e9line Lageot** (Facult\u00e9 de Droit, Universit\u00e9 de Poitiers)\n*   **Michel Briand** (Facult\u00e9 de Lettres et Langues, Universit\u00e9 de Poitiers)\n\nTemps anim\u00e9 par **St\u00e9phanie Pichon** et **St\u00e9phanie Cuminge** (CRIIP).\n\n**17h45** \\- Ateliers en chantier : pr\u00e9sentation de musiques improvis\u00e9es par les \u00e9tudiants de l\u2019universit\u00e9 de Poitiers qui participent aux ateliers de pratiques artistiques.\n\n**18h** \\- Cl\u00f4ture par le grand t\u00e9moin du jour, **Jacques Gamblin**\n\n18h15 \u2013 Cocktail \u00e0 la Maison des Etudiant.e.s\n\n**Journ\u00e9e organis\u00e9e par l'universit\u00e9 de Poitiers dans le cadre des JACES et du projet IDEFI PaR\u00e9.**", "address": "1 rue Neuma Fechine Borges, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Rencontre(s) de l'art et de la p\u00e9dagogie avec Jacques Gamblin", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-04-04", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.386596, 46.568838]}, "record_timestamp": "2019-03-12T12:15:22+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "97b7637c3379dd1e287643d21347bc750ccac583", "fields": {"latlon": [46.527142, 0.263444], "city": "Fontaine-le-Comte", "date_start": "2019-06-07", "uid": "43859620", "placename": "Le Courtil Septentrion", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/7ec9c6e8884d4ef7a95ccd233069646d.base.image.jpg", "description": "Visite libre en compagnie de la propri\u00e9taire, \u00e9galement artiste.", "updated_at": "2019-04-30T19:34:28+02:00", "space_time_info": "du vendredi 7 juin au dimanche 9 juin \u00e0 Le Courtil Septentrion", "timetable": "2019-06-07T14:00:00 2019-06-07T18:00:00;2019-06-08T14:00:00 2019-06-08T18:00:00;2019-06-09T14:00:00 2019-06-09T18:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/decouverte-du-jardin-du-courtil-septentrion", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb7ec9c6e8884d4ef7a95ccd233069646d.base.image.jpg", "address": "4 impasse du Prieur\u00e9, 86240 Fontaine-le-Comte, Vienne, Nouvelle-Aquitaine", "department": "Vienne", "title": "D\u00e9couverte du jardin du Courtil Septentrion", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-09", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.263444, 46.527142]}, "record_timestamp": "2019-04-30T19:34:28+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "bd913e751eb00567fea548c877640f27922c9791", "fields": {"latlon": [46.579763, 0.346056], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-11", "uid": "75029245", "placename": "le local", "pricing_info": "entr\u00e9e libre", "description": "Cette exposition offre une plong\u00e9e dans un volet majeur de l\u2019histoire europ\u00e9enne depuis 1900 en revenant sur les vagues migratoires internationales, souvent de tr\u00e8s grande envergure.", "title": "La migration. Une histoire europ\u00e9enne", "updated_at": "2019-01-28T15:01:44+01:00", "space_time_info": "le local, le lundi 11 mars \u00e0 09:00", "timetable": "2019-03-11T09:00:00 2019-03-11T18:00:00", "date_end": "2019-03-11", "link": "http://openagenda.com/event/la-migration-une-histoire-europeenne", "free_text": "La migration, une histoire europ\u00e9enne. Cosmopolis et la Maison de l\u2019Europe de Nantes.\n\nCette exposition offre une plong\u00e9e dans un volet majeur de l\u2019histoire europ\u00e9enne depuis 1900 en revenant sur les vagues migratoires internationales, souvent de tr\u00e8s grande envergure, qui n\u2019ont cess\u00e9 de la jalonner. L\u2019ampleur du sujet interdit toute exhaustivit\u00e9, mais la connaissance de ces multiples \u00e9pisodes permet une relecture de l\u2019histoire europ\u00e9enne sur le temps long. C\u2019est d\u2019abord l\u2019Europe occidentale qui est la premi\u00e8re destination des migrants, issus pour la plupart de ses p\u00e9riph\u00e9ries m\u00e9diterran\u00e9ennes et orientales, puis progressivement du monde arabo-musulman, d\u2019Afrique et d\u2019Asie, dans le contexte global d\u2019une mondialisation des migrations.\n\nR\u00e9alis\u00e9e et \u00e9dit\u00e9e par Expozao en 2016. A partir de 15 ans.\n\nhttp://maisoneurope-nantes.eu/blog/migrations-une-histoire-europeenne/", "address": "16 Rue Saint-Pierre-le-Puellier, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.346056, 46.579763]}, "record_timestamp": "2019-01-28T15:01:44+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "bcd9a28f915e6cca7f58377cdc78023267088742", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-02-21", "uid": "28988212", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Gratuit sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_apero-afup_417_558853.jpg", "description": "2 conf\u00e9rences et un ap\u00e9ro !", "updated_at": "2019-02-07T09:15:56+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 21 f\u00e9vrier \u00e0 19:00", "timetable": "2019-02-21T19:00:00 2019-02-21T21:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_apero-afup_417_558853.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/apero-afup_417", "free_text": "L'AFUP Poitiers vous invite \u00e0 une soir\u00e9e qui se d\u00e9roulera le jeudi 21 f\u00e9vrier \u00e0 Cobalt, \u00e0 partir de 19h00.\n\nAu programme, 2 conf\u00e9rences d'approximativement 30 minutes chacune et le pot :\n\n- Alexandre Vingtier - \"Le Bus vous attend avec Messenger ! Introduction au composant Symfony Messenger.\"\n\n- Nicolas N\u00e9non - \"Git : The stupid content tracker, D\u00e9mystifions Git !\"", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Ap\u00e9ro AFUP : PHP et dev", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-02-21", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-02-07T09:15:56+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "7e4dec493f7f7f02d8926182a5b802b6388c7c26", "fields": {"latlon": [46.568838, 0.386596], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-30", "uid": "97900258", "placename": "Maison des Etudiants - Universit\u00e9 de Poitiers", "pricing_info": "Billetterie pour les 2 concerts: Plein tarif : 25 \u20ac / tarif adh\u00e9rents EmBuscade: 22 \u20ac / tarif r\u00e9duit (- de 18 ans, \u00e9tudiant.e.s): 11 \u20ac", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/5189bf289f814b759aedefb52401fb4d.base.image.jpg", "description": "Festival de Culture lusophone PICTA LUSA organis\u00e9 par l\u2019Association lusophone EmBuscaDe et l\u2019Association \u00e9tudiante Lusomundo", "updated_at": "2019-03-12T12:15:22+01:00", "space_time_info": "Maison des Etudiants - Universit\u00e9 de Poitiers, le samedi 30 mars \u00e0 18:30", "timetable": "2019-03-30T18:30:00 2019-03-30T23:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb5189bf289f814b759aedefb52401fb4d.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/picta-lusa-soiree-portugaise", "free_text": "**18h30: Rumos Ensemble**\n\n\u201cTocando Portugal\" est un concert multim\u00e9dia con\u00e7u et interpr\u00e9t\u00e9 par le trio \u201cRumos Ensemble\u201d (Anne Victorino d\u2019Almeida, Lu\u00eds Gomes, Jo\u00e3o Vasco), d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent\u00e9 au Br\u00e9sil, en Afrique, aux Etats-Unis, en Chine, au Cap-Vert\u2026 Ce projet innovant et ambitieux r\u00e9unit une s\u00e9lection de musiques traditionnelles de dix r\u00e9gions portugaises, avec des arrangements pour violon, clarinette et piano. Le r\u00e9cital est rythm\u00e9 par la projection de films in\u00e9dits montrant la richesse du paysage naturel et culturel portugais, et par le t\u00e9moignage de personnalit\u00e9s originaires de chacune des r\u00e9gions \u00e9voqu\u00e9es.\n\n**19h30** (entracte): Buffet propos\u00e9 par le Grand Caf\u00e9 (CROUS). Prix: 15 euros (1 boisson comprise). R\u00e9servation obligatoire par mail, message priv\u00e9 ou t\u00e9l\u00e9phone, jusqu\u2019au 18 mars.\n\n**21h: Fado - Carlos Leit\u00e3o**\n\nCarlos Leit\u00e3o, voix masculine du fado de Lisbonne, sera accompagn\u00e9 par ses trois musiciens pour un concert intense o\u00f9 il chantera ses compositions originales ainsi que des chansons traditionnelles. Partie ins\u00e9parable de son \u00e2me et de son c\u0153ur, le \"Cante Alentejano\" est un autre genre musical que Carlos Leit\u00e3o fait d\u00e9couvrir \u00e0 son public. Tout comme le Fado, le \"Cante Alentejano\" fait partie du Patrimoine Immat\u00e9riel de l'UNESCO.\n\nBilletterie en ligne ou dans les lieux suivants :\n\n\\- l\u2019\u00c9picerie portugaise, 1 Promenade des Cours, 86000 Poitiers\n\n\\- Restaurant Les Trois Marias, 86800 S\u00e8vres-Anxaumont\n\n\\- Association Lusomundo, UFR Lettres et Langues, 1, rue Raymond Cantel, 86000 Poitiers.", "address": "1 rue Neuma Fechine Borges, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "PICTA LUSA - Soir\u00e9e portugaise", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-03-30", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.386596, 46.568838]}, "record_timestamp": "2019-03-12T12:15:22+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "55867f07a95d429cd79f75d955ef61ee0ef6fb77", "fields": {"latlon": [46.569763, 0.358266], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-16", "uid": "19457995", "pricing_info": "sur r\u00e9servation, 75 euros la s\u00e9ance", "tags": "photos,enfants,cadeaux,photographe professionnel", "title": "S\u00e9ances Photos avec Maud", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_seances-photos-avec-maud_694054.jpg", "description": "S\u00e9ances photo \u00e0 Bulle de Bien Na\u00eetre", "updated_at": "2019-03-05T11:27:30+01:00", "space_time_info": "du samedi 16 mars au samedi 29 juin \u00e0 Boutique bulle de bien naitre", "timetable": "2019-03-16T14:30:00 2019-03-16T18:30:00;2019-04-06T14:30:00 2019-04-06T18:30:00;2019-04-30T14:30:00 2019-04-30T18:30:00;2019-05-18T14:30:00 2019-05-18T18:30:00;2019-06-29T14:30:00 2019-06-29T18:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_seances-photos-avec-maud_694054.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/seances-photos-avec-maud", "free_text": "Je vous propose des s\u00e9ances photos de 30 minutes au magasin Bulle de Bien Na\u00eetre, pour vos enfants. Mon studio est install\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tage du magasin, dans une ambiance cocooning \u00e0 l'image du magasin. Vous pouvez venir avec vos accessoires et id\u00e9es pour cr\u00e9er vos photos. Une s\u00e9ance de 30 min, 5 fichiers num\u00e9riques et 1 tirage papier: 75 euros. Pensez \u00e0 r\u00e9server, je reste disponible pour tout autre renseignement , vous pouvez me contacter au 06 83 80 72 43, ou via mon site www.maudcaloferphotographe.com", "address": "55 bis route de gencay, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Boutique bulle de bien naitre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-29", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.358266, 46.569763]}, "record_timestamp": "2019-03-05T11:27:30+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "08aed40d597e65ef3600bdfa7cba0f6dc889038f", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-14", "uid": "80986764", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_super-apero-php_335_309516.jpg", "description": "Cessons les estimations !", "updated_at": "2019-02-20T11:46:42+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 14 mars \u00e0 19:00", "timetable": "2019-03-14T19:00:00 2019-03-14T21:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_super-apero-php_335_309516.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/super-apero-php_335", "free_text": "Pour cet \u00e9v\u00e9nement de mars 2019, l'antenne [AFUP Poitiers](https://www.meetup.com/fr-FR/afup-poitiers-php/) et [PWN (Poitiers Web Nerdz)](https://pwn-association.org/) organisent une soir\u00e9e commune, en partenariat avec nos sponsors : le [R\u00e9seau SPN](https://www.spn.asso.fr/), [Serli](http://www.serli.com/), [Extrabat](https://www.extrabat.com/) et la [NA Corp](https://www.nicolasattard.fr/).\n\nLes deux associations vont vous proposer la conf\u00e9rence \"Cessons les estimations !\" pr\u00e9sent\u00e9 par Fr\u00e9d\u00e9ric Legu\u00e9dois.\n\nAlors que les estimations sont \u00e0 la base des m\u00e9thodes classiques et que dans le domaine Agile, SCRUM notamment lui accorde une grande importance, nous allons l\u2019espace d\u2019une conf\u00e9rence remettre en cause celles-ci.\n\nApr\u00e8s un bref rappel de diff\u00e9rentes m\u00e9thodes permettant de r\u00e9aliser des estimations et croyances qui y sont attach\u00e9es, nous prendrons le temps de r\u00e9fl\u00e9chir sur les effets n\u00e9fastes de ces derni\u00e8res. Enfin, nous verrons comment dans la r\u00e9alit\u00e9 des projets, il est possible de s\u2019en extraire.\n\nConf\u00e9rence iconoclaste, sous la forme d\u2019un one man show, afin de r\u00e9fl\u00e9chir (et de rire ?) sur un aspect essentiel de l\u2019agilit\u00e9.\n\nOuvert \u00e0 tout public ayant une premi\u00e8re approche des projets de d\u00e9veloppement logiciel.\n\nEvang\u00e9liste Agile, libriste, voire pol\u00e9miste ;-), Fr\u00e9d\u00e9ric est conf\u00e9rencier iconoclaste chez CloudTemple . Garanti z\u00e9ro certification.\n\nPour s'inscrire c'est par ici : [https://www.meetup.com/fr-FR/afup-poitiers-php/events/258931851/](https://www.meetup.com/fr-FR/afup-poitiers-php/events/258931851/)", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Super ap\u00e9ro PHP", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-03-14", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-02-20T11:46:42+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "4121195487eb406d1eac630020bba8f4a5611f81", "fields": {"latlon": [46.569763, 0.358266], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-04-06", "uid": "94689355", "pricing_info": "sur r\u00e9servation Maud 06 83 80 72 43 / maud.calofer@gmail.com", "tags": "photo,enfant,bulle de bien naitre", "title": "S\u00e9ance photo", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_seance-photo_716_470869.jpg", "description": "s\u00e9ance photo de 30 min \u00e0 Bulle de Bien Na\u00eetre", "updated_at": "2019-03-31T21:13:52+02:00", "space_time_info": "Boutique bulle de bien naitre, le samedi 6 avril \u00e0 14:30", "timetable": "2019-04-06T14:30:00 2019-04-06T18:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_seance-photo_716_470869.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/seance-photo_716", "free_text": "Je vous accueille \u00e0 Bulle de Bien Na\u00eetre pour des s\u00e9ances photo en studio, 30 min la s\u00e9ance, 5 fichiers num\u00e9riques envoy\u00e9 dans la semaine et 1 tirage \u00e0 retirer au magasin: 75 euros.\n\nDans un espace d\u00e9di\u00e9, venez profiter de ce moment en famille et garder un beau souvenir de l'apr\u00e8s-midi.\n\nSur r\u00e9servation,avec Maud 06 83 80 72 43 ou par mail maud.calofer@gmail.com", "address": "55 bis route de gencay, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Boutique bulle de bien naitre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-04-06", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.358266, 46.569763]}, "record_timestamp": "2019-03-31T21:13:52+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "e3734245540a98b7738310d752a44f4aa3ebcc84", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-04", "uid": "35821733", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Payant, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_je-cree-mon-site-web-statique-avec-atom_65966.jpg", "description": "Apprenez \u00e0 utiliser le logiciel Atom !", "updated_at": "2019-05-13T16:56:10+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 4 juin \u00e0 18:00", "timetable": "2019-06-04T18:00:00 2019-06-04T21:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_je-cree-mon-site-web-statique-avec-atom_65966.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/je-cree-mon-site-web-statique-avec-atom", "free_text": "Une page web repose sur le langage HTML pour structurer son contenu, et CSS pour le mettre en forme. D\u00e9couvrez toutes les \u00e9tapes, de la conception \u00e0 la mise en ligne !\n\n**Formateur :** _St\u00e9phane Gamet_ de l'[Espace Mend\u00e8s France](https://emf.fr/)\n\n**Modalit\u00e9s d'acc\u00e8s :**\n\nPlein Tarif : 28 \u20ac / Adh\u00e9rent [EMF](https://emf.fr/)\u00a0: 16 \u20ac.\n\nSur r\u00e9servation aupr\u00e8s de l'[Espace Mend\u00e8s France](https://emf.fr/) au : 05 49 50 33 08.", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Atelier : Je cr\u00e9e mon site Web statique avec Atom", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-04", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-05-13T16:56:10+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "c767d0758fa9ce2d9e28995555d2264c01035eb2", "fields": {"latlon": [46.580929, 0.341949], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-07", "uid": "32969996", "placename": "Plusieurs jardins dans la ville", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/a0125ea3890f4202bd2686f5a9103bfb.base.image.jpg", "description": "Prenez des chemins de traverse pour d\u00e9couvrir dans les parcs et jardins de Poitiers, des installations \u00e9ph\u00e9m\u00e8res et originales, entre art des jardins et cr\u00e9ation contemporaine.", "updated_at": "2019-04-30T20:38:42+02:00", "space_time_info": "du vendredi 7 juin au dimanche 9 juin \u00e0 Plusieurs jardins dans la ville", "timetable": "2019-06-07T08:00:00 2019-06-07T20:30:00;2019-06-08T08:00:00 2019-06-08T20:30:00;2019-06-09T08:00:00 2019-06-09T20:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtba0125ea3890f4202bd2686f5a9103bfb.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/jardins-de-traverse-parcours-dans-les-jardins-ephemeres-du-centre-historique-de-poitiers_447", "free_text": "Prenez des **chemins de traverse** pour d\u00e9couvrir dans les parcs et jardins de Poitiers, des installations \u00e9ph\u00e9m\u00e8res tout autant qu\u2019originales, entre art des jardins et cr\u00e9ation contemporaine.\n\nDe juin \u00e0 octobre 2019, ces \u00ab jardins de traverse \u00bb propos\u00e9s par les **jardiniers de la Ville**, vous donneront un **avant-go\u00fbt de l\u2019\u00e9v\u00e9nement artistique et culturel Travers\u00e9es**, l\u2019art donne rendez-vous \u00e0 Poitiers.", "address": "86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Jardins de traverse \u2013 Parcours dans les jardins \u00e9ph\u00e9m\u00e8res du centre historique de Poitiers", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-09", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.341949, 46.580929]}, "record_timestamp": "2019-04-30T20:38:42+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "0955d6be050c725a07ed64c2721ab1b9b8d5a81f", "fields": {"latlon": [46.579241, 0.340325999999999], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-04-13", "uid": "57973172", "placename": "Festival Art et Politique", "pricing_info": "NC", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_la-maison-musquin-a-limbrassac-09_500146.jpg", "description": "Compagnie du Gramophone", "updated_at": "2019-04-13T14:48:16+02:00", "space_time_info": "Festival Art et Politique, le samedi 13 avril \u00e0 15:30", "timetable": "2019-04-13T15:30:00 2019-04-13T16:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_la-maison-musquin-a-limbrassac-09_500146.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/la-maison-musquin-a-poitiers-86_920363", "free_text": "Trois \u00e9rudits, autant improbables qu\u2019impr\u00e9visibles, viennent vous exposer l\u2019art et la mani\u00e8re d\u2019animer une folle soir\u00e9e entre amis. Au menu du vintage, du cirque, du boniment\u00a0 et l\u2019indispensable guide du savoir-vivre !\n\nCe spectacle truculent vise \u00e0 d\u00e9peindre les petits travers du paraitre dans la vie en soci\u00e9t\u00e9 et des d\u00e9rapages qui peuvent en d\u00e9couler.\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=nUZY_4Gmb08", "address": "square de la R\u00e9publique, Poitiers", "department": "Vienne", "title": "La Maison Musquin \u00e0 Poitiers (86)", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-04-13", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.340325999999999, 46.579241]}, "record_timestamp": "2019-04-13T14:48:16+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "1280208c57005078ddbe3c55b43db774330405ec", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-26", "uid": "41421280", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_colunch-mais-que-font-nos-coworkers_632_183037.jpg", "description": "Venez partager un moment convivial avec l'\u00e9quipe de Cobalt !", "updated_at": "2019-02-19T13:08:01+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 26 mars \u00e0 12:00", "timetable": "2019-03-26T12:00:00 2019-03-26T14:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_colunch-mais-que-font-nos-coworkers_632_183037.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/colunch-mais-que-font-nos-coworkers_632", "free_text": "Amenez votre d\u00e9jeuner et venez manger avec toute l'\u00e9quipe de Cobalt et du [SPN](https://www.spn.asso.fr/), partager vos projets, vos id\u00e9es et d\u00e9couvrir Cobalt !\n\nAu programme ? Un coworker nous pr\u00e9sentera son activit\u00e9 !", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Colunch : Mais que font nos coworkers ?", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-03-26", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-02-19T13:08:01+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "f045b4721b1aa444ff1ac7bc61df6d706bb2c66a", "fields": {"latlon": [46.580918, 0.335956], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-05-02", "uid": "60887921", "pricing_info": "Entr\u00e9e aux heures d'ouverture de l'H\u00f4tel du D\u00e9partement", "tags": "ERASMUS,mobilit\u00e9 des jeunes", "title": "ERASMUS : 30 ans d'union(s) europ\u00e9enne(s)", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/b09013596cae4552a1f2daf81eec9b6c.base.image.jpg", "description": "Exposition sur les enfants n\u00e9s d'unions entre \u00e9tudiants europ\u00e9ens qui se sont rencontr\u00e9s dans le cadre du programme de mobilit\u00e9 des jeunes ERASMUS", "updated_at": "2019-04-26T17:36:55+02:00", "space_time_info": "du jeudi 2 mai au mercredi 29 mai \u00e0 H\u00f4tel du D\u00e9partement de la Vienne", "timetable": "2019-05-02T09:00:00 2019-05-02T12:30:00;2019-05-02T13:30:00 2019-05-02T17:00:00;2019-05-03T09:00:00 2019-05-03T12:30:00;2019-05-03T13:30:00 2019-05-03T17:00:00;2019-05-06T09:00:00 2019-05-06T12:30:00;2019-05-06T13:30:00 2019-05-06T17:00:00;2019-05-07T09:00:00 2019-05-07T12:30:00;2019-05-07T13:30:00 2019-05-07T17:00:00;2019-05-09T09:00:00 2019-05-09T12:30:00;2019-05-09T13:30:00 2019-05-09T17:00:00;2019-05-10T09:00:00 2019-05-10T12:30:00;2019-05-10T13:30:00 2019-05-10T17:00:00;2019-05-13T09:00:00 2019-05-13T12:30:00;2019-05-13T13:30:00 2019-05-13T17:00:00;2019-05-14T09:00:00 2019-05-14T12:30:00;2019-05-14T13:30:00 2019-05-14T17:00:00;2019-05-15T09:00:00 2019-05-15T12:30:00;2019-05-15T13:30:00 2019-05-15T17:00:00;2019-05-16T09:00:00 2019-05-16T12:30:00;2019-05-16T13:30:00 2019-05-16T17:00:00;2019-05-17T09:00:00 2019-05-17T12:30:00;2019-05-17T13:30:00 2019-05-17T17:00:00;2019-05-20T09:00:00 2019-05-20T12:30:00;2019-05-20T13:00:00 2019-05-20T17:00:00;2019-05-21T09:00:00 2019-05-21T12:30:00;2019-05-21T13:00:00 2019-05-21T17:00:00;2019-05-22T09:00:00 2019-05-22T12:30:00;2019-05-22T13:00:00 2019-05-22T17:00:00;2019-05-23T09:00:00 2019-05-23T12:30:00;2019-05-23T13:00:00 2019-05-23T17:00:00;2019-05-24T09:00:00 2019-05-24T12:30:00;2019-05-24T13:00:00 2019-05-24T17:00:00;2019-05-27T09:00:00 2019-05-27T12:30:00;2019-05-27T13:30:00 2019-05-27T17:00:00;2019-05-28T09:00:00 2019-05-28T12:30:00;2019-05-28T13:30:00 2019-05-28T17:00:00;2019-05-29T09:00:00 2019-05-29T12:30:00;2019-05-29T13:30:00 2019-05-29T17:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/erasmus-30-ans-dunions-europeennes", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbb09013596cae4552a1f2daf81eec9b6c.base.image.jpg", "address": "Place Aristide Briand Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "H\u00f4tel du D\u00e9partement de la Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-05-29", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.335956, 46.580918]}, "record_timestamp": "2019-04-26T17:36:55+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "9ae86b96c0a7d5eb5b7d793af9bfb77d9b886655", "fields": {"latlon": [46.568838, 0.386596], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-04-06", "uid": "18318317", "placename": "Maison des Etudiants - Universit\u00e9 de Poitiers", "pricing_info": "Tarif plein : 9\u20ac ou Tarif r\u00e9duit: 6\u20ac pour les moins de 16 ans, Carte Culture ( jeune ou \u00e9tudiant 16-26 ans), demandeur d\u2019emploi", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/003e35a716bb484f9a5b3bf1bf1b1e62.base.image.jpg", "description": "Pi\u00e8ce chor\u00e9graphique de Micka\u00ebl Phelippeau dans le cadre du Festival A Corps", "updated_at": "2019-03-13T09:51:01+01:00", "space_time_info": "Maison des Etudiants - Universit\u00e9 de Poitiers, le samedi 6 avril \u00e0 18:30", "timetable": "2019-04-06T18:30:00 2019-04-06T23:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb003e35a716bb484f9a5b3bf1bf1b1e62.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/festival-a-corps-ben-et-luc-de-mickael-phelippeau", "free_text": "### Ben et Luc\n\nEn 2014, Micka\u00ebl Phelippeau commence un portrait crois\u00e9 avec les danseurs burkinab\u00e9s Ben Salaah Cisse et Luc Sanou : un travail engag\u00e9 qui confronte son \u00e9criture contemporaine et sa vision europ\u00e9enne aux traditions du \u00ab Pays des hommes int\u00e8gres \u00bb. Leur parcours en tant qu\u2019interpr\u00e8tes et en tant qu\u2019hommes, alli\u00e9 \u00e0 la complexit\u00e9 de leur relation, les am\u00e8ne \u00e0 questionner ce qui les forge et les construit. Entre eux deux, il est question d\u2019amour, de complicit\u00e9, de fraternit\u00e9 et d\u2019amiti\u00e9, mais \u00e9galement de dualit\u00e9 et de confrontation.\n\nInvit\u00e9 r\u00e9gulier du Festival \u00c0 Corps \\[Pour Ethan, Avec Anastasia entre autres\\], le chor\u00e9graphe dresse les portraits de ceux dont il croise la route. Avec Ben &amp; Luc, il poursuit le chemin de l\u2019alt\u00e9rit\u00e9.\n\n_Danse - France | Burkina Faso_\n\n_pi\u00e8ce chor\u00e9graphique de Micka\u00ebl Phelippeau_\n\n_interpr\u00e9tation Ben Salaah Cisse, Luc Sanou_\n\n_collaboration artistique Claire Haenni_\n\n_regard dramaturgique Anne Kersting_\n\n_cr\u00e9ation lumi\u00e8re Abigail Fowler_\n\n_cr\u00e9ation son \u00c9ric Yvelin_\n\n### **Micka\u00ebl Phelippeau**\n\nApr\u00e8s une formation en arts plastiques et en danse (exerce au CCN de Montpellier), Micka\u00ebl Phelippeau travaille en tant qu\u2019interpr\u00e8te aupr\u00e8s de nombreux chor\u00e9graphes parmi lesquels Mathilde Monnier, Alain Buffard ou Daniel Larrieu, et de 2001 \u00e0 2008, au sein du Clubdes5, collectif de danseurs-interpr\u00e8tes. Depuis 2003, il axe principalement ses recherches autour de la d\u00e9marche bi-portrait, pr\u00e9texte \u00e0 la rencontre. Il cr\u00e9e ainsi les pi\u00e8ces chor\u00e9graphiques bi-portrait Jean-Yves (2008), bi-portrait Yves C. (2009), Num\u00e9ro d\u2019objet (2011), Chorus et Sue\u00f1os de et avec la chanteuse Elli Medeiros (2012), Enjoy the silence de et avec l\u2019auteur C\u00e9lia Houdart (2013), Pour Ethan et Set-Up (2014), Ll\u00e1mame Lola et Avec Anastasia (2015), Membre fant\u00f4me de et avec le sonneur Erwan Keravec, dans le cadre des Sujets \u00e0 vif \u00e0 Avignon et Jutyar (2016), Footballeuses, Mit Daudi, 22, Mini Chorus et Soli (2017), Lou et Ben &amp; Luc (2018). Sa prochaine pi\u00e8ce, Juste Heddy, sera cr\u00e9\u00e9e en mars prochain. Depuis 2010, Micka\u00ebl Phelippeau est directeur artistique de la manifestation \u00c0 DOMICILE \u00e0 Guiss\u00e9ny, en Bretagne, (prenant la suite du chor\u00e9graphe Alain Michard) o\u00f9 il invite des chor\u00e9graphes en r\u00e9sidence \u00e0 travailler avec les habitants de ce village.\n\n[Programme complet du festival](https://festivalacorps.com/)", "address": "1 rue Neuma Fechine Borges, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Festival \u00c0 Corps  -  Ben et Luc de Mickael Phelippeau", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-04-06", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.386596, 46.568838]}, "record_timestamp": "2019-03-13T09:51:01+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "b37032b83acc6abdf727fba5bde639f11eafa564", "fields": {"latlon": [46.586763, 0.347786], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-08", "uid": "31672467", "placename": "Jardin des Plantes", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/31c188abc0dd4a2a9d799e49d0b1e759.base.image.jpg", "description": "Profitez de la permanence d\u2019accueil pour poser toutes vos questions sur la biodiversit\u00e9 du sol \u00e0 la jardini\u00e8re botaniste de la Direction Espaces verts.", "updated_at": "2019-02-22T13:15:14+01:00", "space_time_info": "Jardin des Plantes, le samedi 8 juin \u00e0 09:00", "timetable": "2019-06-08T09:00:00 2019-06-08T12:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/animation-conseils-de-jardinier", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb31c188abc0dd4a2a9d799e49d0b1e759.base.image.jpg", "address": "1 rue du Jardin des Plantes, 86000 Poitiers, Vienne, Nouvelle-Aquitaine", "department": "Vienne", "title": "Animation \"Conseils de jardinier\" sur la biodiversit\u00e9 du sol", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-08", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.347786, 46.586763]}, "record_timestamp": "2019-02-22T13:15:14+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "e316682d5eee7c7249b459028db772ca1099e6e4", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-28", "uid": "45706041", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_activisme-passe-present-futur_862094.jpg", "description": "Et si nous \u00e9changions sur \u201ccomment chacun peut sauver le monde \u201d ?", "updated_at": "2019-03-11T11:39:43+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 28 mars \u00e0 19:00", "timetable": "2019-03-28T19:00:00 2019-03-28T22:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_activisme-passe-present-futur_862094.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/activisme-passe-present-futur", "free_text": "Un peu partout dans le monde des jeunes s\u2019engagent pour le climat et l\u2019avenir de la biodiversit\u00e9, en Alg\u00e9rie le peuple se mobilise pour reconqu\u00e9rir un pouvoir qui lui \u00e9chappe. En France des citoyens r\u00e9clament plus de d\u00e9mocratie et de droit \u00e0 la parole. Partout dans le monde des individus veulent devenir Acteurs.\n\nL\u2019activisme, c\u2019est ce dont nous allons parler avec Flore Vasseur et Fr\u00e9d\u00e9ric Bardeau que nous avons l\u2019honneur d\u2019accueillir. Des l\u2019action directe violente au pacifisme de Gandhi, des barricades aux sit-in, il existe une multitude de voies possibles : quelle peut-\u00eatre la n\u00f4tre pour changer le monde ?\n\nAvec Flore Vasseur et Fr\u00e9d\u00e9ric Bardeau venez d\u00e9couvrir les histoires et les actions de personnages embl\u00e9matiques tels que Aaron Swartz, Edouard Snowden ou les Anonymous France.\n\nDans Meeting Snowden - Film, Flore Vasseur demandait \u00e0 ses interlocuteurs \u201ccomment sauver la d\u00e9mocratie\u201d.\n\nEt si le 28 mars nous \u00e9changions sur \u201ccomment chacun peut sauver le monde ?\u201d", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Activisme : pass\u00e9, pr\u00e9sent, futur", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-03-28", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-03-11T11:39:43+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "fbec1a5a16dab244afc4029a92de806192e74e1d", "fields": {"latlon": [46.567276, 0.205973], "city": "B\u00e9ruges", "date_start": "2019-05-18", "uid": "73648428", "placename": "Mus\u00e9e d'Arch\u00e9ologie et d'Histoire", "pricing_info": "En groupe, places limit\u00e9es selon l'influence", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/37387694326d47aebcaff0836100cb2d.base.image.jpg", "description": "Escape game en ext\u00e9rieur et autres activit\u00e9s", "updated_at": "2019-05-02T16:16:01+02:00", "space_time_info": "Mus\u00e9e d'Arch\u00e9ologie et d'Histoire, le samedi 18 mai \u00e0 20:00", "timetable": "2019-05-18T20:00:00 2019-05-18T23:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb37387694326d47aebcaff0836100cb2d.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/oppidum-game-escape-game-en-exterieur", "free_text": "A travers le th\u00e8me de la lumi\u00e8re, venez d\u00e9couvrir le mus\u00e9e et le bourg de B\u00e9ruges comme vous ne les avez jamais vus auparavent! Escape Game insolite en ext\u00e9rieur, contes enchant\u00e9s, expositions et d\u00e9gustations sont \u00e0 l'honneur ! Prix libre", "address": "Place de l'\u00e9glise, 86190 B\u00e9ruges, France", "department": "Vienne", "title": "Oppidum Game - Exposition de lampes \u00e0 huiles - D\u00e9gustation - Histoires vivantes cont\u00e9es", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-05-18", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.205973, 46.567276]}, "record_timestamp": "2019-05-02T16:16:01+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "2c2d6d6b6fa8cf98cc045a892d5a13c10720a03f", "fields": {"latlon": [46.511638, 0.561068999999999], "city": "Terc\u00e9", "date_start": "2019-06-08", "uid": "93456767", "placename": "Le jardin du Partage", "pricing_info": "2\u20ac, gratuit -16 ans.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/6cdb118ee7e54856adf8dd1ad8391590.base.image.jpg", "description": "Visite libre, exposition d'artisanat Indien et Tib\u00e9tain et de photographies d'animaux du jardin...", "updated_at": "2019-04-30T20:43:18+02:00", "space_time_info": "du samedi 8 juin au dimanche 9 juin \u00e0 Le jardin du Partage", "timetable": "2019-06-08T09:30:00 2019-06-08T12:00:00;2019-06-08T14:00:00 2019-06-08T18:30:00;2019-06-09T10:00:00 2019-06-09T12:00:00;2019-06-09T14:00:00 2019-06-09T18:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/rendez-vous-au-jardin_178", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb6cdb118ee7e54856adf8dd1ad8391590.base.image.jpg", "address": "19 rue du Bois Brun, 86800 Terc\u00e9, Vienne, Nouvelle-Aquitaine", "department": "Vienne", "title": "\u00c9changes et partages au jardin", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-09", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.561068999999999, 46.511638]}, "record_timestamp": "2019-04-30T20:43:18+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "6827af9610bf7654519f0f7bb498e50d70cfe2da", "fields": {"latlon": [46.659091, 0.36532000000000003], "city": "Chasseneuil-du-Poitou", "date_start": "2019-05-22", "uid": "61908250", "placename": "R\u00e9seau Canop\u00e9", "pricing_info": "Entr\u00e9e gratuite sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_creathon-2019_654955.jpg", "description": "Le Cr\u00e9athon est le Hackathon p\u00e9dagogique organis\u00e9 par R\u00e9seau Canop\u00e9", "updated_at": "2019-04-24T12:29:10+02:00", "space_time_info": "R\u00e9seau Canop\u00e9, le mercredi 22 mai \u00e0 09:00", "timetable": "2019-05-22T09:00:00 2019-05-22T19:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_creathon-2019_654955.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/creathon-2019", "free_text": "Le Cr\u00e9athon est un concours d'innovation num\u00e9rique et p\u00e9dagogique qui invite les participants \u00e0 mettre leur imagination au service de la cr\u00e9ation de connaissances et de richesses. Pour y parvenir, ils doivent, d\u00e9battre, partager, collaborer\u2026 Un vrai travail d\u2019\u00e9quipe !Peuvent participer lyc\u00e9ens, \u00e9tudiants, enseignants, entrepreneurs\u2026 tout le monde ! Par \u00e9quipe de 3 \u00e0 5 personnes. Le concours se d\u00e9roule le 10 mai 2017 partout dans le monde ! De nombreux espaces de travail sont mis \u00e0 disposition en France : Atelier Canop\u00e9 Chasseneuil, Cobalt, CRIJ\u2026 et d'autres lieux seront bient\u00f4t annonc\u00e9s.\u00a0\n\nLe th\u00e8me 2019 a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9 : il m\u00eale Intelligence Artificielle et Ecole Inclusive ! Pour en savoir plus, d\u00e9couvrez le clip de pr\u00e9sentation :\u00a0https://youtu.be/e_-7bKnG3hk\u00a0et visitez la page Facebook de l'\u00e9v\u00e9nement :\u00a0www.facebook.com/Creathon2019\n\nLes Partenaires du Cr\u00e9athon : Universit\u00e9 de Poitiers, Acad\u00e9mie de Poitiers, R\u00e9seau Canop\u00e9, Conservatoire national des arts et m\u00e9tiers - CNAM, Centre National d\u2019\u00e9ducation \u00e0 distance - CNED, Centre r\u00e9gional d'Information Jeunesse Poitou-Charentes - CRIJ de Poitiers, \u00c9cole Sup\u00e9rieure de l'\u00e9ducation nationale, de l'enseignement sup\u00e9rieur et de la recherche - ESENESR, Espace Mend\u00e8s France - EMF, Ecole Sup\u00e9rieure du Professorat et de l'Education - ESPE de l\u2019Acad\u00e9mie de Poitiers, Grand Poitiers, Les Usines Nouvelles, P\u00f4le image MAGELIS, R\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine, R\u00e9seau des Professionnels du Num\u00e9rique - SPN, Universit\u00e9 de La Rochelle (L3I), Agence universitaire de la Francophonie - AUF, Organisation internationale de la Francophonie - OIF", "address": "4, avenue du Futuroscope - 86360 Chasseneuil-du-Poitou", "department": "Vienne", "title": "Cr\u00e9athon 2019", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-05-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.36532000000000003, 46.659091]}, "record_timestamp": "2019-04-24T12:29:10+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "b299be190e87bc153f0ad86e5b13868142647f0f", "fields": {"latlon": [46.585463, 0.350628999999999], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-15", "uid": "4128032", "pricing_info": "Visite gratuite sur r\u00e9servation (nombre de place limit\u00e9)", "tags": "Floril\u00e8ge,Jardin \u00e9ph\u00e9m\u00e8re,Poitiers,Parc,Jardin,Visite,Visite comment\u00e9e,Grand Poitiers,Jardins de Traverse", "title": "Jardin de Traverse - Balade \"Chemins de traverse\"", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_jardin-de-traverse-balade-du-palais-de-justice_71317.jpg", "description": "Prenez des chemins de traverse pour d\u00e9couvrir le jardin Palais de Justice, les installations \u00e9ph\u00e9m\u00e8res du Pr\u00e9s l'Abbesse et du Jardin des Plantes, entre art des jardins et cr\u00e9ation contemporaine.", "updated_at": "2019-04-24T15:14:09+02:00", "space_time_info": "du samedi 15 juin au samedi 7 septembre \u00e0 Palais du Justice", "timetable": "2019-06-15T10:00:00 2019-06-15T12:00:00;2019-07-06T14:30:00 2019-07-06T16:30:00;2019-08-17T10:00:00 2019-08-17T12:00:00;2019-09-07T14:30:00 2019-09-07T16:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_jardin-de-traverse-balade-du-palais-de-justice_71317.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/jardin-de-traverse-balade-du-palais-de-justice", "free_text": "**Circuit pr\u00e9sent\u00e9 par l'animatrice jardinier-botaniste des Espaces verts de Poitiers** : Jardin du Palais de Justice, Pr\u00e9s l\u2019Abbesse, promenade du Pr\u00e8s l\u2019abbesse jusqu\u2019\u00e0 la passerelle du Jardin des Plantes, Jardin des Plantes.\n\nLe **nouveau jardin du Palais de justice** occupe l\u2019ancienne cour du lyc\u00e9e des Feuillants. L\u2019intention des paysagistes (SLG Paysage) est d\u2019ouvrir cet espace vers la vall\u00e9e. En \u00e9cho aux Pr\u00e9s l\u2019Abbesse, situ\u00e9s juste en face, ce jardin d\u00e9ploie une grande pelouse en creux encadr\u00e9e de 2 rang\u00e9es de tilleuls qui soulignent l\u2019architecture.\n\nDe l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du boulevard, **les Pr\u00e9s l\u2019Abbesse s\u2019habillent de labyrinthes**, transformant deux des boulingrins en espace de jeu. **Guid\u00e9 par des bambous color\u00e9s**, la balade se poursuit sur la rive gauche du Clain sous les **grands platanes par\u00e9s de fleurs g\u00e9antes**. Au passage sous la p\u00e9n\u00e9trante, deux **grandes fresques peintes** sur les piles de l\u2019ouvrage ont \u00e9t\u00e9 imagin\u00e9es par un graffeur.\n\nLa balade s\u2019ach\u00e8ve (ou commence) au **Jardin des Plantes**. Les jardiniers ont imagin\u00e9 un **parcours ludique \u00ab sans dessus-dessous \u00bb** pour d\u00e9couvrir les dessous du jardin. Tel un explorateur, enfoncez-vous sous la v\u00e9g\u00e9tation d\u2019un vieux saule, **franchissez le bassin sur des rondins de bois**, traversez un bosquet de bambous, laissez-vous guider dans un **couloir fleuri** pour d\u00e9boucher sous la magnifique frondaison d\u2019un s\u00e9quoia g\u00e9ant.", "address": "Poitiers Boulevard Mar\u00e9chal Lattre de Tassigny", "department": "Vienne", "placename": "Palais du Justice", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-07", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.350628999999999, 46.585463]}, "record_timestamp": "2019-04-24T15:14:09+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "2478537c54d9b353d03cadf2b618cdd1b1a4e4d2", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.340616], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-08", "uid": "42912716", "placename": "Marche et Spectacle - Poitiers", "description": "rassemblement", "title": "Marche et spectacle", "updated_at": "2019-02-20T20:26:34+01:00", "space_time_info": "Marche et Spectacle - Poitiers, le vendredi 8 mars \u00e0 18:00", "timetable": "2019-03-08T18:00:00 2019-03-08T21:00:00", "date_end": "2019-03-08", "link": "http://openagenda.com/event/marche-et-spectacle", "free_text": "18h rassemblement place Leclerc \u00e0 Poitiers\n\n19h30 pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre Happy M\u00e2le par la compagnie le th\u00e9\u00e2tre au corps\n\ncode couleur : violet\n\nContact : Le Local, 05 49 62 84 83", "address": "Place Leclerc - 86000 POITIERS", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.340616, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-02-20T20:26:34+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "8b7c3f5812d1b26f700d6d4f069e9e8bbb0c7939", "fields": {"latlon": [46.580575, 0.348116], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-21", "uid": "45048244", "placename": "Esplanade de l'espace Mend\u00e8s France", "pricing_info": "Acc\u00e8s libre", "description": "F\u00eate de la musique 2019", "title": "Ateliers pop rock \u00e0 l'Espace Mend\u00e8s France - Poitiers", "updated_at": "2019-04-18T11:02:14+02:00", "space_time_info": "Esplanade de l'espace Mend\u00e8s France, le vendredi 21 juin \u00e0 19:30", "timetable": "2019-06-21T19:30:00 2019-06-21T22:30:00", "date_end": "2019-06-21", "link": "http://openagenda.com/event/fete-de-la-musique-a-lespace-mendes-france-poitiers", "free_text": "De 19h30 \u00e0 22h : ateliers pop rock de Mign\u00e9-Auxances avec les diff\u00e9rents ateliers, des plus petits aux adultes.", "address": "1 Rue de la Cath\u00e9drale, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348116, 46.580575]}, "record_timestamp": "2019-04-18T11:02:14+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "530e01aa532553db472eef784e77b204549bea2d", "fields": {"latlon": [46.587398, 0.353226], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-08", "uid": "99896803", "placename": "Jardin du clos des Moulins", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/ff1c6b9b6914422397046cde78b4fc22.base.image.jpg", "description": "Visite libre et exposition de l'artiste Ana Uribe invitant chacun \u00e0 regarder le jardin d'un autre \u0153il.", "updated_at": "2019-04-30T20:44:24+02:00", "space_time_info": "du samedi 8 juin au dimanche 9 juin \u00e0 Jardin du clos des Moulins", "timetable": "2019-06-08T14:00:00 2019-06-08T19:00:00;2019-06-09T10:00:00 2019-06-09T13:00:00;2019-06-09T14:00:00 2019-06-09T19:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/jardin-du-clos-des-moulins", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbff1c6b9b6914422397046cde78b4fc22.base.image.jpg", "address": "177 rue des Quatre Roues, Poitiers, Vienne, Nouvelle-Aquitaine", "department": "Vienne", "title": "D\u00e9couverte du jardin et exposition.", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-09", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.353226, 46.587398]}, "record_timestamp": "2019-04-30T20:44:24+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "75a459961ba253e0bffea38ff31efc4c18a6add8", "fields": {"latlon": [46.568376, 0.383285999999999], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-05-14", "uid": "22068946", "placename": "ENSIP", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/ea78a7a534ee4daab23d14c1ccb1a03e.base.image.jpg", "description": "La Roumanie est pr\u00e9sidente du conseil de l'UE jusqu'en juin. La conf\u00e9rence pr\u00e9sentera l'histoire de ce pays et sa culture, ainsi que les enjeux de cette pr\u00e9sidence.", "updated_at": "2019-04-11T13:47:25+02:00", "space_time_info": "ENSIP, le mardi 14 mai \u00e0 14:00", "timetable": "2019-05-14T14:00:00 2019-05-14T16:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/conference-la-roumanie-dans-lunion-europeenne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbea78a7a534ee4daab23d14c1ccb1a03e.base.image.jpg", "address": "1 Rue Marcel Dor\u00e9, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Conf\u00e9rence: la Roumanie dans l'Union europ\u00e9enne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-05-14", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.383285999999999, 46.568376]}, "record_timestamp": "2019-04-11T13:47:25+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "8599e4434d0a0a6442f552b08bceb9387a88d44b", "fields": {"latlon": [46.57011, 0.37820000000000004], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-17", "uid": "93643547", "pricing_info": "Participation 180\u20ac", "tags": "4p1000,stockage de carbone,carbone,sols agricoles", "title": "S\u00e9curit\u00e9 alimentaire et changement climatique", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_securite-alimentaire-et-changement-climatique_720953.jpg", "description": "L\u2019initiative 4 pour mille : un nouveau d\u00e9fi concret pour le sol", "updated_at": "2019-02-06T10:36:47+01:00", "space_time_info": "du lundi 17 juin au jeudi 20 juin \u00e0 Universit\u00e9 de Poitiers", "timetable": "2019-06-17T14:00:00 2019-06-17T17:30:00;2019-06-18T09:00:00 2019-06-18T18:00:00;2019-06-19T09:00:00 2019-06-19T18:00:00;2019-06-20T09:00:00 2019-06-20T18:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_securite-alimentaire-et-changement-climatique_720953.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/securite-alimentaire-et-changement-climatique", "free_text": "17/06 : Field trip to Lusignan long-term experimental platform\n\n[conf\u00e9rence en anglais]\n\nThe conference aims to build partnerships for soil sustainability and resilience, promote innovation and knowledge exchange, and ensure that appropriate solutions are put into practices under the framework of the 4 per mille initiative.\n\nThe event will include inclusive round tables aimed at strengthening the involvement of socio-economic researchers, private sector (corporations and non profit) etc. in the initiative. This specifically aims at finding new business models, which include investment in soil capital as a long-term business opportunity.\n\nThe conference will seek to:\n\n*   Discuss and try to close controversies that exist concerning the implementation of the 4 per 1000 initiative\n*   Explore the scientific studies and practical experiences that will unravel the barriers and opportunities of SOC storage in different parts of the world\n*   Explore how this initiative will affect the role and influence of different communities in networks of knowledge production\n*   Explore innovative aspects, scientific breakthroughs of new practices, new social and political strategies to stimulate investment in the \u201csoil\u201d capital.\n\nConfirmed keynotes speakers\n\n*   Prof. Budiman Minasny, University of Sydney, Australia\n*   Dr. Caterina Batello, FAO, Rome Italy\n*   Dr. Cornelia Rumpel, CNRS, France\n*   Dr. Didi Pershouse, Soil Carbon Coalition - NGO, Vermont, USA\n*   Prof. Genxing Pan, Nanjing Agricultural University, China\n*   Prof. Ingrid K\u00f6gel-Knabner, Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen, Germany\n*   Prof. Jan Willem van Groenigen, Wageningen University, Netherlands\n*   Dr. Jens Leifeld, Agroscope, Zurich, Switzerland\n*   Prof. Keith Paustian, Colorado State University, USA\n*   Prof. Philippe Baveye, AgroParisTech, France\n*   Dr. S\u00e9bastien Treyer, IDDRI, Sciences Po, Paris, France\n*   Dr. Precious Phiri, Regeneration International, Zimbabwe, Africa\n*   Prof. Rattan Lal, The Ohio State University, USA\n*   Prof. Ronald Amundson, University of California, Berkeley, USA\n*   Prof. Wim de Vries, Wageningen University, Netherlands", "address": "Universit\u00e9 de Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Universit\u00e9 de Poitiers", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-20", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.37820000000000004, 46.57011]}, "record_timestamp": "2019-02-06T10:36:47+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "426e8ac743bb300f2ed339655e067baa7877621d", "fields": {"latlon": [46.577484, 0.335949], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-05-14", "uid": "97436502", "placename": "Maison de l'Architecture de Poitiers en Nouvelle-Aquitaine", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_conference-pascal-wilke_295949.jpg", "description": "ATELIERURAL ARCHITECTURES, laur\u00e9at du Prix r\u00e9gional de la construction bois. Bien plus qu'un lieu de travail, Pascal Wilke parle de son bureau d'architecture comme d'une philosophie...", "updated_at": "2019-04-23T17:58:49+02:00", "space_time_info": "Maison de l'Architecture de Poitiers en Nouvelle-Aquitaine, le mardi 14 mai \u00e0 19:00", "timetable": "2019-05-14T19:00:00 2019-05-14T20:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/conference-pascal-wilke", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_conference-pascal-wilke_295949.jpg", "address": "1 rue de la Tranch\u00e9e 86000 POITIERS", "department": "Vienne", "title": "CONF\u00c9RENCE : Pascal Wilke", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-05-14", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.335949, 46.577484]}, "record_timestamp": "2019-04-23T17:58:49+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "a4330c57cf7865863d4b61899478063bd1a435fe", "fields": {"latlon": [46.464761, 0.068061], "city": "Jazeneuil", "date_start": "2019-01-19", "uid": "69489430", "placename": "Salle des f\u00eates de Jazeneuil", "pricing_info": "Gratuit", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_nuit-russe-en-pays-melusin-chanter-lire-raconter-ecouter-savourer_427012.jpg", "description": "Le temps d'une soir\u00e9e, \u00e9vadez-vous en Russie par la magie des contes et de la musique traditionnelle.", "updated_at": "2019-01-07T11:42:31+01:00", "space_time_info": "Salle des f\u00eates de Jazeneuil, le samedi 19 janvier \u00e0 19:00", "timetable": "2019-01-19T19:00:00 2019-01-19T00:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_nuit-russe-en-pays-melusin-chanter-lire-raconter-ecouter-savourer_427012.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/nuit-russe-en-pays-melusin-chanter-lire-raconter-ecouter-savourer", "free_text": "Le temps d'une soir\u00e9e, \u00e9vadez-vous en Russie par la magie des contes et de la musique traditionnelle.\n\nEn premi\u00e8re partie, lecture de contes de Russie par les biblioth\u00e9caires en alternance avec des chants traditionnels russes par le ch\u0153ur de femmes Babouchka de Rouill\u00e9 sous la direction d'Irina Mercier.\n\nEn seconde partie, lectures d'extraits d\u2019\u0153uvres litt\u00e9raires russes contemporaines et classiques, pr\u00e9sentation d'instruments traditionnels de Russie par Irina Mercier et quelques surprises...\n\nEntre les deux parties, un buffet de sp\u00e9cialit\u00e9s russes (entre autres) sera propos\u00e9 au public.\n\nSoir\u00e9e organis\u00e9e par les biblioth\u00e8ques de Jazeneuil, Lusignan, Saint-Sauvant et Sanxay", "address": "Rue du vieux ch\u00e2teau 86600 Jazeneuil", "department": "Vienne", "title": "Nuit russe en pays m\u00e9lusin : chanter, lire, raconter, \u00e9couter, savourer", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-01-19", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.068061, 46.464761]}, "record_timestamp": "2019-01-07T11:42:31+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "7a25a7570bcf246087ab96597dcdca188cd4ec77", "fields": {"latlon": [46.583912, 0.337584999999999], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-04-05", "uid": "57199570", "placename": "TAP - Th\u00e9\u00e2tre Auditorium de Poitiers", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/16e6069190e949eaacef6707a0bd25c9.base.image.jpg", "description": "\u00c0 Corps est un festival qui relie travaux professionnels et amateurs. Partenariat original entre le TAP, l\u2019Universit\u00e9 de Poitiers et le Centre d\u2019Animation de Beaulieu.", "updated_at": "2019-03-20T15:53:51+01:00", "space_time_info": "TAP - Th\u00e9\u00e2tre Auditorium de Poitiers, le vendredi 5 avril \u00e0 14:30", "timetable": "2019-04-05T14:30:00 2019-04-05T00:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb16e6069190e949eaacef6707a0bd25c9.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/festival-a-corps-du-5-au-12-avril-2019", "free_text": "\u00c0 Corps est un festival qui relie travaux professionnels et travaux d\u2019amateurs car son ADN est tiss\u00e9 de toutes ces \u00e9nergies et de ces talents combin\u00e9s. C\u2019est ce qui fonde ce partenariat original entre le TAP, l\u2019Universit\u00e9 de Poitiers et le Centre d\u2019Animation de Beaulieu. Entre les groupes d\u2019\u00e9tudiants issus de France, Br\u00e9sil, Cor\u00e9e ou d\u2019Espagne, les lyc\u00e9ens de la r\u00e9gion nouvelle Aquitaine et parisiens et les compagnies fran\u00e7aises, qu\u00e9b\u00e9coises, tunisiennes, sud-africaines ou capverdiennes,on attendra beaucoup de l\u2019Autre, cet \u00e9tranger troublant qui fait dire \u00e0 son corps des gestes dont on n\u2019imagine pas l\u2019existence et des mots qui expriment des sentiments inconnus\u2026\n\nVENDREDI 5 AVRIL\n----------------\n\n**Le festival \u00c0 Corps d\u00e9butera le vendredi 5 avril avec l\u2019accueil des \u00e9tudiants et des lyc\u00e9ens et la pr\u00e9sentation de deux spectacles professionnel : A l\u2019ouest d\u2019Olivia Grandville au Centre de Beaulieu et Some hope for the Bastards de Fr\u00e9d\u00e9ric Gravel au TAP.**\n\nLe festival \u00c0 Corps est un temps privil\u00e9gi\u00e9 pour donner \u00e0 voir, \u00e0 entendre, et \u00e0 recevoir les cr\u00e9ations amateurs des ateliers de recherche chor\u00e9graphique d\u2019universit\u00e9s fran\u00e7aises et \u00e9trang\u00e8res et de lyc\u00e9es de la r\u00e9gion Nouvelle Aquitaine.\n\nAccompagn\u00e9s toute l\u2019ann\u00e9e par des artistes professionnels, ces jeunes amateurs exp\u00e9rimentent un processus de cr\u00e9ation artistique et chor\u00e9graphique au c\u0153ur d\u2019un collectif. Les corps, les espaces, les rythmes se donnent \u00e0 \u00e9prouver, d\u00e9livrant l\u2019audace des \u00e9critures et des mises en sc\u00e8ne invent\u00e9es lors de ces aventures artistiques singuli\u00e8res.\n\nNous retrouverons tout au long du festival sur sc\u00e8ne, en soir\u00e9es et lors de performances dans l\u2019espace public, les lyc\u00e9ens de Poitiers, de la Rochelle, de Paris, les universit\u00e9s de Poitiers, Avignon, Bordeaux, Caceres/Espagne, Dong Duk Women/Cor\u00e9e du sud, Rennes et Toulouse.\n\nLa ferveur artistique de ces jeunes amateurs en formation s\u2019invente en \u00e9chos po\u00e9tiques et politiques \u00e0 la joie de la rencontre.\n\nProgramme complet sur [le site du festival](https://festivalacorps.com/).", "address": "6 rue de la marne, poitiers", "department": "Vienne", "title": "Festival \u00c0 Corps  -  du 5 au 12 avril 2019", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-04-05", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337584999999999, 46.583912]}, "record_timestamp": "2019-03-20T15:53:51+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "6d806590a11b6fc74112f16d79f0d057a36d50b0", "fields": {"latlon": [46.727027, 0.382245], "city": "Jaunay-Marigny", "date_start": "2019-06-05", "uid": "63998163", "placename": "Jaunay-Marigny / secteur Futuroscope (86)", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_les-culturales-2019-les-5-et-6-juin-2019-a-jaunay-marigny_167175.jpg", "description": "Retrouvez-nous les 5 et 6 juin pour Les Culturales 2019 sur le stand de Coop de France Nouvelle Aquitaine, p\u00f4le institutionnel, stand F16.", "updated_at": "2019-05-17T11:00:39+02:00", "space_time_info": "du mercredi 5 juin au jeudi 6 juin \u00e0 Jaunay-Marigny / secteur Futuroscope (86)", "timetable": "2019-06-05T09:00:00 2019-06-05T18:00:00;2019-06-06T09:00:00 2019-06-06T18:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/les-culturales-2019-les-5-et-6-juin-2019-a-jaunay-marigny", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_les-culturales-2019-les-5-et-6-juin-2019-a-jaunay-marigny_167175.jpg", "address": "Jaunay-Marigny 86130", "department": "Vienne", "title": "LES CULTURALES 2019 LES 5 ET 6 JUIN 2019 A JAUNAY-MARIGNY", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-06", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.382245, 46.727027]}, "record_timestamp": "2019-05-17T11:00:39+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "5f46b7032b31cbd9cb96743348598a69224dbab8", "fields": {"latlon": [46.568838, 0.386596], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-04-04", "uid": "81333170", "placename": "Maison des Etudiants - Universit\u00e9 de Poitiers", "pricing_info": "Informations et inscription par mail : sc.tlmde@gmail.com ou pauline.rauch@univ-poitiers.fr", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/6c677abf676048bbba489f06636bd1f5.base.image.jpg", "description": "Venez d\u00e9couvrir les projets culturels et associatifs des associations accompagn\u00e9es par l'universit\u00e9 de Poitiers et \u00e9changez afin de construire ensemble de nouveaux projets.", "updated_at": "2019-03-22T11:30:06+01:00", "space_time_info": "Maison des Etudiants - Universit\u00e9 de Poitiers, le jeudi 4 avril \u00e0 16:00", "timetable": "2019-04-04T16:00:00 2019-04-04T20:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb6c677abf676048bbba489f06636bd1f5.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/pitch-ton-projet-rencontre-entre-associations-etudiantes", "free_text": "Pitch ton projet est la rencontre des porteurs de projets culturels et associatifs soutenus par l'universit\u00e9 de Poitiers durant l'ann\u00e9e. Retrouvez vous autour d'ateliers th\u00e9matiques :\n\n*   Financement\n*   Gestion associative\n*   D\u00e9veloppement durable\n*   G\u00e9rer la continuit\u00e9 des actions associatives\n*   Projets communs et tiers-lieu\n*   Communication\n\nC'est l'occasion d'\u00e9changer sur les pratiques et de co-construire des outils communs et mutualis\u00e9s pour accompagner encore mieux les projets dont les projets culturels.\n\nEn deuxi\u00e8me partie, 6 porteur.se.s de projets pitcheront leurs actions, projets et lanceront la discussion entre le pr\u00e9sident de l'universit\u00e9 de Poitiers, Yves Jean, et les associations.\n\nNous finirons ce beau programme avec un temps convivial autour d'un bon repas !", "address": "1 rue Neuma Fechine Borges, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Pitch ton projet - Rencontre entre associations \u00e9tudiant.e.s", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-04-04", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.386596, 46.568838]}, "record_timestamp": "2019-03-22T11:30:06+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "62b678063eaaa517612d24f22e2485f1dc015b03", "fields": {"latlon": [46.580709, 0.33771599999999996], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-18", "uid": "864202", "pricing_info": "Entr\u00e9e gratuite sur inscription", "tags": "#EDTech #FormationPro #Superspouvoirs", "title": "Les Rencontres EdTech @Cobalt", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_les-rencontres-edtech-cobalt_292_950476.jpg", "description": "Une journ\u00e9e de rencontres, conf\u00e9rences, ateliers et animations d\u00e9di\u00e9es aux EdTech et notamment aux besoins \u00e9ducatifs particuliers et \u00e0 la formation professionnellec", "updated_at": "2019-05-27T09:09:53+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 18 juin \u00e0 08:45", "timetable": "2019-06-18T08:45:00 2019-06-18T19:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_les-rencontres-edtech-cobalt_292_950476.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/les-rencontres-edtech-cobalt_292", "free_text": "Nous vous donnons rendez-vous le 18 juin 2019, au 5, rue Victor-Hugo, \u00e0 Poitiers, \u00e0 partir de8h45\\. La journ\u00e9e est compos\u00e9e de trois temps-forts :\n\n1) Le petit-d\u00e9jeuner de l'Observatoire EdTech (08h45-10h30)\n\nVenez prendre votre petit-d\u00e9jeuner et d\u00e9couvrir les derni\u00e8res innovations et tendances tout en rencontrant les Startups pr\u00e9sentes sur l'Observatoire EdTech. La 6\u00e8me \u00e9dition, d\u00e9centralis\u00e9e pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Poitiers, portera sur \"Les EdTech au service des besoins particuliers d'apprentissage\".\n\n2) Le D\u00e9mo Day de l'acc\u00e9l\u00e9rateur du SPN \"Start Innov\" (10h45-12h30)\n\nC'est la derni\u00e8re \u00e9tape du 1er Startup Studio 100 % d\u00e9di\u00e9 aux EdTech ! Apr\u00e8s une semaine de Bootcamp, 4 Workshops et 1 entretien avec un entrepreneur en r\u00e9sidence tous les 15 jours, les porteurs de projets sont d\u00e9sormais pr\u00eats \u00e0 pitcher, c'est-\u00e0-dire \u00e0 pr\u00e9senter leur projet en 5' devant des investisseurs et acteurs de l'innovation.3) Ateliers et RDV Num\u00e9rique X Formation Pro (14h30-19h00)\n\nLe march\u00e9 fran\u00e7ais de la formation professionnelle s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 32 Mds\u20ac et repr\u00e9sente 3/4 des investissements de la fili\u00e8re. Nouvelle loi, nouveaux outils ou usages comme le \"Blended Learning\" ou les \"Open Badges\" impactent les organismes de formation. Leur digitalisation am\u00e8ne de nouveaux march\u00e9s pour les entreprises. Une conf\u00e9rence, deux ateliers cr\u00e9atifs et un cocktail networking permettront de susciter les \u00e9changes !", "address": "5 rue victor hugo, poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Cobalt", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-18", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.33771599999999996, 46.580709]}, "record_timestamp": "2019-05-27T09:09:53+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "a977aeabf9dab139f078b29d93425396df702bcb", "fields": {"latlon": [46.568838, 0.386596], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-04-04", "uid": "34939879", "placename": "Maison des Etudiants - Universit\u00e9 de Poitiers", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre, gratuit", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/1a899da4d1b84c8baacfee1dea5a12f6.base.image.jpg", "description": "Organis\u00e9 par les \u00e9tudiant.e.s de langue portugaise, l\u2019Association lusophone EmBuscaDe et l\u2019Association \u00e9tudiante Lusomundo", "updated_at": "2019-03-20T16:52:20+01:00", "space_time_info": "Maison des Etudiants - Universit\u00e9 de Poitiers, le jeudi 4 avril \u00e0 12:00", "timetable": "2019-04-04T12:00:00 2019-04-04T18:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb1a899da4d1b84c8baacfee1dea5a12f6.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/festival-de-culture-lusophone-picta-lusa", "free_text": "Journ\u00e9e lusophone organis\u00e9e par les \u00e9tudiants de portugais\n\n**Samedi 30 mars**\n\n18h30 : R\u00e9cital multim\u00e9dia \"Tocando portugal\" par Rumos Ensemble\n\n21h : Fado - Carlos Leit\u00e3o et ses musiciens.\n\n**Jeudi 4 avril**\n\n12h : Journ\u00e9es de la culture lusophone, organis\u00e9e par les \u00e9tudiants de portugais, maison des \u00e9tudiants.\n\n**Vendredi 5 avril**\n\n15h : Soir\u00e9e conviviale autour d'un buffet Portugais, Centre socio-culturel des 3 Cit\u00e9s", "address": "1 rue Neuma Fechine Borges, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Festival de Culture lusophone PICTA LUSA", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-04-04", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.386596, 46.568838]}, "record_timestamp": "2019-03-20T16:52:20+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "584f0b1b9a59ce8b52cc715773a9ba4d19b6bc26", "fields": {"latlon": [46.587398, 0.353226], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-08", "uid": "63427503", "placename": "Jardin du clos des Moulins", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/2dcd33b24f9a42119e50e6956c416728.base.image.jpg", "description": "Visite en compagnie des propri\u00e9taires \u00e0 partir des th\u00e8mes suivants : la biodiversit\u00e9 dans le jardin, des poules dans son jardin, visite gustative.", "updated_at": "2019-04-30T20:44:11+02:00", "space_time_info": "du samedi 8 juin au dimanche 9 juin \u00e0 Jardin du clos des Moulins", "timetable": "2019-06-08T15:00:00 2019-06-08T18:00:00;2019-06-09T15:00:00 2019-06-09T18:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/visite-decouverte-du-clos-des-moulins", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb2dcd33b24f9a42119e50e6956c416728.base.image.jpg", "address": "177 rue des Quatre Roues, Poitiers, Vienne, Nouvelle-Aquitaine", "department": "Vienne", "title": "Visite d\u00e9couverte du clos des Moulins", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-09", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.353226, 46.587398]}, "record_timestamp": "2019-04-30T20:44:11+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "e9006d2534c1d6758b2c01946afe8eac5aaa2701", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-04-02", "uid": "86924513", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Payant, sur insription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_atelier-je-cree-un-jeu-video-avec-blender_736681.jpg", "description": "D\u00e9couvrez le logiciel Blender et apprenez a cr\u00e9er un jeu vid\u00e9o !", "updated_at": "2019-03-21T14:56:13+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 2 avril \u00e0 18:00", "timetable": "2019-04-02T18:00:00 2019-04-02T21:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_atelier-je-cree-un-jeu-video-avec-blender_736681.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/atelier-je-cree-un-jeu-video-avec-blender", "free_text": "Lors de cet atelier vous apprendrez \u00e0 utiliser Blender, outil libre permettant la mod\u00e9lisation, l\u2019animation et la programmation. Vous pourrez d\u00e9couvrir le Blender Game Engine, le moteur de jeu int\u00e9gr\u00e9 et le syst\u00e8me de briques logiques (interface visuelle) permettant la \u00ab programmation graphique \u00bb.\n\nAtelier organis\u00e9 par l'[Espace Mend\u00e8s France](https://emf.fr/).\n\n**Formateur :** St\u00e9phane Gamet\n\n**Modalit\u00e9s d'acc\u00e8s :**\n\nPlein Tarif : 28 \u20ac / Adh\u00e9rent EMF : 16 \u20ac\n\nSur r\u00e9servation aupr\u00e8s de l'[Espace Mend\u00e8s France](https://emf.fr/) : 05 49 50 33 08", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Atelier : Initiation \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019un jeu vid\u00e9o avec Blender", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-04-02", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-03-21T14:56:13+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "4406fe84c92caf9f7a020769a7466b226909b741", "fields": {"latlon": [46.569763, 0.358266], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-22", "uid": "99728855", "pricing_info": "Sur inscription, tarif : don libre.", "tags": "si\u00e8ge auto,voiture,enfant,s\u00e9curit\u00e9,isofix,pr\u00e9vention", "title": "Atelier S\u00e9curit\u00e9 des enfants en voiture", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_atelier-securite-des-enfants-en-voiture_947908.jpg", "description": "Que savez vous de la s\u00e9curit\u00e9 des enfants en voiture ?", "updated_at": "2019-04-12T10:40:01+02:00", "space_time_info": "Boutique bulle de bien naitre, le samedi 22 juin \u00e0 11:00", "timetable": "2019-06-22T11:00:00 2019-06-22T12:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_atelier-securite-des-enfants-en-voiture_947908.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/atelier-securite-des-enfants-en-voiture", "free_text": "**\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02 enfants sur 3 ne sont pas transport\u00e9s correctement en voiture en France**\n\nAvant les grandes vacances et les soldes d'\u00e9t\u00e9, c'est le moment de venir s'informer sur la s\u00e9curit\u00e9 des enfants en voiture.\u00a0\n\nPas toujours facile de s'y retrouver dans la jungle des si\u00e8ges auto : dos route, face route, harnais, ceinture, isofix, bouclier, r\u00e9glages, prix, s\u00e9curit\u00e9 ? il y a de quoi s'y perdre.\n\nL'association S\u00e9curange sera pr\u00e9sente \u00e0 la boutique lors\u00a0d'un atelier d'information pour vous aider \u00e0 bien choisir, bien installer et bien utiliser son si\u00e8ge auto.\n\nVenez y assister et poser vos questions \u00e0 notre b\u00e9n\u00e9vole.", "address": "55 bis route de gencay, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Boutique bulle de bien naitre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.358266, 46.569763]}, "record_timestamp": "2019-04-12T10:40:01+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "7084c0482653659b49771767ce324c1fd484e0d3", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-04-24", "uid": "93974819", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_ecole-de-la-2e-chance-information-collective_349882.jpg", "description": "D\u00e9couvrez l'E2C Vienne &amp; Deux-S\u00e8vres !", "updated_at": "2019-04-02T11:36:14+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mercredi 24 avril \u00e0 13:00", "timetable": "2019-04-24T13:00:00 2019-04-24T17:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_ecole-de-la-2e-chance-information-collective_349882.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/ecole-de-la-2e-chance-information-collective", "free_text": "Vous cherchez un emploi / une formation ?\n\nVous avez quitt\u00e9 l'\u00e9cole depuis plus d'un an et souhaitez qu'on vous accompagne dans votre parcours ?\n\nInt\u00e9grez l'E2C Vienne &amp; Deux-S\u00e8vres pour un parcours d'environ 6 mois sur les sites de Niort ou Ch\u00e2tellerault !\n\nInformation collective a destination des 16-35 ans, demandeurs d'emploi, sans qualification ni dipl\u00f4mes souhaitant se r\u00e9ins\u00e9rer dans la vie professionnelle.\n\nInscription aupr\u00e8s de l'E2C de Ch\u00e2tellerault : 05 49 93 87 79", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Ecole de la 2e Chance : Information collective", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-04-24", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-04-02T11:36:14+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "d5fd901589113c7715819aacb85af4689a224c67", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-01-14", "uid": "60121550", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Gratuit, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_iae-cours-4_812190.jpg", "description": "La communication publicitaire par le jeu vid\u00e9o", "updated_at": "2018-12-14T12:26:11+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le lundi 14 janvier 2019 \u00e0 09:00", "timetable": "2019-01-14T09:00:00 2019-01-14T17:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_iae-cours-4_812190.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/iae-cours-4", "free_text": "L'IAE organise, \u00e0 Cobalt, un cursus de formation ouvert \u00e0 tous, dans la limite des places disponibles. Profitez-en pour venir vous former !\n\nHoraires : 9h-12h ; 13h45-16h45\n\n14/01 : La communication publicitaire par le jeu vid\u00e9o par Fr\u00e9d\u00e9rique Doumic (7-Shapes)\n\n18/02 : Le e-commerce par Jean-No\u00ebl Nunez (Promoparcs)\n\n18/03 : Les m\u00e9thodes agiles par Alexis Nault (SPN)\n\nLien d'inscription \u00e0 venir ! Restez connect\u00e9 !", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "IAE Cours #4", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-01-14", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2018-12-14T12:26:11+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "d41d7fa81409d5bd0f075b0f126e7de46d91166a", "fields": {"latlon": [46.583546, 0.349427], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-07", "uid": "67904735", "placename": "Square du Bon Pasteur", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/b042c6c01b8740e79a848943696316b9.base.image.jpg", "description": "Expositions, visite guid\u00e9e, sensibilisation au compostage, ateliers, animations pour les enfants.", "updated_at": "2019-04-30T20:53:45+02:00", "space_time_info": "du vendredi 7 juin au dimanche 9 juin \u00e0 Square du Bon Pasteur", "timetable": "2019-06-07T10:00:00 2019-06-07T12:00:00;2019-06-07T14:00:00 2019-06-07T17:00:00;2019-06-08T14:00:00 2019-06-08T17:00:00;2019-06-09T10:00:00 2019-06-09T17:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbb042c6c01b8740e79a848943696316b9.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/decouverte-dun-jardin-partage-en-plein-coeur-de-poitiers", "free_text": "**Vendredi :** ouverture de l\u2019exposition avec les enfants de l\u2019\u00e9cole du quartier.\n\n**Samedi et dimanche :**\n\nPlusieurs animations sont pr\u00e9vues toute la journ\u00e9e :\n\n_\u2022 pour tous :_\n\n\u25e6 exposition des \u0153uvres des enfants en lien avec le th\u00e8me,\n\n\u25e6 visite guid\u00e9e du jardin, d\u00e9couverte des esp\u00e8ces de plantes du square,\n\n\u25e6 sensibilisation au compostage et d\u00e9couverte des habitants du compost,\n\n\u25e6 troc de plantes au sein du jardin (on am\u00e8ne une plante, on repart avec une plante).\n\n_\u2022 pour les enfants :_ cr\u00e9ation de tableaux champ\u00eatres autour des animaux du jardin.", "address": "Square du bon pasteur, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "D\u00e9couverte d'un jardin partag\u00e9 en plein c\u0153ur de Poitiers", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-09", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.349427, 46.583546]}, "record_timestamp": "2019-04-30T20:53:45+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "2b96d1e62e92ff7ba38d7f3a8f2df351c3b5e8aa", "fields": {"latlon": [46.584308, 0.342846], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-01-19", "uid": "38028682", "placename": "M\u00e9diath\u00e8que Fran\u00e7ois Mitterrand", "pricing_info": "Gratuit, ouvert \u00e0 tous", "description": "Autour de l'Odyss\u00e9e, spectacles, lectures, po\u00e8mes et musiques d\u00e9clinent les th\u00e8mes du voyage, de l'exil et  de l'hospitalit\u00e9", "title": "L'invitation aux voyages", "updated_at": "2019-01-09T15:36:58+01:00", "space_time_info": "M\u00e9diath\u00e8que Fran\u00e7ois Mitterrand, le samedi 19 janvier \u00e0 18:00", "timetable": "2019-01-19T18:00:00 2019-01-19T23:00:00", "date_end": "2019-01-19", "link": "http://openagenda.com/event/l-inviation-aux-voyages", "address": "4 rue de l'Universit\u00e9 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.342846, 46.584308]}, "record_timestamp": "2019-01-09T15:36:58+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "32a8c2f751e9a00dd6968dff1707abd1d4142160", "fields": {"latlon": [46.579188, 0.347815999999999], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-05-18", "uid": "60439327", "placename": "Mus\u00e9e Sainte-Croix", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/26d9681398c849e6ba098852b2c723aa.base.image.jpg", "description": "After sieste\u2026 ou comment profiter du mus\u00e9e en famille quand on ne peut pas sortir tard le soir de la Nuit des mus\u00e9es avec ses enfants ! jeu, spectacle et go\u00fbter...", "updated_at": "2019-04-03T17:16:54+02:00", "space_time_info": "Mus\u00e9e Sainte-Croix, le samedi 18 mai \u00e0 14:30", "timetable": "2019-05-18T14:30:00 2019-05-18T16:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb26d9681398c849e6ba098852b2c723aa.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/after-sieste", "free_text": "14h30 : accueil du public et jeu d\u2019indices dans les collections.\n\nAttention ! Pour obtenir son ticket pour le spectacle, il faudra r\u00e9soudre quelques \u00e9nigmes dans les salles du mus\u00e9e\u2026 ;)\n\n15h : spectacle de cirque \u00ab \u00e0 3 c\u2019est l\u2019aventure \u00bb par les acrobates de la Compagnie Le Lynx \u00e0 2 T\u00eates. Dur\u00e9e : 50 min.\n\nRepr\u00e9sentation suivie d\u2019un go\u00fbter.\n\n(dans la cour du mus\u00e9e. Repli dans l\u2019auditorium, en cas de mauvais temps)", "address": "3 bis rue Jean Jaur\u00e8s, 86000, Poitiers, Vienne, Nouvelle-Aquitaine, France", "department": "Vienne", "title": "After sieste\u2026", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-05-18", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.347815999999999, 46.579188]}, "record_timestamp": "2019-04-03T17:16:54+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "b01b10fc577d0b05d802c2c4c69f46cb5afe2480", "fields": {"latlon": [46.435155, 0.122377], "city": "Lusignan", "date_start": "2019-06-08", "uid": "33634658", "placename": "Lusignan", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_presta-par-la-cie-bonobo-twist_466361.jpg", "description": "Samedi 8 juin - 16h30 - Festival Melusik, Lusignan (86)", "updated_at": "2019-04-11T14:46:30+02:00", "space_time_info": "Lusignan, le samedi 8 juin \u00e0 16:30", "timetable": "2019-06-08T16:30:00 2019-06-08T17:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_presta-par-la-cie-bonobo-twist_466361.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/presta-par-la-cie-bonobo-twist", "free_text": "\"Les retrouvailles de deux grands amis d\u2019enfance 30 ans plus tard sur une sc\u00e8ne, lors d\u2019une conf\u00e9rence pr\u00e9sent\u00e9e par l\u2019un, et accueillie par l\u2019autre en tant que r\u00e9gisseur.\n\nHumour, arnaque, et amiti\u00e9...\"", "address": "Lusignan", "department": "Vienne", "title": "\"Presta\" par la Cie Bonobo Twist", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-08", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.122377, 46.435155]}, "record_timestamp": "2019-04-11T14:46:30+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "44644f4ca33a540724b411e7e53ca1168d8e33a6", "fields": {"latlon": [46.588824, 0.349746], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-08", "uid": "51901315", "placename": "Jardin de l'atelier des quatre roues", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/589b53ce80b946a4b9b02dff8e66be90.base.image.jpg", "description": "Oeuvres d'Yves Godard, d'Yves Sannier, d'Ana Uribe, d'Olivier Monteil et de Thierry Raiti\u00e8re.  Installation et moment po\u00e9tique sur les animaux (Maison de la Po\u00e9sie) et \u00e9change de plantes.", "updated_at": "2019-04-12T10:02:57+02:00", "space_time_info": "du samedi 8 juin au dimanche 9 juin \u00e0 Jardin de l'atelier des quatre roues", "timetable": "2019-06-08T14:00:00 2019-06-08T19:00:00;2019-06-09T14:00:00 2019-06-09T19:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb589b53ce80b946a4b9b02dff8e66be90.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/decouverte-dun-jardin-dartistes-autour-de-nombreuses-expositions-sur-le-theme-des-animaux", "free_text": "Au programme :\n\n*   Exposition des photos d'Yves Godard et d'Yves Sannier\n*   Exposition des \u0153uvres de Ana Uribe, plasticienne c\u00e9ramiste.\n\n*   Olivier Monteil et Thierry Raiti\u00e8re, artisan d'art et sculpteur sur m\u00e9tal, pr\u00e9senteront une araign\u00e9e g\u00e9ante (2m/2,50m) en m\u00e9tal.\n*   Installation et moment po\u00e9tique sur les animaux, en lien avec la Maison de la Po\u00e9sie.\n*   \u00c9change de plantes (boutures de plantes d'ombre bienvenues).\n*   Projection de diapos et conf\u00e9rence sur les araign\u00e9es (sous r\u00e9serve).", "address": "163, rue des Quatre Roues, 86000 Poitiers, Vienne, Nouvelle-Aquitaine", "department": "Vienne", "title": "D\u00e9couverte d'un jardin d'artistes autour de nombreuses expositions sur le th\u00e8me des animaux.", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-09", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.349746, 46.588824]}, "record_timestamp": "2019-04-12T10:02:57+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "72041195a6cd954fb8dbe7b89fb17c33408159d8", "fields": {"latlon": [46.580709, 0.33771599999999996], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-18", "uid": "1642470", "pricing_info": "Entr\u00e9e gratuite sur inscription", "tags": "#EdTech #FormationPro", "title": "Les Rencontres EdTech @Cobalt", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_les-rencontres-edtech-cobalt_643133.jpg", "description": "Une journ\u00e9e de rencontres, conf\u00e9rences, ateliers et animations d\u00e9di\u00e9es aux EdTech et notamment aux besoins \u00e9ducatifs particuliers et \u00e0 la formation professionnellec", "updated_at": "2019-05-27T09:07:36+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 18 juin \u00e0 08:45", "timetable": "2019-06-18T08:45:00 2019-06-18T19:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_les-rencontres-edtech-cobalt_643133.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/les-rencontres-edtech-cobalt", "free_text": "Baptis\u00e9 \"Les\u00a0Rencontres\u00a0EdTech\u00a0@ Cobalt\", cet \u00e9v\u00e9nement rassemblera\u00a0les\u00a0acteurs r\u00e9gionaux et nationaux de la fili\u00e8re.\u00a0Dirigeants, startuppers, financeurs, entreprises du num\u00e9rique, organismes de formation\u00a0professionnelle, usagers et simples curieux\u00a0sont convi\u00e9s \u00e0 prendre part \u00e0 cette journ\u00e9e exceptionnelle.\n\nUne journ\u00e9e, trois temps-forts :\n\nDe 8h45 \u00e0 10h30 :\u00a0Le\u00a0petit-d\u00e9jeuner de l'Observatoire\u00a0EdTech\n\nVenez prendre votre petit-d\u00e9jeuner et d\u00e9couvrir\u00a0les\u00a0derni\u00e8res innovations et tendances, tout en rencontrant\u00a0lesStartups pr\u00e9sentes sur l'ObservatoireEdTech. La 6e \u00e9dition, d\u00e9centralis\u00e9e pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Poitiers, portera sur\"Les\u00a0EdTech\u00a0au service des besoins particuliers d'apprentissage\".\n\nDe 10h45 \u00e0 12h30 :\u00a0Le\u00a0D\u00e9mo Day de l'acc\u00e9l\u00e9rateur du SPN \"Start Innov\"\n\nC'est la derni\u00e8re \u00e9tape du 1er Startup Studio 100% d\u00e9di\u00e9 aux\u00a0EdTech\u00a0! Apr\u00e8s une semaine de Bootcamp, 4 Workshops et 1 entretien avec un entrepreneur en r\u00e9sidence tous\u00a0les\u00a015 jours,\u00a0les\u00a0porteurs de projets sont d\u00e9sormais pr\u00eats \u00e0 pitcher, c'est-\u00e0-dire \u00e0 pr\u00e9senter leur projet en 5 minutes devant des investisseurs et acteurs de l'innovation.\n\nDe 14h30 \u00e0 19h : Ateliers et RDV Num\u00e9rique x Formation Pro\u00a0\n\nLe\u00a0march\u00e9 fran\u00e7ais de la formation professionnelle s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 32 Mds\u20ac et repr\u00e9sente 3/4 des investissements de la fili\u00e8re. Nouvelle loi, nouveaux outils ou usages comme\u00a0le\"Blended Learning\" ou\u00a0les\u00a0\"Open Badges\" impactent\u00a0les\u00a0organismes de formation. Leur digitalisation am\u00e8ne de nouveaux march\u00e9s pour\u00a0les\u00a0entreprises.\u00a0Une conf\u00e9rence, deux ateliers cr\u00e9atifs et un cocktail networking\u00a0permettront de susciter\u00a0les\u00a0\u00e9changes !", "address": "5 rue Victor Hugo - 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Cobalt", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-18", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.33771599999999996, 46.580709]}, "record_timestamp": "2019-05-27T09:07:36+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "77a3dabccedec89f96c21d8302e9c23cb641df77", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-05-23", "uid": "95450645", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_top-10-des-astuces-facebook-pour-votre-business_266785.jpg", "description": "Une soir\u00e9e consacr\u00e9 \u00e0 l'utilisation de l'outil Facebook Ads pour votre business !", "updated_at": "2019-05-17T10:18:30+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 23 mai \u00e0 18:00", "timetable": "2019-05-23T18:00:00 2019-05-23T20:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_top-10-des-astuces-facebook-pour-votre-business_266785.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/top-10-des-astuces-facebook-pour-votre-business", "free_text": "Accessible aux d\u00e9butants : 10 conseils et bonnes pratiques sur Facebook pour votre Business.\n\nVous \u00eates Commer\u00e7ant, Entrepreneur, Artisan, Freelance, Porteur de Projet, Responsable de Com ou tout simplement \u00e0 la recherche de nouvelles comp\u00e9tences, cette conf\u00e9rence interactive est faite pour vous !\n\nRobin Lecoq va\u00a0vous pr\u00e9senter le Top 10 des fonctionnalit\u00e9s Facebook qu'il utilise le plus pour ses clients.\n\nPour celles et ceux qui ne peuvent \u00eatre pr\u00e9sents, l'\u00e9v\u00e9nement sera retransmis en Live Facebook sur les pages de [Cobalt-Poitiers](https://www.facebook.com/cobaltpoitiers/?ref=settings)\u00a0et de [Mamen Medias](https://www.facebook.com/mamenmedias/).\n\nPour s'inscrire c'est ici : [https://bit.ly/2vSfFIh](https://bit.ly/2vSfFIh) !", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "TOP 10 des Astuces Facebook pour votre Business", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-05-23", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-05-17T10:18:30+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "6877ef9873fa5d307036260693cba02a8ef485a8", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-05-16", "uid": "47918641", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_soiree-le-bonheur-est-dans-le-reseau_637116.jpg", "description": "Une soir\u00e9e Networking originale autour du bonheur \u00e0 construire nos r\u00e9seaux professionnels, organis\u00e9e par NET STRATEGE !", "updated_at": "2019-04-26T12:31:18+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 16 mai \u00e0 18:00", "timetable": "2019-05-16T18:00:00 2019-05-16T20:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_soiree-le-bonheur-est-dans-le-reseau_637116.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/soiree-le-bonheur-est-dans-le-reseau", "free_text": "Jean-Christian RIVET pr\u00e9sentera sous forme de conf\u00e9rence ludique, son livre \"Le Bonheur est dans le R\u00e9seau\".\n\nIl vous invite \u00e0 \u00e9changer sur la passion des r\u00e9seaux, lors de cette soir\u00e9e conviviale \u00e0 Cobalt, le 16 mai de 18h \u00e0 20h.\n\nInscription ici :\u00a0https://forms.gle/hQCPnE1k1qCoAyac8", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Soir\u00e9e : \"Le Bonheur est dans le R\u00e9seau\" !", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-05-16", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-04-26T12:31:18+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "754c0bfc6461f6061525d5dcefb5e7978aee84c1", "fields": {"latlon": [46.579763, 0.346056], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-15", "uid": "22949984", "placename": "le local", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/0d7672d6068243c5b8d69070d360bfd3.base.image.jpg", "description": "Soir\u00e9e irlandaise.Concert de  musique traditionnelle retra\u00e7ant l'histoire des migrants irlandais.", "updated_at": "2019-01-28T15:14:47+01:00", "space_time_info": "le local, le vendredi 15 mars \u00e0 19:00", "timetable": "2019-03-15T19:00:00 2019-03-15T21:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb0d7672d6068243c5b8d69070d360bfd3.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/quinzaine-de-mars-contre-le-racisme_533", "free_text": "1) Interventions \u00e9ducatives dans les classes\n\nD\u00e9roulement :\n\nApr\u00e8s la projection du court m\u00e9trage : The Immigrant de Charles Chaplin (1917) , nous observerons la situation et les conditions des migrants europ\u00e9ens pendant leur travers\u00e9e sur le ferry qui les emmenait vers \u00ab Ellis Island \u00bb, vers le r\u00eave am\u00e9ricain. Ce film nous permettra d\u2019appr\u00e9hender les r\u00e9alit\u00e9s des migrants d\u2019aujourd\u2019hui, qui sont-ils ? Les motivations sont-elles toujours les m\u00eames ? Leurs conditions de vie ont elles chang\u00e9 ?\n\nA travers \u00e9changes collectifs. Dur\u00e9e : 1h30. Nombre d \u2018interventions : 18.\n\n2) Soir\u00e9e festive\n\nLe vendredi 15 mars : Soir\u00e9e d\u2019inauguration irlandaise avec l\u2019association \u00ab Poitin na nGael \u00bb.\n\nL\u2019association Poitin na nGael s\u2019emploie depuis pr\u00e8s d\u2019une vingtaine d\u2019ann\u00e9es \u00e0 promouvoir la culture irlandaise sur la r\u00e9gion de Poitiers, sa musique traditionnelle, ses chansons\u2026Pour ce faire, elle organise des sessions r\u00e9guli\u00e8res (b\u0153ufs musicaux), des ateliers d\u2019initiation au style musical traditionnel\u2026\n\nhttp://www.poitin.lautre.net/\n\nLe r\u00e9pertoire de cette soir\u00e9e sera consacr\u00e9 aux musiques traditionnelles irlandaises ayant un lien avec la migration irlandaise.\n\n.\n\n3) Conf\u00e9rence gesticul\u00e9e : \u00ab Nos anc\u00eatres les migrants \u00bb\n\nConf\u00e9rence de G\u00e9rard Noiriel Avec Martine Derrier&amp; G\u00e9rard Noiriel. Et les conseils de Michel Quidu.\n\nCette conf\u00e9rence reprend, sous une forme ludique et condens\u00e9e, les analyses d\u00e9velopp\u00e9es par G\u00e9rard Noiriel dans son livre sur l'histoire populaire de la France. Le but est de rappeler que les migrations ont \u00e9t\u00e9 une dimension essentielle de notre histoire commune, un facteur fondamental dans le progr\u00e8s des civilisations. La population fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 constamment renouvel\u00e9e depuis l'Antiquit\u00e9 par l'arriv\u00e9e de migrants. Ces nouveaux venus ont souvent \u00e9t\u00e9 victimes de discriminations, mais ceux qui sont rest\u00e9s ont fini par se fondre dans le \u00ab creuset fran\u00e7ais \u00bb. La conf\u00e9rence accorde aussi une place importante aux bouleversements qui se sont produits au XXe si\u00e8cle en raison de la \u00ab nationalisation \u00bb des soci\u00e9t\u00e9s : le durcissement des fronti\u00e8res, les papiers d'identit\u00e9, la mont\u00e9e des discours x\u00e9nophobes et racistes ont rendu plus difficile la situation des migrants, comme le montre, h\u00e9las, notre actualit\u00e9. La conf\u00e9rence fait passer des connaissances de fa\u00e7on ludique avec des dialogues, du jeu, des marionnettes, des chansons, l'utilisation d'images d'archives.\n\n4) Concert d\u00e9couverte\n\nUn concert de piano seul sera donn\u00e9 au Centre socioculturel de Cap Sud \u00e0 Poitiers. Le pianiste, Emmanuel Mouroux, \u00e9galement enseignant au Conservatoire \u00e0 Rayonnement r\u00e9gional de Poitiers, pr\u00e9pare un concert au r\u00e9pertoire de compositeurs europ\u00e9ens ayant quitt\u00e9 leur pays d\u2019origine, tels que Chopin, Dvorak\u2026Emmanuel Mouroux fera d\u00e9couvrir \u00e9galement avant le concert, ce choix de compositeurs \u00e0 travers leur parcours migratoire et leur carri\u00e8re musicale.\n\n5) Expositions\n\na) La migration, une histoire europ\u00e9enne. Cosmopolis et la Maison de l\u2019Europe de Nantes.\n\nCette exposition offre une plong\u00e9e dans un volet majeur de l\u2019histoire europ\u00e9enne depuis 1900 en revenant sur les vagues migratoires internationales, souvent de tr\u00e8s grande envergure, qui n\u2019ont cess\u00e9 de la jalonner. L\u2019ampleur du sujet interdit toute exhaustivit\u00e9, mais la connaissance de ces multiples \u00e9pisodes permet une relecture de l\u2019histoire europ\u00e9enne sur le temps long. C\u2019est d\u2019abord l\u2019Europe occidentale qui est la premi\u00e8re destination des migrants, issus pour la plupart de ses p\u00e9riph\u00e9ries m\u00e9diterran\u00e9ennes et orientales, puis progressivement du monde arabo-musulman, d\u2019Afrique et d\u2019Asie, dans le contexte global d\u2019une mondialisation des migrations.\n\n28 panneaux 80\u00d7180 cm sur b\u00e2ches \u00e0 \u0153illets.\n\nR\u00e9alis\u00e9e et \u00e9dit\u00e9e par Expozao en 2016. A partir de 15 ans.\n\nhttp://maisoneurope-nantes.eu/blog/migrations-une-histoire-europeenne/\n\nb) Expo BD / l\u2019immigration : un si\u00e8cle d\u2019histoire \u2013 Mus\u00e9e de l\u2019immigration/ Paris\n\nD\u00e9di\u00e9e aux n\u00e9ophytes comme aux b\u00e9d\u00e9philes, cette exposition itin\u00e9rante s\u2019adresse \u00e0 tous les publics d\u00e8s 10 ans.\n\nAu fil des auteurs connus et moins connus, anciens et contemporains, elle interroge les diff\u00e9rents genres de la bande dessin\u00e9e au prisme de l\u2019immigration.\n\nAu-del\u00e0 de la seule approche artistique et historique, cette exposition appelle \u00e0 changer nos regards sur les migrants et sur l\u2019histoire de l\u2019immigration en France\n\nhttp://www.histoire-immigration.fr/sites/default/files/atoms/files/dossier\\_expo\\_bd_immigration.pdf :\n\nCette exposition sera pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 la biblioth\u00e8que des Couronneries.\n\n6) Lectures en biblioth\u00e8ques\n\nLe r\u00e9seau des m\u00e9diath\u00e8ques de Poitiers propose cette ann\u00e9e une forte mobilisation dans les quartiers de la ville.\n\nNous avons organis\u00e9 une r\u00e9union avec 5 biblioth\u00e9caires afin de mettre en place diverses actions culturelles :\n\nParticipation du r\u00e9seau des M\u00e9diath\u00e8ques de Poitiers\n\n\\- tables th\u00e9matiques dans l\u2019ensemble des secteurs des M\u00e9diath\u00e8ques de Poitiers.\n\n\\- s\u00e9lections de documents (CD, DVD, litt\u00e9rature, documentaires, bandes-dessin\u00e9es) sur le site internet des M\u00e9diath\u00e8ques de Poitiers\n\n\\- lectures de contes pour enfants (r\u00e9cits et t\u00e9moignages de Gens du Voyage) avec accompagnement musical + projection INA\n\n\\- Actions \u00e9ducatives secteurs jeunesse :\n\no accueils de classes en bin\u00f4me avec un b\u00e9n\u00e9vole du Toit du Monde\n\no lectures d\u2019albums traitant du sujet des migrations europ\u00e9ennes aupr\u00e8s de classes de Cycle III\n\n7) Documentaire/cin\u00e9ma\n\nLe cin\u00e9ma d\u2019Art et d\u2019essai \u00ab le Dietrich \u00bb est partenaire de la Quinzaine. Le choix du documentaire ou de film n\u2019est pas arr\u00eat\u00e9.", "address": "16 Rue Saint-Pierre-le-Puellier, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Quinzaine de mars contre le racisme", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-03-15", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.346056, 46.579763]}, "record_timestamp": "2019-01-28T15:14:47+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "763638f38ad13b1fb4861f4d36a12b1965678da9", "fields": {"latlon": [46.587716, 0.347437], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-05-11", "uid": "33839544", "pricing_info": "Animation gratuite sur r\u00e9servation (nombre de place limit\u00e9)", "tags": "Espaces verts,Atelier,Atelier enfant,bombe \u00e0 graines,fleurs", "title": "Atelier \"Les petites pousses\" : Bombe de graines", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_atelier-les-petites-pousses-bombe-a-graine_50505.jpg", "description": "Venez r\u00e9aliser des bombes de graines de fleurs annuelles", "updated_at": "2019-04-26T14:27:28+02:00", "space_time_info": "du samedi 11 mai au mercredi 22 mai \u00e0 Serre du jardin des Plantes", "timetable": "2019-05-11T14:30:00 2019-05-11T16:00:00;2019-05-22T14:30:00 2019-05-22T16:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_atelier-les-petites-pousses-bombe-a-graine_50505.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/atelier-les-petites-pousses-bombe-a-graine", "free_text": "Avec l'animatrice jardinier-botaniste des Espaces verts de la ville, vous r\u00e9aliserez des bombes de graines de fleurs annuelles pour semer la diversit\u00e9 et embellir la ville avec des fleurs.", "address": "poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Serre du jardin des Plantes", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-05-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.347437, 46.587716]}, "record_timestamp": "2019-04-26T14:27:28+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "789c863071a822baa3ff7f189956f6558410d64f", "fields": {"latlon": [46.579188, 0.347815999999999], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-05-18", "uid": "46629747", "placename": "Mus\u00e9e Sainte-Croix", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/441dbb4f1a584c7d8da8d9e938c3255a.base.image.jpg", "description": "Tirez au sort une proposition de visite comment\u00e9e des collections et laissez-vous surprendre !", "updated_at": "2019-04-29T13:06:52+02:00", "space_time_info": "Mus\u00e9e Sainte-Croix, le samedi 18 mai \u00e0 20:00", "timetable": "2019-05-18T20:00:00 2019-05-18T22:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/bingo-des-visites", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb441dbb4f1a584c7d8da8d9e938c3255a.base.image.jpg", "address": "3 bis rue Jean Jaur\u00e8s, 86000, Poitiers, Vienne, Nouvelle-Aquitaine, France", "department": "Vienne", "title": "Bingo des visites", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-05-18", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.347815999999999, 46.579188]}, "record_timestamp": "2019-04-29T13:06:52+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "c7e3547215e60ca1641947691eaf2b0b62960207", "fields": {"latlon": [46.520833, 0.33616], "city": "Ligug\u00e9", "date_start": "2019-06-22", "uid": "84537967", "tags": "plong\u00e9e scaphnadre,apn\u00e9e,tir sur cible,plong\u00e9e sportive en piscine,nages avec palmes,photo video subaquatique,protection de l'environnement", "description": "Par l'interm\u00e9diaire d'une piscine tubulaire, baptemes sur le site de Ligug\u00e9", "title": "bapteme et initiation", "updated_at": "2019-05-29T15:25:43+02:00", "space_time_info": "LA PLAGE 86240 LIGUGE, le samedi 22 juin \u00e0 11:00", "timetable": "2019-06-22T11:00:00 2019-06-22T18:00:00", "date_end": "2019-06-22", "link": "http://openagenda.com/event/bapteme-et-initiation", "free_text": "Nous proposons d'acceuillir le jeune public \u00e0 la d\u00e9couverte des activit\u00e9s subaquatiques de 12h00 \u00e0 17h30.\n\nL'eau sera amen\u00e9e et recuper\u00e9e via un agriculteur design\u00e9 par la chambre d'agriculture", "address": "CHEMIN DE L'ABATOIR 86240 LIGUGE", "department": "Vienne", "placename": "LA PLAGE 86240 LIGUGE", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.33616, 46.520833]}, "record_timestamp": "2019-05-29T15:25:43+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "4e5b850b81bc90e9b1eedf7a8008ff56d89e1285", "fields": {"latlon": [46.580709, 0.337715999999999], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-18", "uid": "18681653", "pricing_info": "entr\u00e9e libre sur inscritpion", "tags": "edtech,handicap", "title": "Petit d\u00e9jeuner de l\u2019Observatoire #5 : les EdTech au service des besoins particuliers d\u2019apprentissage", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_petit-dejeuner-de-l-observatoire-5-les-edtech-au-service-des-besoins-particuliers-d-apprentissage_968492.jpg", "description": "Petit d\u00e9jeuner de l'observatoire edtech : les solutions et services au b\u00e9n\u00e9fice des publics en situation de handicap", "updated_at": "2019-05-22T11:25:53+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 18 juin \u00e0 09:00", "timetable": "2019-06-18T09:00:00 2019-06-18T10:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_petit-dejeuner-de-l-observatoire-5-les-edtech-au-service-des-besoins-particuliers-d-apprentissage_968492.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/petit-dejeuner-de-l-observatoire-5-les-edtech-au-service-des-besoins-particuliers-d-apprentissage", "free_text": "Le prochain petit-d\u00e9jeuner de l\u2019Observatoire EdTech se d\u00e9localise : il aura lieu le mardi 18 juin 2019 avec le SPN \u00e0 Cobalt 5 Rue Victor Hugo, \u00e0 Poitiers !\n\nRendez-vous pour un petit-d\u00e9jeuner consacr\u00e9 aux EdTech au service des besoins particuliers d\u2019apprentissage !\n\nNombreuses sont les solutions qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9es r\u00e9cemment par les acteurs edtech pour aider les publics en difficult\u00e9 et en situation de handicap \u00e9tudiants.\n\nCet \u00e9v\u00e9nement sera l\u2019occasion de pr\u00e9senter un panorama de ces solutions au travers d\u2019une session de pitchs et d\u2019une table ronde.\n\nProgramme :\n\n8h45 : Accueil Caf\u00e9 09h00 : Mot d\u2019accueil SPN et Cap Digital09h15 : Pr\u00e9sentation de Startups d\u00e9veloppant des solutions pour besoins \u00e9ducatifs particuliers09h45 : Retour sur l\u2019\u00e9v\u00e9nement Startup For Kids d\u00e9di\u00e9 aux \u201csuper pouvoirs\u201d10h00 : Table-ronde \u201cLe num\u00e9rique \u00e0 l\u2019aide du public avec des besoins \u00e9ducatifs particuliers\u201d\n\nAvec le soutien d\u2019EdTech France et de l\u2019Afinef, nouveaux membres du groupe de travail de l\u2019observatoire EdTech.\n\nAccueil caf\u00e9 d\u00e8s 8h45\n\nD\u00e9but des pr\u00e9sentations 9h\n\nInscription obligatoire", "address": "5 rue victor hugo, poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Cobalt", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-18", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337715999999999, 46.580709]}, "record_timestamp": "2019-05-22T11:25:53+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "e2f03ea4917c6f3b451dde297a38675674a69fbe", "fields": {"latlon": [46.577484, 0.335949], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-04-02", "uid": "18631291", "placename": "Maison de l'Architecture de Poitiers en Nouvelle-Aquitaine", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_prix-regional-de-la-construction-bois_987_910630.jpg", "description": "Un panorama de constructions r\u00e9centes, \u00e0 hautes performances \u00e9nerg\u00e9tiques, environnementales et valorisant les savoir-faire en Nouvelle-Aquitaine.", "updated_at": "2019-03-28T16:17:27+01:00", "space_time_info": "du mardi 2 avril au mardi 14 mai \u00e0 Maison de l'Architecture de Poitiers en Nouvelle-Aquitaine", "timetable": "2019-04-02T14:00:00 2019-04-02T18:00:00;2019-04-03T14:00:00 2019-04-03T18:00:00;2019-04-04T14:00:00 2019-04-04T18:00:00;2019-04-05T14:00:00 2019-04-05T18:00:00;2019-04-06T15:00:00 2019-04-06T18:00:00;2019-04-09T14:00:00 2019-04-09T18:00:00;2019-04-10T14:00:00 2019-04-10T18:00:00;2019-04-11T14:00:00 2019-04-11T18:00:00;2019-04-12T14:00:00 2019-04-12T18:00:00;2019-04-13T15:00:00 2019-04-13T18:00:00;2019-04-16T14:00:00 2019-04-16T18:00:00;2019-04-17T14:00:00 2019-04-17T18:00:00;2019-04-18T14:00:00 2019-04-18T18:00:00;2019-04-19T14:00:00 2019-04-19T18:00:00;2019-04-20T15:00:00 2019-04-20T18:00:00;2019-04-23T14:00:00 2019-04-23T18:00:00;2019-04-24T14:00:00 2019-04-24T18:00:00;2019-04-25T14:00:00 2019-04-25T18:00:00;2019-04-26T14:00:00 2019-04-26T18:00:00;2019-04-27T15:00:00 2019-04-27T18:00:00;2019-04-30T14:00:00 2019-04-30T18:00:00;2019-05-02T14:00:00 2019-05-02T18:00:00;2019-05-03T14:00:00 2019-05-03T18:00:00;2019-05-04T15:00:00 2019-05-04T18:00:00;2019-05-07T14:00:00 2019-05-07T18:00:00;2019-05-09T14:00:00 2019-05-09T18:00:00;2019-05-10T14:00:00 2019-05-10T18:00:00;2019-05-11T15:00:00 2019-05-11T18:00:00;2019-05-14T14:00:00 2019-05-14T18:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/prix-regional-de-la-construction-bois_987", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_prix-regional-de-la-construction-bois_987_910630.jpg", "address": "1 rue de la Tranch\u00e9e 86000 POITIERS", "department": "Vienne", "title": "EXPOSITION - Prix r\u00e9gional de la construction bois", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-05-14", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.335949, 46.577484]}, "record_timestamp": "2019-03-28T16:17:27+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "1296bb38844cad401658090e48431fb37f548db5", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-14", "uid": "83337326", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_data-sandwich_523_750430.jpg", "description": "Venez d\u00e9couvrir \"Traces de Soldats\", le datasprint du R\u00e9seau Canop\u00e9 !", "updated_at": "2019-02-19T12:55:15+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 14 mars \u00e0 12:00", "timetable": "2019-03-14T12:00:00 2019-03-14T14:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_data-sandwich_523_750430.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/data-sandwich_523", "free_text": "Vous vous int\u00e9ressez aux Humanit\u00e9s Num\u00e9riques, \u00e0 l\u2019Open DATA, aux Comp\u00e9tences du XXI\u00e8me si\u00e8cle ?\n\nAlors venez d\u00e9couvrir Traces de Soldats, le datasprint du [R\u00e9seau Canop\u00e9](https://spn.asso.fr/) !\n\nCe projet interdisciplinaire permet \u00e0 des \u00e9l\u00e8ves de manipuler, de compl\u00e9ter des donn\u00e9es num\u00e9riques, puis de r\u00e9aliser des datavisualisations tout en travaillant le devoir de m\u00e9moire et l\u2019esprit critique.\n\nIntervenant : Christophe HILAIRET, M\u00e9diateur de ressources et services\n\nLe sandwich est offert aux 10 premiers inscrits!\n\nInscription ici :\n\n[https://www.eventbrite.fr/e/billets-traces-de-soldats-56622822386](https://www.eventbrite.fr/e/billets-traces-de-soldats-56622822386)", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Data sandwich", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-03-14", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-02-19T12:55:15+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "fc2b4aef061bf2c0f87c96c6a449d8dd61c74af8", "fields": {"latlon": [46.579468, 0.353987], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-08", "uid": "93363947", "tags": "Clain,potager,insectes,fleurs", "title": "Jardin au bord du Clain", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_jardin-au-bord-du-clain_588457.jpg", "description": "Promenade libre et d\u00e9couverte du potager, fleurs associ\u00e9es aux insectes et bords du Clain.", "updated_at": "2019-04-30T20:53:26+02:00", "space_time_info": "du samedi 8 juin au dimanche 9 juin \u00e0 Le Jardin au bord du Clain", "timetable": "2019-06-08T10:00:00 2019-06-08T12:00:00;2019-06-08T14:00:00 2019-06-08T18:00:00;2019-06-09T10:00:00 2019-06-09T12:00:00;2019-06-09T14:00:00 2019-06-09T18:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/jardin-au-bord-du-clain", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_jardin-au-bord-du-clain_588457.jpg", "address": "46 rue Cornet, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Le Jardin au bord du Clain", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-09", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.353987, 46.579468]}, "record_timestamp": "2019-04-30T20:53:26+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "749fdd8e1b0922e94a725af5a669db3ad6a31671", "fields": {"latlon": [46.583763, 0.348557], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-07", "uid": "81393710", "tags": "droits", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous. Tarifs : 3 \u20ac, 5 \u20ac et 7 \u20ac", "description": "Conf\u00e9rence d\u00e9bat", "title": "Egalit\u00e9 et droits des femmes et des hommes", "updated_at": "2019-02-23T22:01:21+01:00", "space_time_info": "Egalit\u00e9 et droits - Poitiers, le jeudi 7 mars \u00e0 19:00", "timetable": "2019-03-07T19:00:00 2019-03-07T21:00:00", "date_end": "2019-03-07", "link": "http://openagenda.com/event/egalite-et-droits-des-femmes-et-des-hommes", "free_text": "Rencontre citoyenne sur l'\u00e9galit\u00e9 et les droits des femmes et des hommes\n\nContact : [michele.batut@laposte.net](mailto:michele.batut@laposte.net)", "address": "La Ligue de l'Enseignement - 33 rue St Denis, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Egalit\u00e9 et droits - Poitiers", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348557, 46.583763]}, "record_timestamp": "2019-02-23T22:01:21+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "7f292a3604a7b411e1fed272526bfdbca0e3aaa7", "fields": {"latlon": [46.577484, 0.335949], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-04-23", "uid": "50904165", "placename": "Maison de l'Architecture de Poitiers en Nouvelle-Aquitaine", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_archi-gouters_81586.jpg", "description": "Visite de l'exposition \"Prix r\u00e9gional de la construction bois\" et atelier de construction Kapla", "updated_at": "2019-03-28T16:24:44+01:00", "space_time_info": "du mardi 23 avril au samedi 27 avril \u00e0 Maison de l'Architecture de Poitiers en Nouvelle-Aquitaine", "timetable": "2019-04-23T14:00:00 2019-04-23T16:30:00;2019-04-24T14:00:00 2019-04-24T16:30:00;2019-04-25T14:00:00 2019-04-25T16:30:00;2019-04-26T14:00:00 2019-04-26T16:30:00;2019-04-27T14:00:00 2019-04-27T16:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/archi-gouters", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_archi-gouters_81586.jpg", "address": "1 rue de la Tranch\u00e9e 86000 POITIERS", "department": "Vienne", "title": "ATELIERS JEUNE PUBLIC : Archi-go\u00fbters", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-04-27", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.335949, 46.577484]}, "record_timestamp": "2019-03-28T16:24:44+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "c7b593304f837117ccb617b56edc37f5582a6d71", "fields": {"latlon": [46.548798, 0.31860499999999903], "city": "Saint-Beno\u00eet", "date_start": "2019-05-15", "uid": "73564281", "placename": "Campus des M\u00e9tiers - CFA- CMA 86 - 1 rue Chantejeau - 86280 SAINT BENOIT - T\u00e9l 05 49 62 24 90", "pricing_info": "R\u00e9serv\u00e9 au public du CFA", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/3d4243ee2bd64d68ba7e8ac84928e56f.base.image.jpg", "description": "les apprentis sont inform\u00e9s sur les possibilit\u00e9s de d\u00e9part \u00e0 l'\u00e9tranger pour un job, stage, emploi ou volontariat.", "updated_at": "2019-04-11T13:37:15+02:00", "space_time_info": "Campus des M\u00e9tiers - CFA- CMA 86 - 1 rue Chantejeau - 86280 SAINT BENOIT - T\u00e9l 05 49 62 24 90, le mercredi 15 mai \u00e0 10:00", "timetable": "2019-05-15T10:00:00 2019-05-15T13:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/la-mobilite-europeenne-pour-les-apprenti", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb3d4243ee2bd64d68ba7e8ac84928e56f.base.image.jpg", "address": "1 rue de chantejeau 86280 SAINT BENOIT", "department": "Vienne", "title": "La mobilit\u00e9 europ\u00e9enne pour les apprentis", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-05-15", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.31860499999999903, 46.548798]}, "record_timestamp": "2019-04-11T13:37:15+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "1af6839170b36ae454e7d8683d1ddf7469420a79", "fields": {"latlon": [46.568838, 0.386596], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-04-02", "uid": "17586687", "placename": "Maison des Etudiants - Universit\u00e9 de Poitiers", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/d0271591e9b9464a86b02be58a4d9492.base.image.jpg", "description": "Une journ\u00e9e pour m\u00ealer d\u00e9veloppement durable autour de la musique !", "updated_at": "2019-03-22T11:11:44+01:00", "space_time_info": "Maison des Etudiants - Universit\u00e9 de Poitiers, le mardi 2 avril \u00e0 16:30", "timetable": "2019-04-02T16:30:00 2019-04-02T23:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbd0271591e9b9464a86b02be58a4d9492.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/troc-and-disco-soupe", "free_text": "La Maison des Etudiant.e.s de l'Universit\u00e9 de Poitiers invite les \u00e9tudiant.e.s \u00e0 se questionner sur le gaspillage alimentaire et la surconsommation.\n\nLe Troc' ton froc, troc de v\u00eatements entre \u00e9tudiant.e.s organis\u00e9 par l'AFEV, permet aux \u00e9tudiant.e.s de venir \u00e9changer leurs v\u00eatements de fa\u00e7on totalement gratuite.\n\nIl serasuivi d'une Disco Soupe organis\u00e9e par le collectif Double Mix pour sensibiliser sur le gaspillage alimentaire. Le principe est simple : des l\u00e9gumes \u00e0 pr\u00e9parer ensemble et de la bonne musique !", "address": "1 rue Neuma Fechine Borges, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Troc &amp; Disco soupe", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-04-02", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.386596, 46.568838]}, "record_timestamp": "2019-03-22T11:11:44+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "b1a3fe9a33c6a7256d73bd4a0963fd46b83aa037", "fields": {"latlon": [46.587763, 0.342126], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-09", "uid": "78869517", "placename": "Egalit\u00e9 de droits - Poitiers", "pricing_info": "Entr\u00e9e gratuite", "description": "Conf\u00e9rence d\u00e9bat", "title": "Egalit\u00e9 et droits des femmes en Europe", "updated_at": "2019-02-24T10:08:05+01:00", "space_time_info": "Egalit\u00e9 de droits - Poitiers, le samedi 9 mars \u00e0 18:00", "timetable": "2019-03-09T18:00:00 2019-03-09T21:00:00", "date_end": "2019-03-09", "link": "http://openagenda.com/event/egalite-et-droits-des-femmes-en-europe", "free_text": "Conf\u00e9rence pr\u00e9sentant une analyse comparative des droits des femmes en Europe.\n\nContact : [michele.batut@laposte.net](mailto:michele.batut@laposte.net)", "address": "Toit du monde 31 rue des 3 Rois, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.342126, 46.587763]}, "record_timestamp": "2019-02-24T10:08:05+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "9847520c927fd9f85117f2cb9139872c45cd5a25", "fields": {"latlon": [46.587049, 0.347979], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-08", "uid": "88786342", "pricing_info": "Sans inscription, horaires libres", "tags": "Poitiers,Rendez-vous aux jardins,conseil,sol,question jardin,jardinage", "title": "Animation \"Conseils de jardinier\" sp\u00e9cial biodiversit\u00e9 du sol", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/31c188abc0dd4a2a9d799e49d0b1e759.base.image.jpg", "description": "Profitez de la permanence d\u2019accueil pour poser toutes vos questions sur la biodiversit\u00e9 du sol \u00e0 la jardini\u00e8re botaniste de la Direction Espaces verts.", "updated_at": "2019-04-25T10:32:12+02:00", "space_time_info": "Jardin botanique du Jardin des Plantes, le samedi 8 juin \u00e0 09:00", "timetable": "2019-06-08T09:00:00 2019-06-08T12:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/animation-conseils-de-jardinier-special-biodiversite-du-sol", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb31c188abc0dd4a2a9d799e49d0b1e759.base.image.jpg", "address": "poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Jardin botanique du Jardin des Plantes", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-08", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.347979, 46.587049]}, "record_timestamp": "2019-04-25T10:32:12+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "b814a21d5d383be5e7443071d8963e4b14b298c4", "fields": {"latlon": [46.584512, 0.341896], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-22", "uid": "64716714", "pricing_info": "Visite gratuite sur r\u00e9servation (nombre de place limit\u00e9)", "tags": "Floril\u00e8ge,Jardins \u00e9ph\u00e9m\u00e8res,Poitiers,Jardins de traverse,visite comment\u00e9e,visite huid\u00e9e,Square Jeanne d'Arc", "title": "Jardin de Traverse - Balade \"un autre regard\"", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_jardin-de-traverse-balade-un-autre-regard_840965.jpg", "description": "Prenez des chemins de traverse pour d\u00e9couvrir la place Charles VII, le jardin de Droits de l'Homme et l'installation \u00e9ph\u00e9m\u00e8re du square Jeanne d'Arc, entre art des jardins et cr\u00e9ation contemporaine.", "updated_at": "2019-04-24T15:13:51+02:00", "space_time_info": "du samedi 22 juin au samedi 24 ao\u00fbt \u00e0 Place Charles VII", "timetable": "2019-06-22T14:30:00 2019-06-22T16:30:00;2019-08-03T14:30:00 2019-08-03T16:30:00;2019-08-24T14:30:00 2019-08-24T16:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_jardin-de-traverse-balade-un-autre-regard_840965.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/jardin-de-traverse-balade-un-autre-regard", "free_text": "**Circuit comment\u00e9 par l'animatrice jardinier-botaniste des espaces Verts** : de la place Charles VII au square Jeanne d\u2019Arc en passant par le jardin des Droits de l\u2019Homme, le parvis de Notre Dame et la rue du March\u00e9\n\n**La place Charles VII fait peau neuve et accueil 2 \u0153uvres d\u2019art**. Jean-Marie Appriou propose un crocodile en fonte d\u2019aluminium, prolongement symbolique de la figure locale de la Grand\u2019Goule. Cette \u0153uvre est \u00e9troitement associ\u00e9es \u00e0 trois \u00ab\u00a0Rings\u00a0\u00bb, des assises stylis\u00e9es en acier poli, r\u00e9alis\u00e9s par les designers Ronan et Erwan Bouroullec.\n\nA deux pas, **le jardin des Droits de l\u2019Homme est encore \u00e0 ciel ouvert** : les fouilles arch\u00e9ologiques r\u00e9v\u00e8lent le temps pass\u00e9 et les vies successives. Il deviendra un petit havre de fra\u00eecheur,\u00a0espace de lecture en plein air pour la m\u00e9diath\u00e8que, et point de rencontre pour les visiteurs de l\u2019office de tourisme.\n\nLa balade continue en passant devant Notre Dame la Grande, empruntant la rue du March\u00e9 pour d\u00e9couvrir, au chevet du palais des Comtes du Poitou, **un tapis fleuri aux \u00ab\u00a060 nuances de verts\u00a0\u00bb**, hommage aux 60 ans du label Villes et Villages fleuris (Poitiers a 3 fleurs depuis 1996). Les jardiniers ont compos\u00e9 ce jardin monochrome mais pas monotone avec une couleur tr\u00e8s peu mise en avant car le vert est une couleur ambivalente, sinon ambigu\u00eb : symbole de vie, de s\u00e8ve, de chance et d\u2019esp\u00e9rance d\u2019un c\u00f4t\u00e9, il est de l\u2019autre associ\u00e9 au poison, au malheur, au Diable et \u00e0 ses cr\u00e9atures.\n\nS\u2019ils ont la main verte les jardiniers sont aussi fac\u00e9tieux et invitent \u00e0 un petit jeu\u00a0: Quels sont les diff\u00e9rents verts\u00a0? Emeraude, anglais, de Prusse, kaki, jade, canard,\u00a0\u2026 penchez-vous sur l\u2019all\u00e9e, choisissez une teinte et essayez de la retrouver dans le massif\u00a0!\n\nLe saviez-vous\u00a0? Le vert la seule couleur qui garde son nom lorsqu\u2019elle est \u00e9claircie et tend vers le blanc ou assombrie et penche vers le noir. On parle en effet de vert clair, vert turquoise, vert fonc\u00e9. Alors que par exemple, du rouge auquel on aurait ajout\u00e9 du blanc se transformera en rose et non en rouge clair.", "address": "poitiers place charles VII", "department": "Vienne", "placename": "Place Charles VII", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-08-24", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.341896, 46.584512]}, "record_timestamp": "2019-04-24T15:13:51+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "2453771c11d89e99b36cc36b1daae74384d0aed8", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-28", "uid": "67610243", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_les-matinales-de-l-entrepreneuriat-6_784272.jpg", "description": "\"Le parler financier\"", "updated_at": "2019-03-18T16:35:11+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 28 mars \u00e0 08:00", "timetable": "2019-03-28T08:00:00 2019-03-28T10:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_les-matinales-de-l-entrepreneuriat-6_784272.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/les-matinales-de-l-entrepreneuriat-6", "free_text": "Cette matinale anim\u00e9 par Celya Ayong et Pascal Li\u00e8ge de [France Active](https://www.franceactive.org/), sera sur le th\u00e8me du \"Parler financier\".\n\nL'ADIE et le SPN (r\u00e9Seau des Professionnels du Num\u00e9rique) ont \u00e9labor\u00e9 un programme de rendez-vous mensuels \u00e0 Cobalt, le tiers-lieu du num\u00e9rique d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'innovation et l'entrepreneuriat, pour aborder des \u00e9tapes cl\u00e9s de votre parcours d'entrepreneur de fa\u00e7on graduelle et coh\u00e9rente.\n\nQue vous soyez porteur de projet ou entrepreneur d\u00e9j\u00e0 install\u00e9, profitez des savoir-faire d'experts pour aborder sereinement et strat\u00e9giquement le d\u00e9veloppement de votre activit\u00e9 !\n\nA l'issue de la matin\u00e9e, l'ADIE vous propose des RDV individuels dans Cobalt.\n\nInscription par ici :\u00a0 [https://goo.gl/BcpFrC](https://goo.gl/BcpFrC)", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Les matinales de l'entrepreneuriat #6", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-03-28", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-03-18T16:35:11+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "6e990d58a657aa065e268bf0b2de95d136290fd6", "fields": {"latlon": [46.586743, 0.348081], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-04-06", "uid": "25465051", "pricing_info": "Animation gratuite sur r\u00e9servation (nombre de place limit\u00e9)", "tags": "Animation,Espaces verts,Plantes,Fleurissement,printemps", "title": "Atelier \"pratiques de jardinage\" : Les plantes \u00e0 floraison printani\u00e8re", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_atelier-pratiques-de-jardinage-les-plantes-a-floraison-printaniere_117032.jpg", "description": "Venez d\u00e9couvrir les plantes de printemps, de leur plantation \u00e0 leur entretien afin de concevoir des massifs harmonieux.", "updated_at": "2019-04-25T10:35:42+02:00", "space_time_info": "Jardin des Plantes, le samedi 6 avril \u00e0 10:00", "timetable": "2019-04-06T10:00:00 2019-04-06T12:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/atelier-pratiques-de-jardinage-les-plantes-a-floraison-printaniere", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_atelier-pratiques-de-jardinage-les-plantes-a-floraison-printaniere_117032.jpg", "address": "poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Jardin des Plantes", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-04-06", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348081, 46.586743]}, "record_timestamp": "2019-04-25T10:35:42+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "122c0e98cc328da16905edd8e20acfe11cd4a9e7", "fields": {"latlon": [46.727027, 0.382245], "city": "Jaunay-Marigny", "date_start": "2019-06-05", "uid": "48197928", "tags": "Oc\u00e9alia,Coop\u00e9rative Agricole,Ocealia,Les Culturales", "title": "Oc\u00e9alia au salon Les Culturales", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_ocealia-au-salon-les-culturales_835731.jpg", "description": "\"Une journ\u00e9e d'exception avec Oc\u00e9alia lors du salon Les Culturales\"", "updated_at": "2019-04-11T10:59:26+02:00", "space_time_info": "du mercredi 5 juin au jeudi 6 juin \u00e0 Jaunay-Marigny / secteur Futuroscope (86)", "timetable": "2019-06-06T09:00:00 2019-06-06T18:00:00;2019-06-05T09:00:00 2019-06-05T18:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_ocealia-au-salon-les-culturales_835731.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/ocealia-au-salon-les-culturales", "free_text": "Ce salon de plein champ d\u2019envergure nationale autour de l\u2019innovation en grandes cultures organis\u00e9 par Arvalis se d\u00e9roule \u00e0 proximit\u00e9 du Futuroscope dans la Vienne et 18 000 visiteurs sont attendus.\n\nIl se compose de plus de 330 exposants et propose une zone technique r\u00e9alis\u00e9e par les instituts avec des ateliers sur diff\u00e9rentes th\u00e9matiques.\n\n**A cette occasion, Oc\u00e9alia, partenaire de l\u2019\u00e9v\u00e8nement, aura un bel espace pour y accueillir ses adh\u00e9rents et le public.**\n\nStand Oc\u00e9alia : n\u00b0B 45-53", "address": "Jaunay-Marigny 86130", "department": "Vienne", "placename": "Jaunay-Marigny / secteur Futuroscope (86)", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-06", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.382245, 46.727027]}, "record_timestamp": "2019-04-11T10:59:26+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "85cb6b3f238185755d5390669264d1fe8bebf5aa", "fields": {"latlon": [46.571763, 0.325465], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-11", "uid": "3491431", "pricing_info": "12 \u20ac", "tags": "tisserands", "title": "Rencontre Tisserands", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_rencontre-tisserands_819993.jpg", "description": "2\u00e8me rencontre des Tisserands du dioc\u00e8se", "updated_at": "2018-09-25T21:36:49+02:00", "space_time_info": "\u00c9glise Saint-Martin - Paroisse Sainte Agn\u00e8s, le mardi 11 juin 2019 \u00e0 18:00", "timetable": "2019-06-11T18:00:00 2019-06-11T22:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_rencontre-tisserands_819993.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/rencontre-tisserands", "free_text": "A PArthenay\u00a0 \u00a0 ..........................", "address": "Eglise Saint-Martin, avenue de la lib\u00e9ration 86000 Poitiers, France", "department": "Vienne", "placename": "\u00c9glise Saint-Martin - Paroisse Sainte Agn\u00e8s", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-11", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.325465, 46.571763]}, "record_timestamp": "2018-09-25T21:36:49+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "097349e539aa298d1ad52c9b8a62dfb7e35ed9c6", "fields": {"latlon": [46.587049, 0.347979], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-08", "uid": "83155651", "pricing_info": "15 places", "tags": "Poitiers,Rendez-vous aux jardins,atelier enfant,atelier,jardin,espaces verts", "title": "Atelier les petites pousses sp\u00e9cial \u00ab Nos amis du jardin \u00bb : partez \u00e0 la d\u00e9couverte des habitants des jardins.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/84026bc30f144f8f823443918fb284ed.base.image.jpg", "description": "Atelier d\u00e9couverte de la faune des auxiliaires et habitants des jardins : les reconna\u00eetre, les comprendre et r\u00e9aliser de petits abris pour nos amis chrysopes, perce-oreilles et micro gu\u00eapes", "updated_at": "2019-04-25T10:31:48+02:00", "space_time_info": "Jardin botanique du Jardin des Plantes, le samedi 8 juin \u00e0 14:30", "timetable": "2019-06-08T14:30:00 2019-06-08T16:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb84026bc30f144f8f823443918fb284ed.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/atelier-les-petites-pousses-special-nos-amis-du-jardin-partez-a-la-decouverte-des-habitants-des-jardins", "free_text": "### Atelier d\u00e9couverte de la faune des auxiliaires et habitants des jardins\n\nApprendre \u00e0 les **reconnaitre** et **comprendre leur utilit\u00e9** ainsi que leur **mode de vie** \\+ **r\u00e9alisation de petits abris** pour nos amis chrysopes, perce-oreilles et micro gu\u00eapes, avec l\u2019animatrice de la Direction Espaces Verts, Ville de Poitiers.", "address": "poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Jardin botanique du Jardin des Plantes", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-08", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.347979, 46.587049]}, "record_timestamp": "2019-04-25T10:31:48+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "c596e5d58f8b034dbdbaf064dc2a3e0a11d5c0d7", "fields": {"latlon": [46.570808, 0.648251], "city": "Chauvigny", "date_start": "2019-05-18", "uid": "2587540", "placename": "Espace d'archeologie industrielle du donjon de Gouzon", "pricing_info": "Conf\u00e9rence gratuite \u00e0 20h30 / Mus\u00e9e en entr\u00e9e libre d\u00e8s 14h", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/0b13d7f3379444308420127fe4ec95bf.base.image.jpg", "description": "Au d\u00e9but du si\u00e8cle dernier, L\u00e9on Hahn fabrique une r\u00e9plique miniature d\u2019un double alambic industriel. En 1931, il construit une locomobile reli\u00e9e \u00e0 une batteuse, r\u00e9compens\u00e9e par de nombreux prix.", "updated_at": "2019-05-02T14:58:23+02:00", "space_time_info": "Espace d'archeologie industrielle du donjon de Gouzon, le samedi 18 mai \u00e0 20:30", "timetable": "2019-05-18T20:30:00 2019-05-18T22:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/conference-le-moteur-a-gaz-pauvre", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb0b13d7f3379444308420127fe4ec95bf.base.image.jpg", "address": "Place du Donjon, 86300, Chauvigny", "department": "Vienne", "title": "PR\u00c9SENTATION // Les maquettes industrielles de M. Hahn : la locomobile et sa batteuse.", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-05-18", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.648251, 46.570808]}, "record_timestamp": "2019-05-02T14:58:23+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "b20b963b06e7ecabb7aa36a1963b0589fb0ff78e", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-01-24", "uid": "14807336", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_accelerateur-french-assurtech_644643.jpg", "description": "Pourquoi et comment travailler avec une Mutuelle ?", "updated_at": "2018-12-27T14:42:47+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 24 janvier 2019 \u00e0 18:30", "timetable": "2019-01-24T18:30:00 2019-01-24T21:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_accelerateur-french-assurtech_644643.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/accelerateur-french-assurtech", "free_text": "Les assureurs mutualistes Groupama, Maaf, Macif, Maif et le groupement IMA ont cr\u00e9\u00e9 d\u00e9but 2018 French AssurTech (FAT), un acc\u00e9l\u00e9rateur de startups pour inventer l'assurance de demain. En 2019, le groupement s'\u00e9largit avec l'arriv\u00e9e de la Mutuelle de Poitiers et le groupe belge P&amp;V. Venez d\u00e9couvrir comment la collaboration avec ces leaders peut favoriser le d\u00e9veloppement de votre startup et le programme de l'\u00e9dition 2.\n\nD\u00e9roul\u00e9 du programme :\n\n- Les besoins des mutuelles et ce qu\u2019elles peuvent vous apporter (10min)\n\n- Pr\u00e9sentation du dispositif FAT et de sa proposition de valeur (20min)\n\n- T\u00e9moignage batch 1 (20 min)\n\n- Q&amp;R (10min)\n\n- Ap\u00e9ritif\n\nEn savoir plus et candidater :\u00a0french-assurtech.com", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Acc\u00e9l\u00e9rateur French Assurtech", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-01-24", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2018-12-27T14:42:47+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "6e51bb03eade9e0312e9dfeb58ff169af5433939", "fields": {"latlon": [46.580638, 0.337466], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-05-07", "uid": "44196535", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_je-mets-en-page-avec-scribus_474_976199.jpg", "description": "Apprenez \u00e0 utiliser le logiciel Scribus", "updated_at": "2019-04-17T13:05:30+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 7 mai \u00e0 18:00", "timetable": "2019-05-07T18:00:00 2019-05-07T21:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_je-mets-en-page-avec-scribus_474_976199.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/je-mets-en-page-avec-scribus_474", "free_text": "De la composition \u00e0 l\u2019impression, ce logiciel de PAO permet de cr\u00e9er flyers, affiches ou magazines.\n\nFormateur : St\u00e9phane Gamet de l'Espace Mend\u00e8s-France\n\nModalit\u00e9s d'acc\u00e8s :\n\nPlein Tarif : 28 \u20ac / Adh\u00e9rent : 16 \u20ac.\n\nSur r\u00e9servation au 05 49 50 33 08.", "address": "5 Rue Victor Hugo, Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Je mets en page avec Scribus !", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-05-07", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337466, 46.580638]}, "record_timestamp": "2019-04-17T13:05:30+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "0815fffad9ce0204af1b27de272a5dd3910a08c1", "fields": {"latlon": [46.579188, 0.347815999999999], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-05-18", "uid": "47756951", "placename": "Mus\u00e9e Sainte-Croix", "description": "Restitutions de travaux d\u2019\u00e9l\u00e8ves d\u2019\u00e9tablissements scolaires de Poitiers et Grand Poitiers autour des collections du mus\u00e9e.", "title": "la classe, l'oeuvre", "updated_at": "2019-04-29T13:06:41+02:00", "space_time_info": "Mus\u00e9e Sainte-Croix, le samedi 18 mai \u00e0 17:00", "timetable": "2019-05-18T17:00:00 2019-05-18T20:00:00", "date_end": "2019-05-18", "link": "http://openagenda.com/event/la-classe-loeuvre_262407", "free_text": "Restitutions de travaux d\u2019\u00e9l\u00e8ves d\u2019\u00e9tablissements scolaires de Poitiers et Grand Poitiers autour des collections du mus\u00e9e.\n\nInterventions m\u00ealant po\u00e9sie, danse, th\u00e9\u00e2tre, vid\u00e9o et num\u00e9rique.\n\nPr\u00e9sentation des travaux d\u2019arts visuels visibles toute la journ\u00e9e et la soir\u00e9e.", "address": "3 bis rue Jean Jaur\u00e8s, 86000, Poitiers, Vienne, Nouvelle-Aquitaine, France", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.347815999999999, 46.579188]}, "record_timestamp": "2019-04-29T13:06:41+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "585dbff8b0142f2a19aa65c46cd256f1079282c1", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-13", "uid": "94961188", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_re-trouver-de-l-engagement-quels-sont-nos-leviers-individuels-collectifs-digitaux_63303.jpg", "description": "(Re)trouver de l'engagement? Quels sont nos leviers individuels, collectifs, digitaux?", "updated_at": "2019-05-15T15:16:33+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 13 juin \u00e0 09:00", "timetable": "2019-06-13T09:00:00 2019-06-13T10:45:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_re-trouver-de-l-engagement-quels-sont-nos-leviers-individuels-collectifs-digitaux_63303.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/re-trouver-de-l-engagement-quels-sont-nos-leviers-individuels-collectifs-digitaux", "free_text": "**\u00c0 l'attention des professionnels des RH !**\n\nLa question de l'engagement et celle de la mobilit\u00e9 des salari\u00e9s sont souvent difficiles \u00e0 concilier avec les objectifs de rentabilit\u00e9 de l'entreprise. Comment r\u00e9pondre \u00e0 ces attentes et accompagner les salari\u00e9s vers une mise en mouvement positive et p\u00e9renne?\n\nL'objectif de cet \u00e9v\u00e9nement est de cr\u00e9er un espace de recueil des besoins, de retour d'exp\u00e9rience et d'inspiration \u00e0 l'attention des professionnels des RH.\n\nOrganis\u00e9 par [Ensemble1job](https://www.ensemble1job.fr/).\n\n**Inscription par ici : [https://linscription.com/activite.php?P1-23646](https://linscription.com/activite.php?P1-23646) !**", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Transformez les collaborateurs", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-13", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-05-15T15:16:33+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "c2e4c1069565f6d485b7836ee5e561ae207ee8e5", "fields": {"latlon": [46.572786, 0.366401], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-21", "uid": "29918308", "placename": "Le Palais de La Bi\u00e8re", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/a5152bd26b5b47b6af91272f88815167.base.image.jpg", "description": "F\u00eate de la musique 2019", "updated_at": "2019-05-29T10:41:12+02:00", "space_time_info": "Le Palais de La Bi\u00e8re, le vendredi 21 juin \u00e0 16:00", "timetable": "2019-06-21T16:00:00 2019-06-21T01:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtba5152bd26b5b47b6af91272f88815167.base.image.jpg", "city_district": "Le Parc \u00e0 Fourrage", "link": "http://openagenda.com/event/cest-la-fete-au-plb", "free_text": "**Une f\u00eate de la Musique pleine de surprises** : deux sc\u00e8nes, pleins de groupes et un DJ set pour finir en beaut\u00e9 !\n\nAvec :\n\n\u2013 **Zebra** (Pop/Folk)\n\n\u2013 **Sphinx** (Rap/Hip-hop)\n\n\u2013 **Seconde zone** (Punk rock/Rap)\n\n\u2013 **Psychiderm** (Stoner psych\u00e9)\n\n\u2013 **Kid\u2019s of box** (Hip-hop)\n\n\\+ La Sc\u00e8ne ouverte (**Bolox on Stage**) !", "address": "250 rue du faubourg du pont neuf, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Zebra // Sphinx // Seconde zone // Psychiderm // Kid's of box", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-21", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.366401, 46.572786]}, "record_timestamp": "2019-05-29T10:41:12+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "790e64a98081491d0ae50617e5b7b2f9b421affd", "fields": {"latlon": [46.579763, 0.346056], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-01-26", "uid": "51143187", "placename": "Le Local", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_cafe-reparation_215_630667.jpg", "description": "Ce Caf\u00e9 R\u00e9paration se d\u00e9roulera au Local (16 Rue Saint-Pierre-le-Puellier, \u00e0 Poitiers) !", "updated_at": "2019-01-21T15:56:57+01:00", "space_time_info": "Le Local, le samedi 26 janvier \u00e0 14:00", "timetable": "2019-01-26T14:00:00 2019-01-26T17:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_cafe-reparation_215_630667.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/cafe-reparation_215", "free_text": "Ma cafeti\u00e8re fume, ma pelle n'a plus de poign\u00e9e, mon ordi ne d\u00e9marre plus, mon pantalon a un trou, ma lampe est cass\u00e9e, ma chaussure n'a plus de semelle, ...\n\nLe caf\u00e9 r\u00e9paration est le lieu id\u00e9al pour sauver v\u00e9los, outils, objets \u00e9lectriques ou num\u00e9riques, petits meubles ou objets, v\u00eatements, petit \u00e9lectrom\u00e9nager. Dans une ambiance conviviale, et accompagn\u00e9 par des b\u00e9n\u00e9voles, venez d\u00e9couvrir ou partager du savoir-faire utile au quotidien : l'art de r\u00e9parer !\n\nRejoignez-nous alors, ce samedi 26 Janvier 2019 de 14h \u00e0 17h au local pour ce 1er caf\u00e9 r\u00e9paration de l'ann\u00e9e.\n\nA partir de 16h, un temps d'\u00e9change et d'information sera propos\u00e9, pour celles et ceux souhaitant s'investir dans le futur des Caf\u00e9s R\u00e9parations.", "address": "16 Rue Saint-Pierre-le-Puellier, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Caf\u00e9 R\u00e9paration", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-01-26", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.346056, 46.579763]}, "record_timestamp": "2019-01-21T15:56:57+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "08eda9b6d222492bcf27afa998a3f39017a8d039", "fields": {"latlon": [46.546488, 0.334935], "city": "Saint-Beno\u00eet", "date_start": "2019-06-07", "uid": "97947340", "placename": "Jardin de Bayou", "description": "Cheminement pi\u00e9tonnier avec commentaires sur l'historique du site et les essences pr\u00e9sentes.", "title": "D\u00e9couverte de l'ambiance d'un jardin de Bayou par les scolaires", "updated_at": "2019-05-02T18:42:09+02:00", "space_time_info": "Jardin de Bayou, le vendredi 7 juin \u00e0 14:00", "timetable": "2019-06-07T14:00:00 2019-06-07T15:00:00", "date_end": "2019-06-07", "link": "http://openagenda.com/event/decouverte-de-lambiance-dun-jardin-de-bayou-par-les-scolaires", "address": "Route de Passelourdain, Cit\u00e9 Passelourdain, 86280 Saint-Beno\u00eet", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.334935, 46.546488]}, "record_timestamp": "2019-05-02T18:42:09+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "1d291c44ff3a25fde2821c8be7f7863aebc0e203", "fields": {"latlon": [46.583118999999996, 0.344805], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-05-20", "uid": "76315043", "placename": "CRIJ Nouvelle-Aquitaine - Site de Poitiers", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/20b74b4d185b488d9abacf9e4b77a110.base.image.jpg", "description": "Les volontaires europ\u00e9ens de Poitiers projettent une vid\u00e9o qu'ils ont r\u00e9alis\u00e9e, avec des t\u00e9moignages de citoyens europ\u00e9ens. Projection suivie d'un d\u00e9bat sur le futur de l'Europe", "updated_at": "2019-04-25T16:52:48+02:00", "space_time_info": "CRIJ Nouvelle-Aquitaine - Site de Poitiers, le lundi 20 mai \u00e0 19:00", "timetable": "2019-05-20T19:00:00 2019-05-20T22:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/projection-debat-sur-leurope", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb20b74b4d185b488d9abacf9e4b77a110.base.image.jpg", "address": "45 Place Charles de Gaulle, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Projection - d\u00e9bat sur l'Europe", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-05-20", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.344805, 46.583118999999996]}, "record_timestamp": "2019-04-25T16:52:48+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "3649b0aa6a624a84f198e46c33cda5fc2a25e6f8", "fields": {"latlon": [46.580638, 0.337466], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-19", "uid": "10706454", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_jouez-a-travers-l-ecran-avec-la-bourse-a-des_412335.jpg", "description": "Le num\u00e9rique et l'empathie sont-ils compatibles ? A vous de le d\u00e9couvrir !", "updated_at": "2019-02-22T12:29:06+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 19 mars \u00e0 19:00", "timetable": "2019-03-19T19:00:00 2019-03-19T00:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_jouez-a-travers-l-ecran-avec-la-bourse-a-des_412335.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/jouez-a-travers-l-ecran-avec-la-bourse-a-des", "free_text": "La [Bourse \u00e0 D\u00e9s](https://www.labourseades.fr/) est une association fond\u00e9e depuis septembre 2014, qui a pour but de promouvoir la pratique des jeux de soci\u00e9t\u00e9 et de r\u00f4le.\n\nPour Mars 2019, l'Universit\u00e9 organise le Campus en Festival sur le th\u00e8me du Num\u00e9rique.\u00a0A cette occasion, l'association souhaite\u00a0apporter un \u00e9l\u00e9ment de r\u00e9flexion sur les relations humaines que l'on noue avec et sans \u00e9cran.\n\nLe 19 mars \u00e0 partir de 19h \u00e0 Cobalt, participez \u00e0 une partie de jeu de r\u00f4le accessible qui pousse \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir\u00a0sur la facult\u00e9 d'empathie \u00e0 travers le num\u00e9rique !\u00a0\n\nAinsi, rendrez-vous compte des pr\u00e9jug\u00e9s qui peuvent se construire par le biais du num\u00e9rique et la modification de notre facult\u00e9 d'empathie que cela implique.\n\nDe plus, vous seront propos\u00e9s, sur une note plus ludique, des jeux de soci\u00e9t\u00e9 qui reprennent des \u00e9l\u00e9ments de \"game design\" emprunt\u00e9s aux jeux vid\u00e9o comme le \"scrolling vertical\", les d\u00e9fis de plate-forme, la collaboration contre-la-montre etc...\n\nSi vous souhaitez passer une soir\u00e9e fun et dynamique, cet \u00e9v\u00e9nement est ouvert \u00e0 tous ! Vous serez bien accueillis par les animateurs qui vous accompagneront dans les diff\u00e9rents ateliers propos\u00e9s.", "address": "5 Rue Victor Hugo, Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Jouez \u00e0 travers l'\u00e9cran avec la Bourse \u00e0 D\u00e9s !", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-03-19", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337466, 46.580638]}, "record_timestamp": "2019-02-22T12:29:06+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "0678ffbb022dbf0e3b656906c0ebb10df02e80c7", "fields": {"latlon": [46.580158, 0.340995], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-24", "uid": "21946016", "pricing_info": "sans : visites libres", "tags": "Floril\u00e8ge,Jardins de traverse,jardins \u00e9ph\u00e9m\u00e8res,Poitiers,Espaces verts", "title": "Jardin de Traverse - 7 Balades insolites dans les Espaces verts de Poitiers", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_jardin-de-traverse-7-balades-dans-les-espaces-verts-de-poitiers_280950.jpg", "description": "Prenez des chemins de traverse pour d\u00e9couvrir, dans les parcs et jardins de Poitiers, des installations \u00e9ph\u00e9m\u00e8res et originales, entre art des jardins et cr\u00e9ation contemporaine.", "updated_at": "2019-04-24T15:12:34+02:00", "space_time_info": "du lundi 24 juin au dimanche 13 octobre \u00e0 Poitiers - diff\u00e9rents lieux", "timetable": "2019-06-24T07:00:00 2019-06-24T21:00:00;2019-06-25T07:00:00 2019-06-25T21:00:00;2019-06-26T07:00:00 2019-06-26T21:00:00;2019-06-27T07:00:00 2019-06-27T21:00:00;2019-06-28T07:00:00 2019-06-28T21:00:00;2019-06-29T07:00:00 2019-06-29T21:00:00;2019-06-30T07:00:00 2019-06-30T21:00:00;2019-07-01T07:00:00 2019-07-01T21:00:00;2019-07-02T07:00:00 2019-07-02T21:00:00;2019-07-03T07:00:00 2019-07-03T21:00:00;2019-07-04T07:00:00 2019-07-04T21:00:00;2019-07-05T07:00:00 2019-07-05T21:00:00;2019-07-06T07:00:00 2019-07-06T21:00:00;2019-07-07T07:00:00 2019-07-07T21:00:00;2019-07-08T07:00:00 2019-07-08T21:00:00;2019-07-09T07:00:00 2019-07-09T21:00:00;2019-07-10T07:00:00 2019-07-10T21:00:00;2019-07-11T07:00:00 2019-07-11T21:00:00;2019-07-12T07:00:00 2019-07-12T21:00:00;2019-07-13T07:00:00 2019-07-13T21:00:00;2019-07-14T07:00:00 2019-07-14T21:00:00;2019-07-15T07:00:00 2019-07-15T21:00:00;2019-07-16T07:00:00 2019-07-16T21:00:00;2019-07-17T07:00:00 2019-07-17T21:00:00;2019-07-18T07:00:00 2019-07-18T21:00:00;2019-07-19T07:00:00 2019-07-19T21:00:00;2019-07-20T07:00:00 2019-07-20T21:00:00;2019-07-21T07:00:00 2019-07-21T21:00:00;2019-07-22T07:00:00 2019-07-22T21:00:00;2019-07-23T07:00:00 2019-07-23T21:00:00;2019-07-24T07:00:00 2019-07-24T21:00:00;2019-07-25T07:00:00 2019-07-25T21:00:00;2019-07-26T07:00:00 2019-07-26T21:00:00;2019-07-27T07:00:00 2019-07-27T21:00:00;2019-07-28T07:00:00 2019-07-28T21:00:00;2019-07-29T07:00:00 2019-07-29T21:00:00;2019-07-30T07:00:00 2019-07-30T21:00:00;2019-07-31T07:00:00 2019-07-31T21:00:00;2019-08-01T07:00:00 2019-08-01T21:00:00;2019-08-02T07:00:00 2019-08-02T21:00:00;2019-08-03T07:00:00 2019-08-03T21:00:00;2019-08-04T07:00:00 2019-08-04T21:00:00;2019-08-05T07:00:00 2019-08-05T21:00:00;2019-08-06T07:00:00 2019-08-06T21:00:00;2019-08-07T07:00:00 2019-08-07T21:00:00;2019-08-08T07:00:00 2019-08-08T21:00:00;2019-08-09T07:00:00 2019-08-09T21:00:00;2019-08-10T07:00:00 2019-08-10T21:00:00;2019-08-11T07:00:00 2019-08-11T21:00:00;2019-08-12T07:00:00 2019-08-12T21:00:00;2019-08-13T07:00:00 2019-08-13T21:00:00;2019-08-14T07:00:00 2019-08-14T21:00:00;2019-08-15T07:00:00 2019-08-15T21:00:00;2019-08-16T07:00:00 2019-08-16T21:00:00;2019-08-17T07:00:00 2019-08-17T21:00:00;2019-08-18T07:00:00 2019-08-18T21:00:00;2019-08-19T07:00:00 2019-08-19T21:00:00;2019-08-20T07:00:00 2019-08-20T21:00:00;2019-08-21T07:00:00 2019-08-21T21:00:00;2019-08-22T07:00:00 2019-08-22T21:00:00;2019-08-23T07:00:00 2019-08-23T21:00:00;2019-08-24T07:00:00 2019-08-24T21:00:00;2019-08-25T07:00:00 2019-08-25T21:00:00;2019-08-26T07:00:00 2019-08-26T21:00:00;2019-08-27T07:00:00 2019-08-27T21:00:00;2019-08-28T07:00:00 2019-08-28T21:00:00;2019-08-29T07:00:00 2019-08-29T21:00:00;2019-08-30T07:00:00 2019-08-30T21:00:00;2019-08-31T07:00:00 2019-08-31T21:00:00;2019-09-01T07:00:00 2019-09-01T21:00:00;2019-09-02T07:00:00 2019-09-02T21:00:00;2019-09-03T07:00:00 2019-09-03T21:00:00;2019-09-04T07:00:00 2019-09-04T21:00:00;2019-09-05T07:00:00 2019-09-05T21:00:00;2019-09-06T07:00:00 2019-09-06T21:00:00;2019-09-07T07:00:00 2019-09-07T21:00:00;2019-09-08T07:00:00 2019-09-08T21:00:00;2019-09-09T07:00:00 2019-09-09T21:00:00;2019-09-10T07:00:00 2019-09-10T21:00:00;2019-09-11T07:00:00 2019-09-11T21:00:00;2019-09-12T07:00:00 2019-09-12T21:00:00;2019-09-13T07:00:00 2019-09-13T21:00:00;2019-09-14T07:00:00 2019-09-14T21:00:00;2019-09-15T07:00:00 2019-09-15T21:00:00;2019-09-16T07:00:00 2019-09-16T21:00:00;2019-09-17T07:00:00 2019-09-17T21:00:00;2019-09-18T07:00:00 2019-09-18T21:00:00;2019-09-19T07:00:00 2019-09-19T21:00:00;2019-09-20T07:00:00 2019-09-20T21:00:00;2019-09-21T07:00:00 2019-09-21T21:00:00;2019-09-22T07:00:00 2019-09-22T21:00:00;2019-09-23T07:00:00 2019-09-23T21:00:00;2019-09-24T07:00:00 2019-09-24T21:00:00;2019-09-25T07:00:00 2019-09-25T21:00:00;2019-09-26T07:00:00 2019-09-26T21:00:00;2019-09-27T07:00:00 2019-09-27T21:00:00;2019-09-28T07:00:00 2019-09-28T21:00:00;2019-09-29T07:00:00 2019-09-29T21:00:00;2019-09-30T07:00:00 2019-09-30T21:00:00;2019-10-01T07:00:00 2019-10-01T21:00:00;2019-10-02T07:00:00 2019-10-02T21:00:00;2019-10-03T07:00:00 2019-10-03T21:00:00;2019-10-04T07:00:00 2019-10-04T21:00:00;2019-10-05T07:00:00 2019-10-05T21:00:00;2019-10-06T07:00:00 2019-10-06T21:00:00;2019-10-07T07:00:00 2019-10-07T21:00:00;2019-10-08T07:00:00 2019-10-08T21:00:00;2019-10-09T07:00:00 2019-10-09T21:00:00;2019-10-10T07:00:00 2019-10-10T21:00:00;2019-10-11T07:00:00 2019-10-11T21:00:00;2019-10-12T07:00:00 2019-10-12T21:00:00;2019-10-13T07:00:00 2019-10-13T21:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_jardin-de-traverse-7-balades-dans-les-espaces-verts-de-poitiers_280950.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/jardin-de-traverse-7-balades-dans-les-espaces-verts-de-poitiers", "free_text": "**Floril\u00e8ge** se d\u00e9cline cette ann\u00e9e sur le th\u00e8me des **\"Jardins de Traverse\"** et propose de sortir des chemins battus, \u00a0de d\u00e9couvrir, de red\u00e9couvrir, de s\u2019\u00e9tonner au gr\u00e8s de **7 circuits fleuris reliant les parcs et jardins de la ville**. Un fil conducteur\u00a0: surprendre et une gamme de couleurs\u00a0: bleu gris, blanc, vert glauque, pour guider le visiteur.\n\nC\u2019est une occasion de fl\u00e2nerie, qui permet de tisser dans la ville des **parcours insolites**, ponctu\u00e9s de d\u00e9tours po\u00e9tiques et surprenants conduisant \u00e0 des jardins, des lieux, des histoires fleuries.\n\n*   **D\u00e9couvrir les nouveaux jardins\u00a0 de la ville**\u00a0: le jardin du Palais de justice, l\u2019ilot Tison, le jardin des Droits de l\u2019Homme, la place Charles VII.\n*   **Revisiter les classiques**\u00a0: le Parc de Blossac, le Jardin des Plantes et le Parc Floral de la Roseraie inventent des parcours d\u00e9cal\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 des installations florales.\n*   **Introduire et accompagner \u00ab\u00a0Travers\u00e9e\u00a0\u00bb**, \u00e9v\u00e9nement artistique et culturel en installant dans le quartier du palais d\u2019\u00e9tonnants \u00e9crins fleuris au palais des Comtes du Poitou (square Jeanne d\u2019Arc) et au Baptist\u00e8re Saint Jean.", "address": "Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Poitiers - diff\u00e9rents lieux", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-13", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.340995, 46.580158]}, "record_timestamp": "2019-04-24T15:12:34+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "54b0433556d73f4f9eef93b719ee0e0c41b6220f", "fields": {"latlon": [46.526871, 0.264968], "city": "Fontaine-le-Comte", "date_start": "2019-05-21", "uid": "98538547", "pricing_info": "15\u20ac - Tarif r\u00e9duit 8\u20ac - Gratuit moins de 12 ans", "tags": "Musique,Classique,Choeurs,Orchestre,Requiem,Brahms", "title": "Requiem allemand de Brahms", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_requiem-allemand-de-brahms_57_108155.jpg", "description": "Un requiem allemand \u00bb de Johannes Brahms avec orchestre", "updated_at": "2019-04-11T22:07:55+02:00", "space_time_info": "Fontaine-Le-Comte, le mardi 21 mai \u00e0 21:00", "timetable": "2019-05-21T21:00:00 2019-05-21T22:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_requiem-allemand-de-brahms_57_108155.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/requiem-allemand-de-brahms_57", "free_text": "Un requiem allemand\u00a0\u00bb de Johannes Brahms. Une \u0153uvre magistrale, et atypique car il ne s\u2019agit pas de la messe des morts, emporte l\u2019\u00e9motion du public depuis sa cr\u00e9ation en pleine p\u00e9riode romantique, en 1869.", "address": "17 Rue de l'Abbaye, 86240 Fontaine-le-Comte", "department": "Vienne", "placename": "Fontaine-Le-Comte", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-05-21", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.264968, 46.526871]}, "record_timestamp": "2019-04-11T22:07:55+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "babf548bdc997e5e50c9ec6f4884d56eaa3c0388", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-05-02", "uid": "9777584", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_le-mecenat-mode-d-emploi_672587.jpg", "description": "Le SPN et Grand Poitiers s'associent pour proposer un \u00e9v\u00e9nement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sentation du MECENAT, un dispositif en pleine \u00e9volution et connaissant un fort d\u00e9veloppement.", "updated_at": "2019-04-30T14:24:09+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 2 mai \u00e0 18:30", "timetable": "2019-05-02T18:30:00 2019-05-02T20:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_le-mecenat-mode-d-emploi_672587.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/le-mecenat-mode-d-emploi", "free_text": "**! Cet \u00e9v\u00e9nement sera reporter \u00e0 une date ult\u00e9rieur !**\n\nLe [SPN](https://spn.asso.fr/) et [Grand Poitiers](https://www.grandpoitiers.fr/) s'associent pour proposer un \u00e9v\u00e9nement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sentation du MECENAT, un dispositif en pleine \u00e9volution et connaissant un fort d\u00e9veloppement.\n\nParce qu'il peut concerner aussi bien les collectivit\u00e9s, les associations et les porteurs de projets dans les domaines des arts et de la culture, mais aussi et surtout parce qu'il devient un nouveau mode d'implication des entreprises (de toute taille) dans la vie de la cit\u00e9, il est important d'expliquer en quoi cela consiste et quelles sont les modalit\u00e9s d'action !\n\nLa soir\u00e9e sera constitu\u00e9e de trois temps forts :\n\n*   Une pr\u00e9sentation des grands principes du m\u00e9c\u00e9nat par Emmanuel Vidal, expert-comptable associ\u00e9 au sein de [Bakertilly Strego](https://www.bakertillystrego.com/) et expert du M\u00e9c\u00e9nat en Nouvelle-Aquitaine\n\n*   Un exemple de m\u00e9c\u00e9nat : le projet Travers\u00e9es , par H\u00e9l\u00e8ne Ambles, directrice g\u00e9n\u00e9rale du service culture et patrimoine de Grand Poitiers\n\n*   T\u00e9moignages de Philippe Chadeyron sur le M\u00e9c\u00e9nat en num\u00e9raire d'[Edf](https://www.edf.fr/) autours de Travers\u00e9e et d'Alo\u00efs Gaborit, sur le M\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences entre [Pixis](https://pixis.co/) et [Cap Gemini](https://www.capgemini.com/fr-fr/)\n\nGRATUIT, Inscription ici : [https://forms.gle/aBagJqcXAbxTicdSA](https://forms.gle/aBagJqcXAbxTicdSA)", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "[\u00c9V\u00c9NEMENT REPORT\u00c9] Le M\u00e9c\u00e9nat : mode d'emploi", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-05-02", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-04-30T14:24:09+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "abe1888fc8a1ead452ab19da86e65373d3a417f2", "fields": {"latlon": [46.580638, 0.337466], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-01-22", "uid": "32543581", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Payant, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_je-cree-ma-premiere-application-web-avec-mavo_888012.jpg", "description": "Formation", "updated_at": "2018-12-12T11:57:21+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 22 janvier 2019 \u00e0 18:00", "timetable": "2019-01-22T18:00:00 2019-01-22T21:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_je-cree-ma-premiere-application-web-avec-mavo_888012.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/je-cree-ma-premiere-application-web-avec-mavo", "free_text": "**\"Je cr\u00e9e ma premi\u00e8re application Web avec Mavo !\"**\n\nApr\u00e8s une introduction rappelant les bases de HTML &amp; CSS, il vous sera possible de cr\u00e9er de v\u00e9ritables applications personnelles, comme un formulaire ou un pense-b\u00eate, avec Mavo !\n\nFormateur : St\u00e9phane Gamet de l'Espace Mend\u00e8s-France\n\n**Modalit\u00e9s d'acc\u00e8s :**\n\nPlein Tarif : 28 \u20ac / Adh\u00e9rent : 16 \u20ac.\n\nSur r\u00e9servation au 05 49 50 33 08.\n\nDur\u00e9e : 3h.", "address": "5 Rue Victor Hugo, Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Je cr\u00e9e ma premi\u00e8re application Web avec Mavo !", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-01-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337466, 46.580638]}, "record_timestamp": "2018-12-12T11:57:21+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "f97c7a5ee0920112811461cc0b55b27d082dbf0f", "fields": {"latlon": [46.580598, 0.342729], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-05-29", "uid": "3318124", "placename": "Hotel de R\u00e9gion - 15 Rue de l'Ancienne Com\u00e9die,86000 Poitiers", "pricing_info": "Entr\u00e9e sur inscription, concerne uniquement les lyc\u00e9ens et les \u00e9tudiants", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/97a5ae83e9b04a98a1de2a547574b840.base.image.jpg", "description": "Chaque ann\u00e9e, une simulation du Parlement europ\u00e9en est men\u00e9e par des \u00e9tudiants et des lyc\u00e9ens n\u00e9o-aquitains !", "updated_at": "2019-05-06T11:45:02+02:00", "space_time_info": "Hotel de R\u00e9gion - 15 Rue de l'Ancienne Com\u00e9die, 86000 Poitiers, le mercredi 29 mai \u00e0 06:00", "timetable": "2019-05-29T06:00:00 2019-05-29T06:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb97a5ae83e9b04a98a1de2a547574b840.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/simulation-du-parlement-europeen_229090", "free_text": "Chaque ann\u00e9e, une simulation du Parlement europ\u00e9en est men\u00e9e par des \u00e9tudiants et des lyc\u00e9ens n\u00e9o-aquitains, afin de leur faire d\u00e9couvrir le fonctionnement de l\u2019Europe et de son institution parlementaire. Le temps d\u2019une journ\u00e9e, ils rentrent dans la peau d\u2019un(e) parlementaire europ\u00e9en(ne) pour travailler un texte de loi et le d\u00e9battre... comme au Parlement !", "address": "15 Rue de l'Ancienne Com\u00e9die, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Simulation du Parlement europ\u00e9en", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-05-29", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.342729, 46.580598]}, "record_timestamp": "2019-05-06T11:45:02+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "9db0a89e1ed58f419e17cab917e9a7d0504d0024", "fields": {"latlon": [46.580638, 0.337466], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-05-02", "uid": "6910863", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_les-matinales-de-l-entrepreneuriat-7_813640.jpg", "description": "Les outils de financement", "updated_at": "2019-04-17T16:26:41+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 2 mai \u00e0 08:00", "timetable": "2019-05-02T08:00:00 2019-05-02T09:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_les-matinales-de-l-entrepreneuriat-7_813640.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/les-matinales-de-l-entrepreneuriat-7", "free_text": "Cette matinale anim\u00e9e par Louise Blanvillain - J'adopte un projet, sera sur le th\u00e8me des \"Outils de financement\".\n\nTrouver de l\u2019argent est souvent une \u00e9tape obligatoire pour les entrepreneurs. D\u00e9marrage, d\u00e9veloppement d\u2019activit\u00e9 ou r\u00e9solution d'un souci ponctuel de tr\u00e9sorerie, les pistes sont malheureusement de moins en moins nombreuses pour trouver ces fonds mais elles existent.\n\nPour obtenir ces financements, il faudra comprendre les attentes de vos interlocuteurs, ce qui les poussera \u00e0 vous dire OUI !\n\nL'ADIE et le SPN (r\u00e9Seau des Professionnels du Num\u00e9rique) ont \u00e9labor\u00e9 un programme de rendez-vous mensuels \u00e0 Cobalt, le tiers-lieu du num\u00e9rique d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'innovation et l'entrepreneuriat, pour aborder des \u00e9tapes cl\u00e9s de votre parcours d'entrepreneur de fa\u00e7on graduelle et coh\u00e9rente.\n\nQue vous soyez porteur de projet ou entrepreneur d\u00e9j\u00e0 install\u00e9, profitez des savoir-faire d'experts pour aborder sereinement et strat\u00e9giquement le d\u00e9veloppement de votre activit\u00e9 !\n\nA l'issue de la matin\u00e9e, l'ADIE vous propose des RDV individuels dans Cobalt.\n\nInscription ici : [https://bit.ly/2Pcc5Bi](https://bit.ly/2Pcc5Bi)", "address": "5 Rue Victor Hugo, Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Les matinales de l'entrepreneuriat #7", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-05-02", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337466, 46.580638]}, "record_timestamp": "2019-04-17T16:26:41+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "88dbdd404eb24e86b9d118f611079013d5e1ba86", "fields": {"latlon": [46.598763, 0.329745], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-12", "uid": "9691218", "tags": "esclavage,in\u00e9galit\u00e9s,m\u00e9moires,exposition,th\u00e9\u00e2tre,Nelson Mandela,\u00e9ducation populaire", "description": "Exposition", "title": "On a tous en nous quelque chose de Madiba", "updated_at": "2019-03-06T08:54:24+01:00", "space_time_info": "du mardi 12 mars au jeudi 21 mars \u00e0 Ecole des m\u00e9moires de l'\u00e9galit\u00e9 - Poitiers", "timetable": "2019-03-12T09:00:00 2019-03-12T18:00:00;2019-03-13T09:00:00 2019-03-13T18:00:00;2019-03-14T09:00:00 2019-03-14T18:00:00;2019-03-15T09:00:00 2019-03-15T18:00:00;2019-03-18T09:00:00 2019-03-18T18:00:00;2019-03-19T09:00:00 2019-03-19T18:00:00;2019-03-20T09:00:00 2019-03-20T18:00:00;2019-03-21T09:00:00 2019-03-21T18:00:00", "date_end": "2019-03-21", "link": "http://openagenda.com/event/a-l-ecole-des-memoires-de-l-egalite", "free_text": "Dans le cadre du Centenaire Nelson Mandela, l\u2019exposition \u00ab On a tous en nous quelque chose de Madiba \u00bb est la seule exposition qui existe en France sur le fondateur de l\u2019Afrique du Sud moderne.\n\nA travers les axes p\u00e9dagogiques suivants : Que nous apprend le parcours de Mandela? Quels sont les pr\u00e9jug\u00e9s, les st\u00e9r\u00e9otypes qu\u2019il a d\u00fb affronter ? Comment a-t-il su r\u00e9sister, lutter et d\u00e9passer ces st\u00e9r\u00e9otypes ? Quelle influence son exemple a sur les repr\u00e9sentations des citoyens du monde?\n\nPour combattre les in\u00e9galit\u00e9s de traitement entre les diff\u00e9rentes oppressions et les diff\u00e9rentes m\u00e9moires, le but de l'action est d'expliquer et combattre les fondements des discriminations pour renforcer le sentiment d'appartenance et d'appropriation du r\u00e9cit national.Dans une perspective d'\u00e9ducation populaire, il s'agit de raviver les m\u00e9moires, d'apaiser les malentendus et de cultiver dans la jeunesse une vigilance sur les formes contemporaines d'esclavage.\n\nD'autres actions programm\u00e9es \u00e0 Poitiers, Beaumont-du-P\u00e9rigord et Bordeaux tout au long du mois de mars.\n\nContact : [memoires.partages@gmail.com](mailto:memoires.partages@gmail.com), 09 54 34 78 63\n\n[www.memoiresetpartages.com](http://www.memoiresetpartages.com)", "address": "Lyc\u00e9e Nelson Mandela, 63 Rue de la Bugellerie, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Ecole des m\u00e9moires de l'\u00e9galit\u00e9 - Poitiers", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.329745, 46.598763]}, "record_timestamp": "2019-03-06T08:54:24+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "00ad2f876a4b5915cfd1e69e21995f8bf5ce35dd", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-01-29", "uid": "90448813", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_colunch_0_390049.jpg", "description": "Mais que font nos coworkers ?", "updated_at": "2018-12-27T14:49:50+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 29 janvier 2019 \u00e0 12:30", "timetable": "2019-01-29T12:30:00 2019-01-29T14:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/colunch_0", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_colunch_0_390049.jpg", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Colunch", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-01-29", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2018-12-27T14:49:50+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "0a587f74fd32af097bbd8ef2eba93be51bd05fe7", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-06", "uid": "86245307", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_les-matinales-de-l-entrepreneuriat-8_573335.jpg", "description": "Th\u00e8me du jour : \"Recruter, quand ? Quels engagements ?\"", "updated_at": "2019-05-13T16:21:57+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 6 juin \u00e0 08:00", "timetable": "2019-06-06T08:00:00 2019-06-06T09:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_les-matinales-de-l-entrepreneuriat-8_573335.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/les-matinales-de-l-entrepreneuriat-8", "free_text": "**Recruter ? Quand ? Quels engagements ?**\n\nVous envisagez peut \u00eatre de d\u00e9velopper votre activit\u00e9 et vous vous posez mille et une questions sur le recrutement. En tant qu'ind\u00e9pendant, il peut \u00eatre complexe de savoir comment se d\u00e9roule l'embauche de votre premier salari\u00e9. Comment bien faire son recrutement ? A qui dois-je m'adresser ? La prochaine matinale vous propose de r\u00e9pondre \u00e0 vos questions sur la cr\u00e9ation d'emploi !\n\n**Intervenant :\u00a0**_Yann CARPENTIER_ de [Ubiconseil](https://www.ubiconseil.fr/)\n\nL'ADIE et le SPN (r\u00e9Seau des Professionnels du Num\u00e9rique) ont \u00e9labor\u00e9 un programme de rendez-vous mensuels \u00e0 Cobalt, le tiers-lieu du num\u00e9rique d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'innovation et l'entrepreneuriat, pour aborder des \u00e9tapes cl\u00e9s de votre parcours d'entrepreneur de fa\u00e7on graduelle et coh\u00e9rente.\n\nQue vous soyez porteur de projet ou entrepreneur d\u00e9j\u00e0 install\u00e9, profitez des savoir-faire d'experts pour aborder sereinement et strat\u00e9giquement le d\u00e9veloppement de votre activit\u00e9 !\n\nA l'issue de la matin\u00e9e, l'ADIE vous propose des RDV individuels dans Cobalt.\n\n**Inscription par ici : [https://forms.gle/ky2YH2Vv8YfSJcV98](https://forms.gle/ky2YH2Vv8YfSJcV98)\u00a0!**", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Les matinales de l'entrepreneuriat #8", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-06", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-05-13T16:21:57+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "95a5d02581fcba160174bbe6c71cc8c62519348c", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-02-12", "uid": "44561405", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Payant, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_mon-1er-photomontage-avec-gimp_392040.jpg", "description": "Dans cet atelier il sera question de reproduire une image publicitaire !", "updated_at": "2019-01-28T11:45:40+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 12 f\u00e9vrier \u00e0 18:00", "timetable": "2019-02-12T18:00:00 2019-02-12T21:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_mon-1er-photomontage-avec-gimp_392040.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/mon-1er-photomontage-avec-gimp", "free_text": "Technique de d\u00e9tourage, retouches couleurs, gestion des calques et masque de fusion seront au programme de cette soir\u00e9e.\n\nFormateur : St\u00e9phane Gamet de l'Espace Mend\u00e8s-France\n\nModalit\u00e9s d'acc\u00e8s :\n\nPlein Tarif : 28 \u20ac / Adh\u00e9rent : 16 \u20ac.\n\nSur r\u00e9servation au 05 49 50 33 08.", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Atelier : Mon 1er photomontage avec Gimp", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-02-12", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-01-28T11:45:40+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "dc1f4ff5f45131f6362dfaa299988dc984d6434f", "fields": {"latlon": [46.588824, 0.349746], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-08", "uid": "36224736", "placename": "Jardin de l'atelier des quatre roues", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/589b53ce80b946a4b9b02dff8e66be90.base.image.jpg", "description": "Visite guid\u00e9e par la propri\u00e9taire.", "updated_at": "2019-04-30T19:34:58+02:00", "space_time_info": "du samedi 8 juin au dimanche 9 juin \u00e0 Jardin de l'atelier des quatre roues", "timetable": "2019-06-08T15:00:00 2019-06-08T16:30:00;2019-06-08T17:00:00 2019-06-08T18:30:00;2019-06-09T15:00:00 2019-06-09T16:30:00;2019-06-09T17:00:00 2019-06-09T18:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb589b53ce80b946a4b9b02dff8e66be90.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/decouverte-dun-jardin-dartistes_70180", "free_text": "Sam et et dim \u00e0 15h et \u00e0 17h : visite guid\u00e9e", "address": "163, rue des Quatre Roues, 86000 Poitiers, Vienne, Nouvelle-Aquitaine", "department": "Vienne", "title": "D\u00e9couverte d'un jardin d'artistes", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-09", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.349746, 46.588824]}, "record_timestamp": "2019-04-30T19:34:58+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "d698f426cebb56dad8bdd17efbf0aefece011e8b", "fields": {"latlon": [46.569763, 0.358266], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-04-18", "uid": "14332816", "placename": "Boutique bulle de bien naitre", "pricing_info": "r\u00e9servation avec maud", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_seance-photo_45_482829.jpg", "description": "30 min / 5 fichiers num\u00e9riques / 1 tirage / 75 euros", "updated_at": "2019-04-10T21:22:56+02:00", "space_time_info": "Boutique bulle de bien naitre, le jeudi 18 avril \u00e0 14:30", "timetable": "2019-04-18T14:30:00 2019-04-18T18:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_seance-photo_45_482829.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/seance-photo_45", "free_text": "Pendant les vacances profitez en pour venir faire quelques photos \u00e0 Bulle de Bien Na\u00eetre, ambiance chocolats et lapin de pr\u00e9vu !", "address": "55 bis route de gencay, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "s\u00e9ance photo", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-04-18", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.358266, 46.569763]}, "record_timestamp": "2019-04-10T21:22:56+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "c451d808765a05c6d02b96571790444801b3c233", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-04-18", "uid": "43986005", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_apero-php-cas-et-productivite-phpstorm_985442.jpg", "description": "L'antenne AFUP Poitiers vous invite \u00e0 une soir\u00e9e avec deux minis conf\u00e9rences !", "updated_at": "2019-04-02T11:12:35+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 18 avril \u00e0 19:00", "timetable": "2019-04-18T19:00:00 2019-04-18T21:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_apero-php-cas-et-productivite-phpstorm_985442.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/apero-php-cas-et-productivite-phpstorm", "free_text": "Pour cet \u00e9v\u00e8nement d'avril 2019, l' antenne AFUP Poitiers vous invite \u00e0 une soir\u00e9e avec deux minis conf\u00e9rences :\n\n- CAS, par Guillaume Bourreau\n\n- Gagner en productivit\u00e9 avec PhpStorm, par Nicolas Attard\n\nA la fin de la soir\u00e9e, un petit pot sera servi...", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "APERO PHP - CAS et Productivit\u00e9 PhpStorm", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-04-18", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-04-02T11:12:35+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "c65df3fa91294a2146eb86eb28231ac22fdb2c23", "fields": {"latlon": [46.548798, 0.31860499999999903], "city": "Saint-Beno\u00eet", "date_start": "2019-05-20", "uid": "9614304", "placename": "Campus des M\u00e9tiers - CFA- CMA 86 - 1 rue Chantejeau - 86280 SAINT BENOIT - T\u00e9l 05 49 62 24 90", "pricing_info": "R\u00e9serv\u00e9 au public du CFA", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/8794b4a7269842e3a64c9171f5ab7a13.base.image.jpg", "description": "les apprentis sont inform\u00e9s sur les possibilit\u00e9s de d\u00e9part \u00e0 l'\u00e9tranger pour un job, stage, emploi ou volontariat.", "updated_at": "2019-04-11T13:39:02+02:00", "space_time_info": "Campus des M\u00e9tiers - CFA- CMA 86 - 1 rue Chantejeau - 86280 SAINT BENOIT - T\u00e9l 05 49 62 24 90, le lundi 20 mai \u00e0 10:00", "timetable": "2019-05-20T10:00:00 2019-05-20T13:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/la-mobilite-europeenne-pour-les-apprentis_657359", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb8794b4a7269842e3a64c9171f5ab7a13.base.image.jpg", "address": "1 rue de chantejeau 86280 SAINT BENOIT", "department": "Vienne", "title": "La mobilit\u00e9 europ\u00e9enne pour les apprentis", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-05-20", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.31860499999999903, 46.548798]}, "record_timestamp": "2019-04-11T13:39:02+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "301e7a1fd993be23b7f327fa4ceaeae90bb9e6ff", "fields": {"latlon": [46.571172, 0.64336], "city": "Chauvigny", "date_start": "2019-06-23", "uid": "72695901", "tags": "Escrime,Cano\u00eb-Kayak,Gymnastique", "description": "Le 23 juin au matin la commune de Chauvigny, le CDOS de la Vienne et les associations locales s'unissent pour proposer des initiations sportives.", "title": "Matin\u00e9e olympique \u00e0 Chauvigny", "updated_at": "2019-05-29T15:14:07+02:00", "space_time_info": "Centre d'Animation Populaire, le dimanche 23 juin \u00e0 09:00", "timetable": "2019-06-23T09:00:00 2019-06-23T13:00:00", "date_end": "2019-06-23", "link": "http://openagenda.com/event/matinee-olympique-a-chauvigny", "free_text": "La mairie de Chauvigny, le CDOS et le tissu associatf local souhaitent promouvoir l'activit\u00e9 physique sur une matin\u00e9e aux familles du territoire.\n\nC'est ainisi qu'ils auront acc\u00e8s \u00e0 des cours de remise en forme, de la gymansatique, de l'escrime et du canoe kayak. Les personnes pr\u00e9sentes pourront donc d\u00e9couvir et/ou s'initier \u00e0 ces pratiques sportives.", "address": "19 Rue de Ch\u00e2tellerault 86300 CHAUVIGNY", "department": "Vienne", "placename": "Centre d'Animation Populaire", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.64336, 46.571172]}, "record_timestamp": "2019-05-29T15:14:07+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "17b3d971712febd481d85fd5075f06112abbfb96", "fields": {"latlon": [46.569308, 0.431496999999999], "city": "S\u00e8vres-Anxaumont", "date_start": "2019-06-08", "uid": "28702381", "placename": "Jardirom", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/b1c763f912864d57baa2ef8a0246ee22.base.image.jpg", "description": "Visite libre du jardin.", "updated_at": "2019-05-02T18:44:13+02:00", "space_time_info": "du samedi 8 juin au dimanche 9 juin \u00e0 Jardirom", "timetable": "2019-06-08T09:00:00 2019-06-08T19:00:00;2019-06-09T09:00:00 2019-06-09T19:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/decouverte-des-plantes-de-lepoque-gallo-romaine", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbb1c763f912864d57baa2ef8a0246ee22.base.image.jpg", "address": "11 Le Chiron des Trois Fus\u00e9es, 86800 S\u00e8vres-Anxaumont, Vienne, Nouvelle-Aquitaine", "department": "Vienne", "title": "D\u00e9couverte des plantes de l'\u00e9poque gallo-romaine", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-09", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.431496999999999, 46.569308]}, "record_timestamp": "2019-05-02T18:44:13+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "34c0103fed530d6668b1dea4b06e6a3dff31b2bf", "fields": {"latlon": [46.584763, 0.351045999999999], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-09", "uid": "82899565", "placename": "Cour avant du palais de justice", "pricing_info": "Places limit\u00e9es : besoin d'inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/6f67d8640dcb4bd6ab26c3d733b1ba4e.base.image.jpg", "description": "Prenez des chemins de traverse pour d\u00e9couvrir dans les parcs et jardins du centre historique de Poitiers, des installations \u00e9ph\u00e9m\u00e8res et originales, entre art des jardins et cr\u00e9ation contemporaine.", "updated_at": "2019-02-22T13:03:14+01:00", "space_time_info": "Cour avant du palais de justice, le dimanche 9 juin \u00e0 10:30", "timetable": "2019-06-09T10:30:00 2019-06-09T12:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb6f67d8640dcb4bd6ab26c3d733b1ba4e.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/jardins-de-traverse-parcours-dans-les-jardins-ephemeres-du-centre-historique-de-poitiers_547", "free_text": "Prenez des **chemins de traverse** pour d\u00e9couvrir, dans les **parcs et jardins du centre historique de Poitiers**, des installations **\u00e9ph\u00e9m\u00e8res** tout autant qu\u2019originales, entre art des jardins et cr\u00e9ation contemporaine.\n\nDe juin \u00e0 octobre 2019, ces \u00ab jardins de traverse \u00bb propos\u00e9s par les jardiniers de la Ville, vous donneront un avant-go\u00fbt de l\u2019**\u00e9v\u00e9nement artistique et culturel Travers\u00e9es**, l\u2019art donne rendez-vous \u00e0 Poitiers.\n\nAvec Mich\u00e8le Jodet, guide-conf\u00e9renci\u00e8re et Charlotte Sauvion, responsable du p\u00f4le paysage, Direction Espaces Verts, Ville de Poitiers.\n\nGroupe limit\u00e9 \u2013 Sur inscription au 05 49 30 81 94\n\nDur\u00e9e : 1h30 \u00e0 2h \u2013 Gratuit \u2013 RDV 10h30 nouveau palais de justice, 4 boulevard du Mar\u00e9chal-de-Lattre-de-Tassigny ; RDV 15h parc de Blossac, place de l\u2019appel du 18 juin 1940.", "address": "2 boulevard de Lattre de Tasigny 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Jardins de traverse \u2013 Parcours dans les jardins \u00e9ph\u00e9m\u00e8res du centre historique de Poitiers", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-09", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.351045999999999, 46.584763]}, "record_timestamp": "2019-02-22T13:03:14+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "5aaeaee7afc23ebda473e71a5071e74e0be5c6c8", "fields": {"latlon": [46.569763, 0.358266], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-02-01", "uid": "71820040", "placename": "Boutique bulle de bien naitre", "pricing_info": "sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_mon-moment-magique-au-feminin_222489.jpg", "description": "Cercle de femme / Atelier bien-\u00eatre pour femmes", "updated_at": "2019-02-03T16:20:07+01:00", "space_time_info": "du vendredi 1 f\u00e9vrier au vendredi 3 mai \u00e0 Boutique bulle de bien naitre", "timetable": "2019-02-01T20:00:00 2019-02-01T22:00:00;2019-05-03T18:30:00 2019-05-03T20:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_mon-moment-magique-au-feminin_222489.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/mon-moment-magique-au-feminin", "free_text": "Un moment bien-\u00eatre 100% au f\u00e9minin !\n\nPour offrir aux femmes une pause bien-\u00eatre dans leur\u00a0vie quotidienne ultra remplie,\n\nleur permettre de prendre du temps pour elles, chouchouter leur corps,\n\napaiser leur t\u00eate et nourrir leur c\u0153ur,\n\nse connecter entre femmes, faire le plein de jolies \u00e9nergies\u00a0et d'ondes magiques,\n\nnourrir son f\u00e9minin int\u00e9rieur...\n\n\u200b\n\nPrendre du temps pour soi, prendre soin de soi\u00a0\n\n(Vestiaire gratuit pour vos capes de Wonder Woman)\n\n\u200b\n\n\u200b\n\nDur\u00e9e : 2h00\n\nTarif\u00a0: 25 \u20ac\n\nTarif\u00a0\"copines\" : 22 euros / copine", "address": "55 bis route de gencay, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Mon Moment Magique AU FEMININ", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-05-03", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.358266, 46.569763]}, "record_timestamp": "2019-02-03T16:20:07+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "51a266b68df99c7922f91d0533e5404b530b15fa", "fields": {"latlon": [46.580276, 0.340356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-18", "uid": "73319798", "placename": "Etablissements de l'acad\u00e9mie de Poitiers", "pricing_info": "Inscription en ligne / Gratuit\u00e9", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/f1b5b9b1f8624a82bf597d32d3b026b9.base.image.jpg", "description": "Des \u00e9l\u00e8ves r\u00e9unis en comit\u00e9s de r\u00e9daction dans leur \u00e9tablissement produisent en une journ\u00e9e la une d'un journal ou un lancement radio \u00e0 partir d'un corpus de d\u00e9p\u00eaches et de photos de l'AFP.", "updated_at": "2019-02-15T16:48:14+01:00", "space_time_info": "Etablissements de l'acad\u00e9mie de Poitiers, le lundi 18 mars \u00e0 09:00", "timetable": "2019-03-18T09:00:00 2019-03-18T17:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbf1b5b9b1f8624a82bf597d32d3b026b9.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/concours-faites-la-une", "free_text": "En partenariat avec les ateliers Canop\u00e9, le CLEMI de l'acad\u00e9mie de Poitiers organise un concours de unes pour les \u00e9l\u00e8ves de la maternelle au lyc\u00e9e.\n\nA partir d'un corpus de d\u00e9p\u00eaches et de photos de l'AFP, tous les participants doivent r\u00e9aliser dans la journ\u00e9e **la une d'un journal** ou **le lancement d'un journal radiophonique**.\n\nUn prix d\u00e9partemental est d\u00e9cern\u00e9 pour chaque cat\u00e9gorie, puis un jury acad\u00e9mique d\u00e9termine un laur\u00e9at par cat\u00e9gorie.\n\nUn \u00e9v\u00e9nement est organis\u00e9 au mois de juin auquel sont invit\u00e9s tous les laur\u00e9ats d\u00e9partementaux et acad\u00e9miques.", "address": "Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Concours \"Faites la une !\" Acad\u00e9mie de Poitiers", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-03-18", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.340356, 46.580276]}, "record_timestamp": "2019-02-15T16:48:14+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "034ca5571f2e04312b3e4d50fbca775a5a4568de", "fields": {"latlon": [46.727027, 0.382245], "city": "Jaunay-Marigny", "date_start": "2019-06-05", "uid": "90073405", "tags": "salon,rencontre,exposant,Culturales", "title": "Cavac aux Culturales", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_cavac-aux-culturales_185836.jpg", "description": "Deux journ\u00e9es d'\u00e9changes et de rencontre avec la pr\u00e9sence de nos agriculteurs", "updated_at": "2019-04-12T08:32:33+02:00", "space_time_info": "du mercredi 5 juin au jeudi 6 juin \u00e0 Jaunay-Marigny / secteur Futuroscope (86)", "timetable": "2019-06-05T07:00:00 2019-06-05T18:00:00;2019-06-06T07:00:00 2019-06-06T18:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_cavac-aux-culturales_185836.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/cavac-aux-culturales", "free_text": "Retrouvez la coop\u00e9rative Cavac au Salon des Culturales qui se d\u00e9roulera \u00e0 Poitiers le 5 et 6 juin", "address": "Jaunay-Marigny 86130", "department": "Vienne", "placename": "Jaunay-Marigny / secteur Futuroscope (86)", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-06", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.382245, 46.727027]}, "record_timestamp": "2019-04-12T08:32:33+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "d540d987847e0428d0618547a43a26f7f0e33d58", "fields": {"latlon": [46.589476, 0.342756], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-11", "uid": "76749050", "placename": "maison des trois quartiers", "pricing_info": "participation libre", "description": "Ev\u00e8nement autour de l'histoire des migrants europ\u00e9ens \u00e0 travers une conf\u00e9rence, projection, soir\u00e9e festive, t\u00e9moignages et interventions en milieu scolaire \u00e0 Poitiers et dans la Vienne.", "title": "Quinzaine de mars contre le racisme- L'histoire des migrants europ\u00e9ens", "updated_at": "2019-02-18T16:32:42+01:00", "space_time_info": "maison des trois quartiers, le lundi 11 mars \u00e0 18:30", "timetable": "2019-03-11T18:30:00 2019-03-11T20:30:00", "date_end": "2019-03-11", "link": "http://openagenda.com/event/quinzaine-de-mars-contre-le-racisme-lhistoire-des-migrants-europeens", "free_text": "1) Interventions \u00e9ducatives dans les classes\n\nD\u00e9roulement :\n\nApr\u00e8s la projection du court m\u00e9trage : The Immigrant de Charles Chaplin (1917) , nous observerons la situation et les conditions des migrants europ\u00e9ens pendant leur travers\u00e9e sur le ferry qui les emmenait vers \u00ab Ellis Island \u00bb, vers le r\u00eave am\u00e9ricain. Ce film nous permettra d\u2019appr\u00e9hender les r\u00e9alit\u00e9s des migrants d\u2019aujourd\u2019hui, qui sont-ils ? Les motivations sont-elles toujours les m\u00eames ? Leurs conditions de vie ont elles chang\u00e9 ?\n\nA travers \u00e9changes collectifs. Dur\u00e9e : 1h30. Nombre d \u2018interventions : 18.\n\n2) Soir\u00e9e festive\n\nLe vendredi 15 mars : Soir\u00e9e d\u2019inauguration irlandaise avec l\u2019association \u00ab Poitin na nGael \u00bb.\n\nL\u2019association Poitin na nGael s\u2019emploie depuis pr\u00e8s d\u2019une vingtaine d\u2019ann\u00e9es \u00e0 promouvoir la culture irlandaise sur la r\u00e9gion de Poitiers, sa musique traditionnelle, ses chansons\u2026Pour ce faire, elle organise des sessions r\u00e9guli\u00e8res (b\u0153ufs musicaux), des ateliers d\u2019initiation au style musical traditionnel\u2026\n\n[http://www.poitin.lautre.net/](http://www.poitin.lautre.net/)\n\nLe r\u00e9pertoire de cette soir\u00e9e sera consacr\u00e9 aux musiques traditionnelles irlandaises ayant un lien avec la migration irlandaise.\n\n.\n\n3) Conf\u00e9rence gesticul\u00e9e : \u00ab Nos anc\u00eatres les migrants \u00bb\n\nConf\u00e9rence de G\u00e9rard Noiriel Avec Martine Derrier&amp; G\u00e9rard Noiriel. Et les conseils de Michel Quidu.\n\nCette conf\u00e9rence reprend, sous une forme ludique et condens\u00e9e, les analyses d\u00e9velopp\u00e9es par G\u00e9rard Noiriel dans son livre sur l'histoire populaire de la France. Le but est de rappeler que les migrations ont \u00e9t\u00e9 une dimension essentielle de notre histoire commune, un facteur fondamental dans le progr\u00e8s des civilisations. La population fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 constamment renouvel\u00e9e depuis l'Antiquit\u00e9 par l'arriv\u00e9e de migrants. Ces nouveaux venus ont souvent \u00e9t\u00e9 victimes de discriminations, mais ceux qui sont rest\u00e9s ont fini par se fondre dans le \u00ab creuset fran\u00e7ais \u00bb. La conf\u00e9rence accorde aussi une place importante aux bouleversements qui se sont produits au XXe si\u00e8cle en raison de la \u00ab nationalisation \u00bb des soci\u00e9t\u00e9s : le durcissement des fronti\u00e8res, les papiers d'identit\u00e9, la mont\u00e9e des discours x\u00e9nophobes et racistes ont rendu plus difficile la situation des migrants, comme le montre, h\u00e9las, notre actualit\u00e9. La conf\u00e9rence fait passer des connaissances de fa\u00e7on ludique avec des dialogues, du jeu, des marionnettes, des chansons, l'utilisation d'images d'archives.\n\n4) Concert d\u00e9couverte\n\nUn concert de piano seul sera donn\u00e9 au Centre socioculturel de Cap Sud \u00e0 Poitiers. Le pianiste, Emmanuel Mouroux, \u00e9galement enseignant au Conservatoire \u00e0 Rayonnement r\u00e9gional de Poitiers, pr\u00e9pare un concert au r\u00e9pertoire de compositeurs europ\u00e9ens ayant quitt\u00e9 leur pays d\u2019origine, tels que Chopin, Dvorak\u2026Emmanuel Mouroux fera d\u00e9couvrir \u00e9galement avant le concert, ce choix de compositeurs \u00e0 travers leur parcours migratoire et leur carri\u00e8re musicale.\n\n5) Expositions\n\na) La migration, une histoire europ\u00e9enne. Cosmopolis et la Maison de l\u2019Europe de Nantes.\n\nCette exposition offre une plong\u00e9e dans un volet majeur de l\u2019histoire europ\u00e9enne depuis 1900 en revenant sur les vagues migratoires internationales, souvent de tr\u00e8s grande envergure, qui n\u2019ont cess\u00e9 de la jalonner. L\u2019ampleur du sujet interdit toute exhaustivit\u00e9, mais la connaissance de ces multiples \u00e9pisodes permet une relecture de l\u2019histoire europ\u00e9enne sur le temps long. C\u2019est d\u2019abord l\u2019Europe occidentale qui est la premi\u00e8re destination des migrants, issus pour la plupart de ses p\u00e9riph\u00e9ries m\u00e9diterran\u00e9ennes et orientales, puis progressivement du monde arabo-musulman, d\u2019Afrique et d\u2019Asie, dans le contexte global d\u2019une mondialisation des migrations.\n\n28 panneaux 80\u00d7180 cm sur b\u00e2ches \u00e0 \u0153illets.\n\nR\u00e9alis\u00e9e et \u00e9dit\u00e9e par Expozao en 2016. A partir de 15 ans.\n\n[http://maisoneurope-nantes.eu/blog/migrations-une-histoire-europeenne/](http://maisoneurope-nantes.eu/blog/migrations-une-histoire-europeenne/)\n\nb) Expo BD / l\u2019immigration : un si\u00e8cle d\u2019histoire \u2013 Mus\u00e9e de l\u2019immigration/ Paris\n\nD\u00e9di\u00e9e aux n\u00e9ophytes comme aux b\u00e9d\u00e9philes, cette exposition itin\u00e9rante s\u2019adresse \u00e0 tous les publics d\u00e8s 10 ans.\n\nAu fil des auteurs connus et moins connus, anciens et contemporains, elle interroge les diff\u00e9rents genres de la bande dessin\u00e9e au prisme de l\u2019immigration.\n\nAu-del\u00e0 de la seule approche artistique et historique, cette exposition appelle \u00e0 changer nos regards sur les migrants et sur l\u2019histoire de l\u2019immigration en France\n\n[http://www.histoire-immigration.fr/sites/default/files/atoms/files/dossier\\\\\\_expo\\\\\\_bd_immigration.pdf](http://www.histoire-immigration.fr/sites/default/files/atoms/files/dossier%5C_expo%5C_bd_immigration.pdf) :\n\nCette exposition sera pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 la biblioth\u00e8que des Couronneries.\n\n6) Lectures en biblioth\u00e8ques\n\nLe r\u00e9seau des m\u00e9diath\u00e8ques de Poitiers propose cette ann\u00e9e une forte mobilisation dans les quartiers de la ville.\n\nNous avons organis\u00e9 une r\u00e9union avec 5 biblioth\u00e9caires afin de mettre en place diverses actions culturelles :\n\nParticipation du r\u00e9seau des M\u00e9diath\u00e8ques de Poitiers\n\n\\- tables th\u00e9matiques dans l\u2019ensemble des secteurs des M\u00e9diath\u00e8ques de Poitiers.\n\n\\- s\u00e9lections de documents (CD, DVD, litt\u00e9rature, documentaires, bandes-dessin\u00e9es) sur le site internet des M\u00e9diath\u00e8ques de Poitiers\n\n\\- lectures de contes pour enfants (r\u00e9cits et t\u00e9moignages de Gens du Voyage) avec accompagnement musical + projection INA\n\n\\- Actions \u00e9ducatives secteurs jeunesse :\n\naux accueils de classes en bin\u00f4me avec un b\u00e9n\u00e9vole du Toit du Monde\n\naux lectures d\u2019albums traitant du sujet des migrations europ\u00e9ennes aupr\u00e8s de classes de Cycle III\n\n7) Documentaire/cin\u00e9ma\n\nLe cin\u00e9ma d\u2019Art et d\u2019essai \u00ab le Dietrich \u00bb est partenaire de la Quinzaine. Le choix du documentaire ou de film n\u2019est pas arr\u00eat\u00e9.", "address": "23-25 rue du G\u00e9n\u00e9ral Sarrail 86000 poitiers", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.342756, 46.589476]}, "record_timestamp": "2019-02-18T16:32:42+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "9ecb4261a0ef8ffee7b08b443c102cf18d53466a", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-04-10", "uid": "65649710", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_cafe-techno-ceci-n-est-pas-une-conference_28731.jpg", "description": "Ou comment r\u00e9ussir une pr\u00e9sentation sans slide !", "updated_at": "2019-03-25T17:17:03+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le mercredi 10 avril \u00e0 08:30", "timetable": "2019-04-10T08:30:00 2019-04-10T10:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_cafe-techno-ceci-n-est-pas-une-conference_28731.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/cafe-techno-ceci-n-est-pas-une-conference", "free_text": "CECI N'EST PAS UNE CONF\u00c9RENCE [OU COMMENT R\u00c9USSIR UNE PR\u00c9SENTATION SANS SLIDE]\n\n\" Il vous est d\u00e9j\u00e0 arriv\u00e9 de piquer du nez lors d\u2019une conf\u00e9rence ? De ne pas avoir compris ce qu\u2019il venait de vous \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 ? D\u2019avoir envie de partir avant la fin ?\n\nEh bien nous aussi ! Par nos m\u00e9tiers de charg\u00e9e de com\u2019 et d\u00e9veloppeur, nous avons assist\u00e9 \u00e0 beaucoup de conf\u00e9rences et nous en animons r\u00e9guli\u00e8rement. \u00c0 partir de nos retours d\u2019exp\u00e9rience, nous vous proposons de revoir ensemble ce qui fait le succ\u00e8s ou l\u2019\u00e9chec d\u2019une pr\u00e9sentation. \"\n\nIntervenants, participants, organisateurs de conf\u00e9rences ou simple curieux, rendez-vous le 10 avril, avec Anne Roquain et S\u00e9bastien Prunier de [Serli](http://www.serli.com/) pour un Caf\u00e9 Techno au format original #teasing !\n\nGooo -&gt; [https://goo.gl/forms/5lmprYXv1tj0VSMC2](https://goo.gl/forms/5lmprYXv1tj0VSMC2)", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Caf\u00e9 Techno : Ceci n'est pas une conf\u00e9rence !", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-04-10", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-03-25T17:17:03+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "41e2f94b4f03bdfd9f70138cdd8d51de637b5687", "fields": {"latlon": [46.589763, 0.356616], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-11", "uid": "10772225", "placename": "m\u00e9diath\u00e8que des couronneries", "pricing_info": "entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/ccaeeb172b07476ba3671e17e19f0d38.base.image.jpg", "description": "Au fil des auteurs connus et moins connus, anciens et contemporains, elle interroge les diff\u00e9rents genres de la bande dessin\u00e9e au prisme de l\u2019immigration.", "updated_at": "2019-01-28T14:59:43+01:00", "space_time_info": "du lundi 11 mars au samedi 23 mars \u00e0 m\u00e9diath\u00e8que des couronneries", "timetable": "2019-03-11T09:00:00 2019-03-11T18:00:00;2019-03-23T09:00:00 2019-03-23T18:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbccaeeb172b07476ba3671e17e19f0d38.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/limmigration-un-siecle-dhistoire", "free_text": "l\u2019immigration : un si\u00e8cle d\u2019histoire\n\nExpo-BD - Mus\u00e9e de l\u2019immigration/ Paris\n\nD\u00e9di\u00e9e aux n\u00e9ophytes comme aux b\u00e9d\u00e9philes, cette exposition itin\u00e9rante s\u2019adresse \u00e0 tous les publics d\u00e8s 10 ans.\n\nAu fil des auteurs connus et moins connus, anciens et contemporains, elle interroge les diff\u00e9rents genres de la bande dessin\u00e9e au prisme de l\u2019immigration.\n\nAu-del\u00e0 de la seule approche artistique et historique, cette exposition appelle \u00e0 changer nos regards sur les migrants et sur l\u2019histoire de l\u2019immigration en France\n\nhttp://www.histoire-immigration.fr/sites/default/files/atoms/ f i l e s / d o s s i e r _ e x p o _ b d _ immigration.pdf :", "address": "14 place de provence 86000 poitiers", "department": "Vienne", "title": "l'immigration: un si\u00e8cle d'histoire", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-03-23", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.356616, 46.589763]}, "record_timestamp": "2019-01-28T14:59:43+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "46a848fbd32104be50657bea09d017052766ab9c", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-02-06", "uid": "38352789", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Gratuit, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_presentation-de-zw3d-logiciel-de-cfao-3d_175715.jpg", "description": ".", "updated_at": "2019-02-04T09:36:03+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le mercredi 6 f\u00e9vrier \u00e0 09:00", "timetable": "2019-02-06T09:00:00 2019-02-06T12:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_presentation-de-zw3d-logiciel-de-cfao-3d_175715.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/presentation-de-zw3d-logiciel-de-cfao-3d", "free_text": "\u00c9v\u00e9nement annul\u00e9.", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "! ANNULE ! Pr\u00e9sentation de ZW3D, logiciel de CFAO 3D", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-02-06", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-02-04T09:36:03+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "7831a234ce4d672b8f5643d8bca038baa8222465", "fields": {"latlon": [46.565218, 0.321814999999999], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-08", "uid": "84442819", "placename": "Un \u00e9crin de verdure", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/dfbcf8bda82c4c0e8e9439f2099973d8.base.image.jpg", "description": "Notre jardin d'agr\u00e9ment et notre jardin potager ont vu le jour il y a un an gr\u00e2ce aux outils de la permaculture. Cette ann\u00e9e, dans la continuit\u00e9 du jardin en permaculture le jardin-for\u00eat s'installe.", "updated_at": "2019-04-10T15:55:30+02:00", "space_time_info": "du samedi 8 juin au dimanche 9 juin \u00e0 Un \u00e9crin de verdure", "timetable": "2019-06-08T10:00:00 2019-06-08T19:00:00;2019-06-09T10:00:00 2019-06-09T19:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbdfbcf8bda82c4c0e8e9439f2099973d8.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/visite-decouverte-dun-jardin-en-transition-grace-a-la-permaculture", "free_text": "Notre jardin potager et d'agr\u00e9ment ont vu le jour il y a un an gr\u00e2ce aux outils de la permaculture. Cette ann\u00e9e, dans la continuit\u00e9 du jardin en permaculture le jardin-for\u00eat s'installe.\n\nLe premier \u00e9t\u00e9 a \u00e9t\u00e9 une grande satisfaction tant les r\u00e9sultats ont \u00e9t\u00e9 probant et encourageant. Nous serons heureux de vous partager notre exp\u00e9rience.\n\nPar ailleurs je suis artisan et je travaille sur mon lieu de vie en lien avec la nature, vous aurez l'occasion de venir d\u00e9couvrir mon activit\u00e9 autour des plantes.\n\nUn atelier aura lieu le dimanche autour de la peinture v\u00e9g\u00e9tale. Des informations compl\u00e9mentaires seront donn\u00e9es sur la page facebook d'[un \u00e9crin de verdure](https://www.facebook.com/ousedetendreapoitiers/).", "address": "75 chemin de la Grotte \u00e0 Calvin, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Visite d\u00e9couverte d'un jardin en transition gr\u00e2ce \u00e0 la permaculture", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-09", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.321814999999999, 46.565218]}, "record_timestamp": "2019-04-10T15:55:30+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "d9fe89f2f10785c5219d7cc703702fa5f534ab01", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-01-30", "uid": "32475061", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_rencontre-avec-jean-pierre-goux-siecle-bleu-blueturn_852205.jpg", "description": "Comment le r\u00e9cit peut changer le monde ?", "updated_at": "2019-01-21T15:56:01+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le mercredi 30 janvier \u00e0 19:00", "timetable": "2019-01-30T19:00:00 2019-01-30T22:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_rencontre-avec-jean-pierre-goux-siecle-bleu-blueturn_852205.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/rencontre-avec-jean-pierre-goux-siecle-bleu-blueturn", "free_text": "Collapsologie, effondrement, fin de civilisation, en quelques mois ces visions fun\u00e8bres sont pass\u00e9es de l\u2019ombre \u00e0 la lumi\u00e8re. Alors que ces th\u00e8mes sont de plus en plus pr\u00e9sents dans notre quotidien, nous avons besoin d\u2019oeuvres et de r\u00e9cits qui r\u00e9enchantent le monde et proposent une autre vision.\n\nSi\u00e8cle bleu\u00a0est de ceux-l\u00e0.\n\nR\u00e9cit de la traque d\u2019une \u00e9nergie nouvelle. R\u00e9cit de la traque de la v\u00e9rit\u00e9. R\u00e9cit d\u2019une vision positive, parfois magique, de l\u2019humanit\u00e9, de sa puissance et de ses responsabilit\u00e9.\n\nVenez rencontrer Jean-Pierre Goux pour une pr\u00e9sentation de cet ouvrage mais aussi pour d\u00e9couvrir Blueturn : la concr\u00e9tisation d\u2019un r\u00eave vieux de 20 ans, celui de recr\u00e9er l\u2019overview effect : l\u2019exp\u00e9rience de la vision de la terre depuis l\u2019espace, faites par les astronautes, et la prise de conscience de sa fragilit\u00e9 et de sa finitude.\n\nCette soir\u00e9e \u00e0 Cobalt constituera le lancement d\u2019un cycle de conf\u00e9rence : \u201cD\u00e9construire et r\u00e9inventer : Actions concr\u00e8tes positives pour l\u2019avenir\u201d et sera l\u2019occasion de vous pr\u00e9senter des initiatives bas\u00e9es sur l\u2019action, l\u2019optimisme et le r\u00eave.\n\nCe moment d\u2019\u00e9change se conclura par une s\u00e9ance de d\u00e9dicace organis\u00e9e par La belle Aventure.\n\nEntr\u00e9e gratuite\n\nPlus d'informations sur Si\u00e8cle Bleu :\u00a0[www.sieclebleu.org](http://www.sieclebleu.org)", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Rencontre avec Jean-Pierre Goux : Si\u00e8cle Bleu - Blueturn", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-01-30", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-01-21T15:56:01+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "fca8a5e282e152d3d0f568530b9feae519ca9b76", "fields": {"latlon": [46.598763, 0.329745], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-21", "uid": "91355375", "tags": "esclavage,in\u00e9galit\u00e9s,m\u00e9moires,exposition,th\u00e9\u00e2tre,Nelson Mandela,\u00e9ducation populaire", "description": "Conf\u00e9rence", "title": "Journ\u00e9e Internationale de lutte contre le racisme", "updated_at": "2019-03-06T09:01:36+01:00", "space_time_info": "Ecole des m\u00e9moires de l'\u00e9galit\u00e9 - Poitiers, le jeudi 21 mars \u00e0 14:00", "timetable": "2019-03-21T14:00:00 2019-03-21T16:00:00", "date_end": "2019-03-21", "link": "http://openagenda.com/event/journee-internationale-de-lutte-contre-le-racisme", "free_text": "\u00ab\u00a0Comment faire vivre le combat de Nelson Mandela?\u00a0\u00bb Conf\u00e9rence de Karfa Sira Diallo\n\nAnimations par les \u00e9l\u00e8ves du lyc\u00e9e Nelson Mandela\n\nPour combattre les in\u00e9galit\u00e9s de traitement entre les diff\u00e9rentes oppressions et les diff\u00e9rentes m\u00e9moires, le but de l'action est d'expliquer et combattre les fondements des discriminations pour renforcer le sentiment d'appartenance et d'appropriation du r\u00e9cit national.Dans une perspective d'\u00e9ducation populaire, il s'agit de raviver les m\u00e9moires, d'apaiser les malentendus et de cultiver dans la jeunesse une vigilance sur les formes contemporaines d'esclavage.\n\nD'autres actions programm\u00e9es \u00e0 Poitiers, Beaumont-du-P\u00e9rigord et Bordeaux tout au long du mois de mars.\n\nContact : 05 17 84 35 00\n\n[www.memoiresetpartages.com](http://www.memoiresetpartages.com)", "address": "Lyc\u00e9e Nelson Mandela, 63 Rue de la Bugellerie, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Ecole des m\u00e9moires de l'\u00e9galit\u00e9 - Poitiers", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.329745, 46.598763]}, "record_timestamp": "2019-03-06T09:01:36+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "24a4e2003917bc048dabd62ca78e6f4fded176db", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-01-17", "uid": "38061822", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_cafe-cobalt_936_557020.jpg", "description": "Pr\u00e9sentation des \u00e9v\u00e9nements \"Infolab\" et \"Data sandwich\" de Grand Poitiers.", "updated_at": "2019-01-14T13:08:18+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 17 janvier \u00e0 09:00", "timetable": "2019-01-17T09:00:00 2019-01-17T10:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_cafe-cobalt_936_557020.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/cafe-cobalt_936", "free_text": "Venez partager un caf\u00e9 et d\u00e9couvrir les \u00e9v\u00e9nements \"Infolab\" et \"Data sandwich\" que Grand Poitiers propose \u00e0 Cobalt !", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Caf\u00e9 Cobalt", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-01-17", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-01-14T13:08:18+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "66c0724a6314947148d3537d7056338872d53fb8", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-01-10", "uid": "35707380", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_workshop-devops_229_945098.jpg", "description": "Acc\u00e9l\u00e9rez et industrialisez vos processus de d\u00e9veloppement logiciel gr\u00e2ce \u00e0 DevOps et aux conteneurs !", "updated_at": "2018-11-14T17:44:26+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 10 janvier 2019 \u00e0 18:00", "timetable": "2019-01-10T18:00:00 2019-01-10T20:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_workshop-devops_229_945098.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/workshop-devops_229", "free_text": "Acc\u00e9l\u00e9rez et industrialisez vos processus de d\u00e9veloppement logiciel gr\u00e2ce \u00e0 DevOps et aux conteneurs !\n\nCe workshop vous permettra de d\u00e9couvrir comment acc\u00e9l\u00e9rer et fiabiliser le d\u00e9ploiement de vos d\u00e9veloppements par le biais d'une usine logicielle CI/CD et l'utilisation de la technologie de containerisation Docker.", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Workshop DevOps", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-01-10", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2018-11-14T17:44:26+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "6b64c8be3abac817f82313a20bfbb0ecc92a8b65", "fields": {"latlon": [46.578763, 0.344226], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-04", "uid": "81451247", "placename": "Atelier Canop\u00e9 de Poitiers", "pricing_info": "Gratuit", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/ac588ac65bac4448b70a95fdef1d1080.base.image.jpg", "description": "Exposition p\u00e9dagogique de dessins de presse", "updated_at": "2019-03-12T11:01:03+01:00", "space_time_info": "du lundi 4 mars au vendredi 22 mars \u00e0 Atelier Canop\u00e9 de Poitiers", "timetable": "2019-03-04T09:00:00 2019-03-04T17:30:00;2019-03-05T09:00:00 2019-03-05T18:00:00;2019-03-06T09:00:00 2019-03-06T18:00:00;2019-03-07T09:00:00 2019-03-07T18:00:00;2019-03-08T09:00:00 2019-03-08T18:00:00;2019-03-11T09:00:00 2019-03-11T17:30:00;2019-03-12T09:00:00 2019-03-12T18:00:00;2019-03-13T09:00:00 2019-03-13T18:00:00;2019-03-14T09:00:00 2019-03-14T14:00:00;2019-03-14T14:00:00 2019-03-14T18:00:00;2019-03-15T09:00:00 2019-03-15T18:00:00;2019-03-18T09:00:00 2019-03-18T17:30:00;2019-03-18T09:00:00 2019-03-18T17:30:00;2019-03-19T09:00:00 2019-03-19T18:00:00;2019-03-20T09:00:00 2019-03-20T18:00:00;2019-03-21T09:00:00 2019-03-21T18:00:00;2019-03-22T09:00:00 2019-03-22T18:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbac588ac65bac4448b70a95fdef1d1080.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/exposition-dessins-pour-la-paix", "free_text": "Exposition p\u00e9dagogique consacr\u00e9e au dessin et aux dessinateurs de presse \u0153uvrant pour la paix, la libert\u00e9 et la compr\u00e9hension entre les cultures et les religions \u00e0 travers le monde. Elle permet d\u2019analyser le r\u00f4le du dessin de presse et de la libert\u00e9 d\u2019expression, de travailler et de dialoguer autour de ces th\u00e9matiques fondamentales.", "address": "6 rue Ste Catherine 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Exposition Dessins pour la paix", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-03-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.344226, 46.578763]}, "record_timestamp": "2019-03-12T11:01:03+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "fc2c022356e096fc1203e7439bdc941dfd12925f", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-18", "uid": "56179389", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_iae-cours-6_850627.jpg", "description": "It's Day One : Des m\u00e9thodes agiles au projet innovant !", "updated_at": "2019-03-08T18:19:57+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le lundi 18 mars \u00e0 09:00", "timetable": "2019-03-18T09:00:00 2019-03-18T17:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_iae-cours-6_850627.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/iae-cours-6", "free_text": "[L'IAE de Poitiers](https://iae.univ-poitiers.fr/) organise, \u00e0 Cobalt, un cursus de formation ouvert \u00e0 tous. Profitez-en pour venir vous former !\n\nHoraires : 9h-12h ; 13h45-16h45\n\nCe cours sera pr\u00e9sent\u00e9 par Alexis Nault du [SPN](https://www.spn.asso.fr/), sur le th\u00e8me \"des m\u00e9thodes agiles\u00a0au projet innovant\".", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "IAE Cours #6", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-03-18", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-03-08T18:19:57+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "0e6206491986905df2f5813c7831a84e225bb1e8", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-08", "uid": "65953058", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_entrepreneuriat-au-feminin_417272.jpg", "description": "Comment peut-on agir localement pour que les femmes s\u2019emparent davantage des sujets li\u00e9s au num\u00e9rique ?", "updated_at": "2019-02-21T16:17:15+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le vendredi 8 mars \u00e0 12:00", "timetable": "2019-03-08T12:00:00 2019-03-08T14:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_entrepreneuriat-au-feminin_417272.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/entrepreneuriat-au-feminin", "free_text": "Venez participer \u00e0 un temps d\u2019\u00e9change inter r\u00e9seaux ayant pour th\u00e8me : Comment peut-on agir localement pour que les femmes s\u2019emparent davantage des sujets li\u00e9s au num\u00e9rique ?\n\nLors de cette rencontre : des t\u00e9moignages, des retours d\u2019exp\u00e9riences et des \u00e9changes de bons proc\u00e9d\u00e9s pour faire en sorte que les femmes s\u2019approprient les probl\u00e9matiques d\u2019aujourd\u2019hui et anticipent les tendances de demain.\n\nApportez votre pique-nique, nous nous occupons du dessert !\n\nInscription par ici :\u00a0https://goo.gl/forms/W2jj2gWgxXHERMdy2", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Entrepreneuriat au f\u00e9minin", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-03-08", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-02-21T16:17:15+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "46674c2b260890571b6c2e57eee01c88d943a633", "fields": {"latlon": [46.511638, 0.561068999999999], "city": "Terc\u00e9", "date_start": "2019-06-08", "uid": "96168643", "placename": "Le jardin du Partage", "pricing_info": "2\u20ac, gratuit -16 ans.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/349b1ba261624ab191bc2118e856de70.base.image.jpg", "description": "Un joueur de handpan viendra faire d\u00e9couvrir sa musique et proposera une initiation aux personnes int\u00e9ress\u00e9es par ces instruments.", "updated_at": "2019-04-30T20:43:00+02:00", "space_time_info": "du samedi 8 juin au dimanche 9 juin \u00e0 Le jardin du Partage", "timetable": "2019-06-08T14:00:00 2019-06-08T18:30:00;2019-06-09T14:00:00 2019-06-09T18:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/musique-en-partage_997024", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb349b1ba261624ab191bc2118e856de70.base.image.jpg", "address": "19 rue du Bois Brun, 86800 Terc\u00e9, Vienne, Nouvelle-Aquitaine", "department": "Vienne", "title": "Musique en partage", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-09", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.561068999999999, 46.511638]}, "record_timestamp": "2019-04-30T20:43:00+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "33fdf737afd44f39b4dfcc451f08f5c853d05f86", "fields": {"latlon": [46.573282, 0.27023], "city": "Vouneuil-sous-Biard", "date_start": "2019-04-27", "uid": "22051220", "placename": "Salle culturelle R2B", "pricing_info": "NC", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/f392bfaabd8547afb362cf65806e69bf.base.image.jpg", "description": "La Guinche Swing Festival", "updated_at": "2019-04-22T16:48:12+02:00", "space_time_info": "Salle culturelle R2B, le samedi 27 avril \u00e0 16:00", "timetable": "2019-04-27T16:00:00 2019-04-27T17:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbf392bfaabd8547afb362cf65806e69bf.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/breves-a-vouneuil-sous-biard-86", "free_text": "Lili, espi\u00e8gle et impertinente et Gang, fantaisiste et un brin na\u00eff. Ils viennent pr\u00e9senter un num\u00e9ro de clownerie dans\u00e9e o\u00f9 s\u2019encha\u00eenent, malgr\u00e9 eux, bonds et rebonds en tout genre\u2026\n\nCe spectacle interactif est un duo humoristique de danse circassienne entre un jongleur et une danseuse.\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=Q78YqyHiE84", "address": "rue des Ch\u00e2telets, Vouneuil sous Biard", "department": "Vienne", "title": "Br\u00e8ves \u00e0 Vouneuil sous Biard (86)", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-04-27", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.27023, 46.573282]}, "record_timestamp": "2019-04-22T16:48:12+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "27e7a4163310a753ea8a90f79405ed0454cd8333", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-02-18", "uid": "20773487", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Gratuit, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_debat-de-la-com-16_356230.jpg", "description": "\"Libert\u00e9 d'expression et autocensure : quelle place dans les m\u00e9dias ?\"", "updated_at": "2019-02-14T17:27:59+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le lundi 18 f\u00e9vrier \u00e0 18:00", "timetable": "2019-02-18T18:00:00 2019-02-18T20:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_debat-de-la-com-16_356230.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/debat-de-la-com-16", "free_text": "Le th\u00e8me de cette nouvelle \u00e9dition :\"Libert\u00e9 d'expression et autocensure : quelle place dans les m\u00e9dias ?\"\n\nN'h\u00e9sitez pas \u00e0 vous inscrire via le lien du formulaire (c'est gratuit et \u00e0 la fin il y a un buffet) :\u00a0\n\nhttps://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSfC3fepjCSKt9G3lNNV8qHSrtfwSc0oTr2dICMHPNfRiGGf_Q/viewform?fbclid=IwAR0EWl03tX-l9q_qC-BWKoLMI-_zZc09zbwlSLMqplnyI-ULIXzH6QmqSAk", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "D\u00e9bat de la com' #16", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-02-18", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-02-14T17:27:59+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "5ff5167e3cf884c36b909bc8ff270a25ece4ed5a", "fields": {"latlon": [46.548798, 0.31860499999999903], "city": "Saint-Beno\u00eet", "date_start": "2019-05-03", "uid": "24437883", "placename": "Campus des M\u00e9tiers - CFA- CMA 86 - 1 rue Chantejeau - 86280 SAINT BENOIT - T\u00e9l 05 49 62 24 90", "pricing_info": "R\u00e9serv\u00e9 au public du CFA", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/2aff32681bc14104b00fc46c609461c0.base.image.jpg", "description": "les apprentis sont inform\u00e9s sur les possibilit\u00e9s de d\u00e9part \u00e0 l'\u00e9tranger pour un job, stage, emploi ou volontariat.", "updated_at": "2019-04-11T13:34:34+02:00", "space_time_info": "Campus des M\u00e9tiers - CFA- CMA 86 - 1 rue Chantejeau - 86280 SAINT BENOIT - T\u00e9l 05 49 62 24 90, le vendredi 3 mai \u00e0 10:00", "timetable": "2019-05-03T10:00:00 2019-05-03T14:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/la-mobilite-europeenne-pour-les-apprentis", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb2aff32681bc14104b00fc46c609461c0.base.image.jpg", "address": "1 rue de chantejeau 86280 SAINT BENOIT", "department": "Vienne", "title": "La mobilit\u00e9 europ\u00e9enne pour les apprentis", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-05-03", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.31860499999999903, 46.548798]}, "record_timestamp": "2019-04-11T13:34:34+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "977691d574869399c511211b7b15f13a8f77a1cc", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-04-03", "uid": "11591268", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_apprentissage-now-2_801191.jpg", "description": "Forum n\u00e9o-aquitain de l'apprentissage des m\u00e9tiers du num\u00e9rique et de l'ing\u00e9nierie.", "updated_at": "2019-03-25T17:08:08+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le mercredi 3 avril \u00e0 10:30", "timetable": "2019-04-03T10:30:00 2019-04-03T14:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_apprentissage-now-2_801191.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/apprentissage-now-2", "free_text": "Participez \u00e0 LA grande journ\u00e9e sur les M\u00e9tiers du Num\u00e9rique et de l\u2019Ing\u00e9nierie en Nouvelle-Aquitaine !\n\nAu programme :\n\n- Focus sur les formations\n\n&gt; L'apprentissage (10 minutes) : quels b\u00e9n\u00e9fices dans la strat\u00e9gie RH des entreprises de services num\u00e9riques avec Nathalie MARTIN PAPINEAU, VP UP\n\n&gt; Le contrat d'apprentissage (15 minutes) : ses modalit\u00e9s, son cout, les aides, avec Sylvie QUINTARD, Directrice UP&amp;Pro\n\n&gt; Panorama des formations \u00e9ligibles au contrat d'apprentissage au sein de l'UP (10 minutes) avec Sylvie QUINTARD, Directrice UP&amp;Pro\n\n- Focus sur des formations de l'UP par des responsables de formation (10 minutes / formation)\n\n- Retour d'exp\u00e9rience de l'entreprise SERLI (20 minutes) : Comment int\u00e9grer des apprentis sur des projets d'innovation num\u00e9rique ?\n\n- D\u00e9jeuner et \u00e9changes conviviaux entre les repr\u00e9sentants UP et les entreprises !\n\nInscription par ici : [https://bit.ly/2JpGTzf](https://bit.ly/2JpGTzf)", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Apprentissage Now #2", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-04-03", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-03-25T17:08:08+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "b48805129d3d1faeb9f6df78320664bc6e43e380", "fields": {"latlon": [46.566763, 0.312335], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-22", "uid": "68919121", "placename": "cap sud", "pricing_info": "participation libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/f5de205e7dfb40e9bda87a496eed642b.base.image.jpg", "description": "S\u00e9rie d'\u00e9v\u00e8nements autour de l'histoire des migrants europ\u00e9ens: conf\u00e9rence, projection, concert, t\u00e9moignages ainsi que des interventions scolaires \u00e0 Poitiers et environs.", "updated_at": "2019-01-28T15:15:28+01:00", "space_time_info": "cap sud, le vendredi 22 mars \u00e0 19:30", "timetable": "2019-03-22T19:30:00 2019-03-22T21:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbf5de205e7dfb40e9bda87a496eed642b.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/quinzaine-de-mars-contre-le-racisme", "free_text": "1) Interventions \u00e9ducatives dans les classes\n\nD\u00e9roulement :\n\nApr\u00e8s la projection du court m\u00e9trage : The Immigrant de Charles Chaplin (1917) , nous observerons la situation et les conditions des migrants europ\u00e9ens pendant leur travers\u00e9e sur le ferry qui les emmenait vers \u00ab Ellis Island \u00bb, vers le r\u00eave am\u00e9ricain. Ce film nous permettra d\u2019appr\u00e9hender les r\u00e9alit\u00e9s des migrants d\u2019aujourd\u2019hui, qui sont-ils ? Les motivations sont-elles toujours les m\u00eames ? Leurs conditions de vie ont elles chang\u00e9 ?\n\nA travers \u00e9changes collectifs. Dur\u00e9e : 1h30. Nombre d \u2018interventions : 18.\n\n2) Soir\u00e9e festive\n\nLe vendredi 15 mars : Soir\u00e9e d\u2019inauguration irlandaise avec l\u2019association \u00ab Poitin na nGael \u00bb.\n\nL\u2019association Poitin na nGael s\u2019emploie depuis pr\u00e8s d\u2019une vingtaine d\u2019ann\u00e9es \u00e0 promouvoir la culture irlandaise sur la r\u00e9gion de Poitiers, sa musique traditionnelle, ses chansons\u2026Pour ce faire, elle organise des sessions r\u00e9guli\u00e8res (b\u0153ufs musicaux), des ateliers d\u2019initiation au style musical traditionnel\u2026\n\nhttp://www.poitin.lautre.net/\n\nLe r\u00e9pertoire de cette soir\u00e9e sera consacr\u00e9 aux musiques traditionnelles irlandaises ayant un lien avec la migration irlandaise.\n\n.\n\n3) Conf\u00e9rence gesticul\u00e9e : \u00ab Nos anc\u00eatres les migrants \u00bb\n\nConf\u00e9rence de G\u00e9rard Noiriel Avec Martine Derrier&amp; G\u00e9rard Noiriel. Et les conseils de Michel Quidu.\n\nCette conf\u00e9rence reprend, sous une forme ludique et condens\u00e9e, les analyses d\u00e9velopp\u00e9es par G\u00e9rard Noiriel dans son livre sur l'histoire populaire de la France. Le but est de rappeler que les migrations ont \u00e9t\u00e9 une dimension essentielle de notre histoire commune, un facteur fondamental dans le progr\u00e8s des civilisations. La population fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 constamment renouvel\u00e9e depuis l'Antiquit\u00e9 par l'arriv\u00e9e de migrants. Ces nouveaux venus ont souvent \u00e9t\u00e9 victimes de discriminations, mais ceux qui sont rest\u00e9s ont fini par se fondre dans le \u00ab creuset fran\u00e7ais \u00bb. La conf\u00e9rence accorde aussi une place importante aux bouleversements qui se sont produits au XXe si\u00e8cle en raison de la \u00ab nationalisation \u00bb des soci\u00e9t\u00e9s : le durcissement des fronti\u00e8res, les papiers d'identit\u00e9, la mont\u00e9e des discours x\u00e9nophobes et racistes ont rendu plus difficile la situation des migrants, comme le montre, h\u00e9las, notre actualit\u00e9. La conf\u00e9rence fait passer des connaissances de fa\u00e7on ludique avec des dialogues, du jeu, des marionnettes, des chansons, l'utilisation d'images d'archives.\n\n4) Concert d\u00e9couverte\n\nUn concert de piano seul sera donn\u00e9 au Centre socioculturel de Cap Sud \u00e0 Poitiers. Le pianiste, Emmanuel Mouroux, \u00e9galement enseignant au Conservatoire \u00e0 Rayonnement r\u00e9gional de Poitiers, pr\u00e9pare un concert au r\u00e9pertoire de compositeurs europ\u00e9ens ayant quitt\u00e9 leur pays d\u2019origine, tels que Chopin, Dvorak\u2026Emmanuel Mouroux fera d\u00e9couvrir \u00e9galement avant le concert, ce choix de compositeurs \u00e0 travers leur parcours migratoire et leur carri\u00e8re musicale.\n\n5) Expositions\n\na) La migration, une histoire europ\u00e9enne. Cosmopolis et la Maison de l\u2019Europe de Nantes.\n\nCette exposition offre une plong\u00e9e dans un volet majeur de l\u2019histoire europ\u00e9enne depuis 1900 en revenant sur les vagues migratoires internationales, souvent de tr\u00e8s grande envergure, qui n\u2019ont cess\u00e9 de la jalonner. L\u2019ampleur du sujet interdit toute exhaustivit\u00e9, mais la connaissance de ces multiples \u00e9pisodes permet une relecture de l\u2019histoire europ\u00e9enne sur le temps long. C\u2019est d\u2019abord l\u2019Europe occidentale qui est la premi\u00e8re destination des migrants, issus pour la plupart de ses p\u00e9riph\u00e9ries m\u00e9diterran\u00e9ennes et orientales, puis progressivement du monde arabo-musulman, d\u2019Afrique et d\u2019Asie, dans le contexte global d\u2019une mondialisation des migrations.\n\n28 panneaux 80\u00d7180 cm sur b\u00e2ches \u00e0 \u0153illets.\n\nR\u00e9alis\u00e9e et \u00e9dit\u00e9e par Expozao en 2016. A partir de 15 ans.\n\nhttp://maisoneurope-nantes.eu/blog/migrations-une-histoire-europeenne/\n\nb) Expo BD / l\u2019immigration : un si\u00e8cle d\u2019histoire \u2013 Mus\u00e9e de l\u2019immigration/ Paris\n\nD\u00e9di\u00e9e aux n\u00e9ophytes comme aux b\u00e9d\u00e9philes, cette exposition itin\u00e9rante s\u2019adresse \u00e0 tous les publics d\u00e8s 10 ans.\n\nAu fil des auteurs connus et moins connus, anciens et contemporains, elle interroge les diff\u00e9rents genres de la bande dessin\u00e9e au prisme de l\u2019immigration.\n\nAu-del\u00e0 de la seule approche artistique et historique, cette exposition appelle \u00e0 changer nos regards sur les migrants et sur l\u2019histoire de l\u2019immigration en France\n\nhttp://www.histoire-immigration.fr/sites/default/files/atoms/files/dossier\\_expo\\_bd_immigration.pdf :\n\nCette exposition sera pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 la biblioth\u00e8que des Couronneries.\n\n6) Lectures en biblioth\u00e8ques\n\nLe r\u00e9seau des m\u00e9diath\u00e8ques de Poitiers propose cette ann\u00e9e une forte mobilisation dans les quartiers de la ville.\n\nNous avons organis\u00e9 une r\u00e9union avec 5 biblioth\u00e9caires afin de mettre en place diverses actions culturelles :\n\nParticipation du r\u00e9seau des M\u00e9diath\u00e8ques de Poitiers\n\n\\- tables th\u00e9matiques dans l\u2019ensemble des secteurs des M\u00e9diath\u00e8ques de Poitiers.\n\n\\- s\u00e9lections de documents (CD, DVD, litt\u00e9rature, documentaires, bandes-dessin\u00e9es) sur le site internet des M\u00e9diath\u00e8ques de Poitiers\n\n\\- lectures de contes pour enfants (r\u00e9cits et t\u00e9moignages de Gens du Voyage) avec accompagnement musical + projection INA\n\n\\- Actions \u00e9ducatives secteurs jeunesse :\n\no accueils de classes en bin\u00f4me avec un b\u00e9n\u00e9vole du Toit du Monde\n\no lectures d\u2019albums traitant du sujet des migrations europ\u00e9ennes aupr\u00e8s de classes de Cycle III\n\n7) Documentaire/cin\u00e9ma\n\nLe cin\u00e9ma d\u2019Art et d\u2019essai \u00ab le Dietrich \u00bb est partenaire de la Quinzaine. Le choix du documentaire ou de film n\u2019est pas arr\u00eat\u00e9.", "address": "rue de la jeunesse 86000 poitiers", "department": "Vienne", "title": "Quinzaine de mars contre le racisme", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-03-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.312335, 46.566763]}, "record_timestamp": "2019-01-28T15:15:28+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "7d10109f57bd37da72d217d6f696cdb7b0094302", "fields": {"latlon": [46.612298, 0.342985999999999], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-21", "uid": "63354217", "placename": "Square de la R\u00e9publique", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/bedeb7ccc2834a74adcf049d5b40d29f.base.image.jpg", "description": "F\u00eate de la musique 2019", "updated_at": "2019-05-06T14:40:38+02:00", "space_time_info": "Square de la R\u00e9publique, le vendredi 21 juin \u00e0 19:00", "timetable": "2019-06-21T19:00:00 2019-06-21T20:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbbedeb7ccc2834a74adcf049d5b40d29f.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/ecole-de-musique-et-de-lorchestre-dharmonie-de-poitiers", "free_text": ".", "address": "Square de la R\u00e9publique 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Ecole de musique et de l'orchestre d'harmonie de Poitiers", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-21", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.342985999999999, 46.612298]}, "record_timestamp": "2019-05-06T14:40:38+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "462ecd08cbbd0aba4da18e44c80a87588180461b", "fields": {"latlon": [46.580598, 0.342729], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-05-21", "uid": "77020332", "tags": "Conf\u00e9rence,Economie,Emploi,Insertion,Microcr\u00e9dit,Entreprendre,ESS,Mobilit\u00e9", "pricing_info": "Gratuit. Inscription obligatoire", "description": "Assembl\u00e9e r\u00e9gionale de l'Adie en Nouvelle-Aquitaine \u00e0 Poitiers. Temps ouvert \u00e0 tous de 10h \u00e0 12h30, suivi d'un buffet (temps interne l'apr\u00e8s-midi).", "title": "Assembl\u00e9e R\u00e9gionale Adie Nouvelle-Aquitaine - Poitiers 21.05.2019", "updated_at": "2019-04-30T08:05:31+02:00", "space_time_info": "Hotel de R\u00e9gion - 15 Rue de l'Ancienne Com\u00e9die, 86000 Poitiers, le mardi 21 mai \u00e0 10:00", "timetable": "2019-05-21T10:00:00 2019-05-21T14:00:00", "date_end": "2019-05-21", "link": "http://openagenda.com/event/assemblee-regionale-adie-nouvelle-aquitaine-poitiers-21052019", "address": "15 Rue de l'Ancienne Com\u00e9die, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Hotel de R\u00e9gion - 15 Rue de l'Ancienne Com\u00e9die,86000 Poitiers", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.342729, 46.580598]}, "record_timestamp": "2019-04-30T08:05:31+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "cb83d5391fed9eb973901406458c3790ae79da43", "fields": {"latlon": [46.577484, 0.335949], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-04-02", "uid": "81815173", "placename": "Maison de l'Architecture de Poitiers en Nouvelle-Aquitaine", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_wang-shu_213493.jpg", "description": "Gilles Ragot, historien de l'architecture et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Bordeaux-Montaigne, pr\u00e9sentera l'architecte chinois dont les cr\u00e9ations associent bois, b\u00e9ton, bambou et brique.", "updated_at": "2019-03-28T16:17:55+01:00", "space_time_info": "Maison de l'Architecture de Poitiers en Nouvelle-Aquitaine, le mardi 2 avril \u00e0 19:00", "timetable": "2019-04-02T19:00:00 2019-04-02T20:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/wang-shu", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_wang-shu_213493.jpg", "address": "1 rue de la Tranch\u00e9e 86000 POITIERS", "department": "Vienne", "title": "CONF\u00c9RENCE : Wang Shu", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-04-02", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.335949, 46.577484]}, "record_timestamp": "2019-03-28T16:17:55+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "0cee0b51ab29a0bc6daafc8309c0bb20d076da99", "fields": {"latlon": [46.566763, 0.312985], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-08", "uid": "26414304", "placename": "F\u00eate \u00f4 F\u00e9minin - Poitiers", "description": "soir\u00e9e organis\u00e9e par les femmes et pour les femmes du monde", "title": "F\u00eate \u00f4 F\u00e9minin", "updated_at": "2019-02-20T20:30:11+01:00", "space_time_info": "F\u00eate \u00f4 F\u00e9minin - Poitiers, le vendredi 8 mars \u00e0 20:00", "timetable": "2019-03-08T20:00:00 2019-03-08T23:00:00", "date_end": "2019-03-08", "link": "http://openagenda.com/event/fete-o-feminin", "free_text": "Echanges libres et valorisation des femmes des quartiers\n\ncode couleur : rouge\n\nContact : accueil@cap-sud-poitiers.com", "address": "Salle de spectacle Cap Sud 28 rue de la Jeunesse 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.312985, 46.566763]}, "record_timestamp": "2019-02-20T20:30:11+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "2c5004cbd16a88c001347bf8093a4c99bac4958d", "fields": {"latlon": [46.571577, 0.381517999999999], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-04-02", "uid": "7269621", "placename": "La Ruche,biblioth\u00e8que universitaire de Lettres", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/dcfa4c818341490fb31ddc7e39d991b1.base.image.jpg", "description": "Vernissage \u00e0 l'occasion de la sortie du livre de Robin Cousin suite \u00e0 sa r\u00e9sidence d'artiste \u00e0 l'universit\u00e9 de Poitiers", "updated_at": "2019-03-13T09:45:23+01:00", "space_time_info": "La Ruche, biblioth\u00e8que universitaire de Lettres, le mardi 2 avril \u00e0 17:00", "timetable": "2019-04-02T17:00:00 2019-04-02T21:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbdcfa4c818341490fb31ddc7e39d991b1.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/vernissage-les-sciences-peuvent-elles-sauver-le-monde-de-robin-cousin", "free_text": "Vernissage \u00e0 l'occasion de la sortie du livre suite \u00e0 la r\u00e9sidence d'artiste \u00e0 l'universit\u00e9 de Poitiers : s\u00e9ance de d\u00e9dicaces, exposition de planches in\u00e9dites et autres surprises interactives...\n\nL'exposition sera en place jusqu'au 19 avril.\n\nRobin Cousin a publi\u00e9 \"Le chercheur fant\u00f4me\" en 2012 et a re\u00e7u le Prix de la fiction scientifique en 2015. Il a \u00e9galement publi\u00e9 \"Le profil de Jean Melville\" (2017) aux \u00e9ditions FLBLB. En janvier 2019 est paru \"Des milliards de miroirs\".\n\nIl a \u00e9t\u00e9 en r\u00e9sidence d'artiste \u00e0 l'universit\u00e9 de Poitiers en 2019 avec le soutien financier de la R\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine, du Minist\u00e8re de la Culture et de la Communication - DRAC Nouvelle Aquitaine.", "address": "1 all\u00e9e Jeanne Chauvin, Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Vernissage \"Les sciences peuvent-elles sauver le monde ?\" de Robin Cousin", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-04-02", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.381517999999999, 46.571577]}, "record_timestamp": "2019-03-13T09:45:23+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "5bfa38b5e1ff754a882836f08ec2b600d9243cd3", "fields": {"latlon": [46.588518, 0.347676], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-26", "uid": "19466079", "pricing_info": "Plein tarif 5,50\u20ac", "tags": "eau,consultation,agence de l'eau,cin\u00e9 d\u00e9bat,vague citoyenne,r\u00e9volte,privatisation,veolia", "title": "CIN\u00c9 D\u00c9BAT - VAGUE CITOYENNE", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_cine-debat-vague-citoyenne_418295.jpg", "description": "Dans le cadre de la consultation sur l\u2019eau, organis\u00e9e par l\u2019Agence de l\u2019Eau Loire Bretagne, venez d\u00e9couvrir le documentaire de Fran\u00e7ois Guieu sur la r\u00e9sistance face \u00e0 la privatisation de l'eau.", "updated_at": "2019-02-19T14:36:44+01:00", "space_time_info": "DIETRICH, le mardi 26 mars \u00e0 21:00", "timetable": "2019-03-26T21:00:00 2019-03-26T23:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_cine-debat-vague-citoyenne_418295.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/cine-debat-vague-citoyenne", "free_text": "Dans le cadre de la consultation sur l\u2019eau, organis\u00e9e par l\u2019Agence de l\u2019Eau Loire Bretagne, venez d\u00e9couvrir le documentaire de Fran\u00e7ois Guieu sur la r\u00e9sistance de la soci\u00e9t\u00e9 civile aux multinationales de l\u2019eau. S\u00e9ance suivie d\u2019un d\u00e9bat avec le r\u00e9alisateur.\n\nL\u2019eau est \u00e0 qui ? \u00c0 l\u2019\u00c9tat, aux politiques, aux multinationales, aux financiers ou bien\u2026 \u00e0 nous tou-te-s ? Le film nous am\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte de la diversit\u00e9 de voix qui s\u2019\u00e9l\u00e8vent pour l\u2019eau bien commun en France, et nous plonge au c\u0153ur d\u2019actions citoyennes aussi nombreuses qu\u2019h\u00e9t\u00e9roclites : \u00e9ducation populaire, art activisme, expertise et plaidoyer, actions juridiques et d\u00e9sob\u00e9issance civile... C\u2019est David contre Goliat, version contemporaine. Les g\u00e9ants de l\u2019eau n\u2019h\u00e9sitent pas \u00e0 user de proc\u00e9d\u00e9s dignes de films d\u2019espionnage pour d\u00e9cr\u00e9dibiliser le mouvement... Mais inexorablement, les luttes, les d\u00e9faites et les victoires citoyennes \u00e9rodent, vague apr\u00e8s vague, le pouvoir des puissants de l\u2019eau.\n\nRens :\u00a0CPIE SEUIL DU POITOU - contact@cpie-poitou.fr - 05 49 85 11 66 - Page Facebook CPIE", "address": "34 Boulevard Chasseigne, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "DIETRICH", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-03-26", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.347676, 46.588518]}, "record_timestamp": "2019-02-19T14:36:44+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "387b668c0069ee6e03d6ae293453b5b75efe589d", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-25", "uid": "1210434", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_les-ambitieuses-tour-de-france-poitiers_749847.jpg", "description": "La Ruche lance le Tour de France des Ambitieuses Tech For Good : 48 heures pour acc\u00e9l\u00e9rer le d\u00e9veloppement de votre start-up \u00e0 impact !", "updated_at": "2019-05-14T09:19:30+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 25 juin \u00e0 09:00", "timetable": "2019-06-25T09:00:00 2019-06-25T18:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_les-ambitieuses-tour-de-france-poitiers_749847.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/les-ambitieuses-tour-de-france-poitiers", "free_text": "Vous \u00eates :\n\n- Une femme entrepreneure fondatrice ou co-fondatrice\n\n- Qui utilise la technologie ou qui souhaite d\u00e9velopper son utilisation\n\n- Avec un impact positif sur la soci\u00e9t\u00e9 ou qui souhaite l\u2019int\u00e9grer\n\n- Ayant valid\u00e9 la pertinence de l'id\u00e9e (\u00e9tude du march\u00e9, r\u00e9ponse \u00e0 un v\u00e9ritable besoin)\n\nInscrivez-vous au Bootcamp et b\u00e9n\u00e9ficiez de deux jours de formation et de m\u00e9thode pour acc\u00e9l\u00e9rer le d\u00e9veloppement de votre start-up !\n\nRendez-vous les 24 &amp; 25 Juin \u00e0 Poitiers :\n\n--&gt; la journ\u00e9e du 24 se d\u00e9roulant au local de la R\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine au 15 rue de l'Ancienne Com\u00e9die\n\n--&gt; et celle du 25 \u00e9tant organis\u00e9e en partenariat avec l'espace de coworking Cobalt, au 5 Rue Victor Hugo\n\n**Inscriptions avant le 9 Juin : [https://bit.ly/2V1Lz2R](https://bit.ly/2V1Lz2R)**", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Les Ambitieuses Tour de France - Poitiers", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-25", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-05-14T09:19:30+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "cc981558ccf6be9da77bb92b16bc5e70babeb583", "fields": {"latlon": [46.615938, 0.58797], "city": "Bonnes", "date_start": "2019-06-08", "uid": "47391087", "placename": "Jardins du ch\u00e2teau de Touffou", "pricing_info": "6\u20ac, gratuit -12 ans.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/8f0f060259064a46a84997e4535b3b0f.base.image.jpg", "description": "Visite libre des jardins.", "updated_at": "2019-04-30T20:36:52+02:00", "space_time_info": "du samedi 8 juin au dimanche 9 juin \u00e0 Jardins du ch\u00e2teau de Touffou", "timetable": "2019-06-08T10:00:00 2019-06-08T12:00:00;2019-06-08T14:00:00 2019-06-08T18:00:00;2019-06-09T10:00:00 2019-06-09T12:00:00;2019-06-09T14:00:00 2019-06-09T18:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/deambulation-dans-les-jardins_187991", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb8f0f060259064a46a84997e4535b3b0f.base.image.jpg", "address": "Ch\u00e2teau de Touffou, 86300 Bonnes, Vienne, Nouvelle-Aquitaine", "department": "Vienne", "title": "D\u00e9ambulation dans les jardins", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-09", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.58797, 46.615938]}, "record_timestamp": "2019-04-30T20:36:52+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "87333b3c5d57f63b271fa3b75b47495deac3e380", "fields": {"latlon": [46.583269, 0.341717], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-05-04", "uid": "52766139", "pricing_info": "Entr\u00e9 libre", "tags": "Europe,Poitiers,Vienne,Mouvement europ\u00e9en,f\u00eate de l'Europe", "title": "F\u00eate de l'Europe \u00e0 Poitiers samedi 4 mai 2019", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/9dd5dd2f9eb944daaf78af29a6543a78.base.image.jpg", "description": "Samedi 9 mai, place Lepetit \u00e0 Poitiers, \u00e0 partir de 14h30, est organis\u00e9e la f\u00eate de l'Europe. Au programme animations culturelles, village Europe, c\u00e9r\u00e9monie, discours et foot-running", "updated_at": "2019-04-30T09:36:49+02:00", "space_time_info": "place Alphonse Lepetit, Poitiers, le samedi 4 mai \u00e0 14:00", "timetable": "2019-05-04T14:00:00 2019-05-04T18:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb9dd5dd2f9eb944daaf78af29a6543a78.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/fete-de-leurope-a-poitiers-samedi-4-mai-2019", "free_text": "F\u00eate de L'Europe\n\nSamedi 4 Mai 14h30\n\nPlace Alphonse Lepetit - Poitiers\n\nAnimations musicales d\u00e8s 14h\n\n14h30 : C\u00e9r\u00e9monie et discours\n\n15h30 : Foot-running avec l'Union Europ\u00e9enne F\u00e9minine\n\n16h : Concert avec Tous Azimuts\n\n17h : Concert de l'orchestre de l'Harmonie musicale de Buxerolles", "address": "Place Alphonse Lepetit Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "place Alphonse Lepetit,Poitiers", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-05-04", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.341717, 46.583269]}, "record_timestamp": "2019-04-30T09:36:49+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "c06e002ae620e71d9da15cb6b568876594bcf272", "fields": {"latlon": [46.580276, 0.340356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-13", "uid": "18818246", "pricing_info": "Acc\u00e8s libre, Gratuit.", "tags": "Rein,AIRG-France,D\u00e9pistage", "title": "JOURNEE NATIONALE DU REIN", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_journee-nationale-du-rein_35858.jpg", "description": "Dans le cadre de la Semaine Nationale du Rein, information et documentations sur les Maladies R\u00e9nales G\u00e9n\u00e9tiques par l'AIRG-France et d\u00e9pistage gratuit de l'insuffisance r\u00e9nale au CHU de Poitiers .", "updated_at": "2019-02-27T11:47:39+01:00", "space_time_info": "H\u00f4pital de la Mil\u00e9trie, le mercredi 13 mars \u00e0 10:00", "timetable": "2019-03-13T10:00:00 2019-03-13T18:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_journee-nationale-du-rein_35858.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/journee-nationale-du-rein", "free_text": "Le mercredi 13 mars 2019, de 10h \u00e0 17h, l'Association AIRG-France vous accueillera dans le hall Jean Bernard du CHU La Mil\u00e9trie \u00e0 Poitiers pour vous informer et vous remettre de la documentation sur les Maladies R\u00e9nales G\u00e9n\u00e9tiques (MRG).  \nUn d\u00e9pistage gratuit de l'insuffisance r\u00e9nale vous sera aussi propos\u00e9 par l'\u00e9quipe m\u00e9dicale du service de n\u00e9phrologie du CHU.", "address": "2, rue de la Mil\u00e9trie  86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "H\u00f4pital de la Mil\u00e9trie", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-03-13", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.340356, 46.580276]}, "record_timestamp": "2019-02-27T11:47:39+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "a30f65ff124465ed201e33f024b4456f3ae27980", "fields": {"latlon": [46.569763, 0.358266], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-02", "uid": "77228379", "pricing_info": "Gratuit - sur Inscription", "tags": "Feng Shui,Chambre enfant,d\u00e9coration,am\u00e9nagement,ludivine giraud,couleur,bien-\u00eatre", "title": "Am\u00e9nager une chambre d'enfant Feng Shui", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_amenager-une-chambre-d-enfant-feng-shui_833442.jpg", "description": "Le Feng Shui a pour but d\u2019harmoniser les \u00e9nergies dans un lieu de vie afin de favoriser le bien-\u00eatre de ses occupants.", "updated_at": "2019-02-15T17:41:03+01:00", "space_time_info": "Boutique bulle de bien naitre, le samedi 2 mars \u00e0 10:30", "timetable": "2019-03-02T10:30:00 2019-03-02T11:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_amenager-une-chambre-d-enfant-feng-shui_833442.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/amenager-une-chambre-d-enfant-feng-shui", "free_text": "Ludivine Giraud vous propose une rencontre pour retrouver l'harmonie dans votre maison et votre vie.\n\nLe Feng Shui a pour but d\u2019harmoniser les \u00e9nergies dans un lieu de vie afin de favoriser le bien-\u00eatre de ses occupants.\n\nAvec les enfants, c\u2019est un outil tr\u00e8s pr\u00e9cieux capable d\u2019aider dans beaucoup de situations (sommeil, timidit\u00e9, col\u00e8re, relations dans la fratrie...). Une chambre bien pens\u00e9e accompagnera votre enfant dans son d\u00e9veloppement psychologique et aura une influence positive sur son \u00e9panouissement...", "address": "55 bis route de gencay, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Boutique bulle de bien naitre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-03-02", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.358266, 46.569763]}, "record_timestamp": "2019-02-15T17:41:03+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "41f3e0c142f49a2f02c8c4d59cc50ac13250de1f", "fields": {"latlon": [46.566763, 0.342985999999999], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-01-19", "uid": "39292600", "placename": "M\u00e9diath\u00e8que des Trois Cit\u00e9s", "pricing_info": "gratuit", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_poesie-performance_552164.jpg", "description": "Po\u00e9sie-performance de Florence Vanoli", "updated_at": "2019-01-15T16:39:29+01:00", "space_time_info": "M\u00e9diath\u00e8que des Trois Cit\u00e9s, le samedi 19 janvier \u00e0 20:30", "timetable": "2019-01-19T20:30:00 2019-01-19T22:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_poesie-performance_552164.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/poesie-performance", "free_text": "**Florence Vanoli donnera une po\u00e9sie-performance** de morceaux choisis extraits de :\n\n*   _Ce nuage \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de toi_, publi\u00e9 avec le CNL aux Ed. Moires\n\net en po\u00e9sie bilingue fran\u00e7ais espagnol, publi\u00e9e chez Arte Activo\n\n*   Alcoove 36\n*   Pollen des nuits\n*   Pierre d'attente\n*   Hier l'oiseau-veuve", "address": "12, Place des Trois Cit\u00e9s 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Po\u00e9sie-performance", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-01-19", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.342985999999999, 46.566763]}, "record_timestamp": "2019-01-15T16:39:29+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "eb8ccf60a36cb791591d6efb7c993f8cdaa8954a", "fields": {"latlon": [46.579188, 0.347815999999999], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-05-18", "uid": "31572925", "placename": "Mus\u00e9e Sainte-Croix", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/25740a3ae5ca42b08d8556e957937ac7.base.image.jpg", "description": "Performance audiovisuelle live", "updated_at": "2019-04-29T13:07:06+02:00", "space_time_info": "le samedi 18 mai \u00e0 Mus\u00e9e Sainte-Croix", "timetable": "2019-05-18T16:30:00 2019-05-18T16:30:00;2019-05-18T20:00:00 2019-05-18T00:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb25740a3ae5ca42b08d8556e957937ac7.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/procession-performance-audiovisuelle", "free_text": "A l'occasion de la 15\u00e8me \u00e9dition de la Nuit europ\u00e9enne des mus\u00e9es Capsule s'associe \u00e0 Technogramma pour proposer de nouveau une performance audiovisuelle monumentale compos\u00e9e d'un live \u00e9lectronique et de projections monumentales. Cette fois ci les deux collectifs n'investissent pas les ruines antiques du sous-sol mais les murs \u00e0 l'architecture brutaliste de la surface.\n\nEn s'inspirant de la l'histoire dont les murs de la ville sont impr\u00e9gn\u00e9s, Capsule a cr\u00e9\u00e9 un univers vid\u00e9o fait de pierre, de roches et de m\u00e9tal, de b\u00e9ton et de bas reliefs. Entre l'exploration de la mati\u00e8re min\u00e9rale et le tournage d'une procession occulte dans les rues de Poitiers, les artistes se relaieront pour projeter une frise g\u00e9ante entre peinture classique et vid\u00e9o-mapping futuriste.\n\nTechnogramma invite un label : Simple music experience, dont le nom d\u00e9voile le programme, aussi bien dans leur \u00e9clectisme que dans leurs exp\u00e9rimentations. Entre techno, noise et m\u00e9lodies d'outre-tombe ils d\u00e9ploieront leurs machines durant 4 heures sur le parvis du mus\u00e9e aux c\u00f4t\u00e9s des vid\u00e9astes pour une exp\u00e9rience hybride et une invitation \u00e0 la d\u00e9ambulation et \u00e0 la (re)d\u00e9couverte du lieu", "address": "3 bis rue Jean Jaur\u00e8s, 86000, Poitiers, Vienne, Nouvelle-Aquitaine, France", "department": "Vienne", "title": "Procession: Performance audiovisuelle", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-05-18", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.347815999999999, 46.579188]}, "record_timestamp": "2019-04-29T13:07:06+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "ace7dfdff823d2415c5a541c90c0d0f0e122b612", "fields": {"latlon": [46.556763, 0.382546], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-16", "uid": "36698724", "placename": "Attire d'Elle - Poitiers", "description": "spectacle danse", "title": "Attire d'elle", "updated_at": "2019-02-20T20:39:41+01:00", "space_time_info": "Attire d'Elle - Poitiers, le samedi 16 mars \u00e0 20:30", "timetable": "2019-03-16T20:30:00 2019-03-16T22:30:00", "date_end": "2019-03-16", "link": "http://openagenda.com/event/attire-delle", "free_text": "Spectacle danse qui \u0153uvre \u00e0 la rencontre des femmes dans leurs parcours initiatique. Voyage au c\u0153ur du myst\u00e8re f\u00e9minin.\n\nContact : Maison de la Gibauderie, 05 49 47 83 57", "address": "Maison de la Gibauderie 111 rue de la Gibauderie - 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.382546, 46.556763]}, "record_timestamp": "2019-02-20T20:39:41+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "2b39cefdabdcf20f593fab795459786ad8f4f6a8", "fields": {"latlon": [46.569763, 0.358266], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-01-19", "uid": "72082862", "pricing_info": "Sur inscription", "tags": "Ateliers B\u00e9b\u00e9s-Signeurs,langue des signes,b\u00e9b\u00e9 signe", "title": "Ateliers B\u00e9b\u00e9s-Signeurs -2\u00e8me session", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_ateliers-bebes-signeurs-2eme-session_151222.jpg", "description": "Partagez un moment de plaisir avec votre enfant autour de comptines et chansons o\u00f9 les signes de la LSF s'inviteront dans une ambiance conviviale et ludique!", "updated_at": "2018-11-09T10:13:32+01:00", "space_time_info": "du samedi 19 janvier 2019 au samedi 25 mai 2019 \u00e0 Boutique bulle de bien naitre", "timetable": "2019-02-09T11:15:00 2019-02-09T12:15:00;2019-03-09T11:15:00 2019-03-09T12:15:00;2019-03-30T11:15:00 2019-03-30T12:15:00;2019-05-04T11:15:00 2019-05-04T12:15:00;2019-05-25T11:15:00 2019-05-25T12:15:00;2019-01-19T11:15:00 2019-01-19T12:15:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_ateliers-bebes-signeurs-2eme-session_151222.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/ateliers-bebes-signeurs-2eme-session", "free_text": "La session\u00a0se d\u00e9roule sur 6\u00a0ateliers\n\nTarif 15\u20ac/ l'atelier d'1h\n\nle samedi matin 11h15 / 12h15\n\nInscriptions : Lucie Zidani 0681013600 [etsilonsignait@bbox.fr](http://mailto:etsilonsignait@bbox.fr)\n\nOuvert \u00e0 toute la famille, les fr\u00e8res et s\u0153urs sont les bienvenus sous r\u00e9serve de places suffisantes.", "address": "55 bis route de gencay, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Boutique bulle de bien naitre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-05-25", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.358266, 46.569763]}, "record_timestamp": "2018-11-09T10:13:32+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "bc38d9ac2fb5eadb5c618722e9a3b00918d1da64", "fields": {"latlon": [46.569763, 0.358266], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-04-17", "uid": "25389084", "pricing_info": "Sur inscriptions - sous r\u00e9serve de places disponibles", "tags": "Loisirs Cr\u00e9atifs,bricolage,d\u00e9coration", "title": "Ateliers Loisirs Cr\u00e9atifs", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_ateliers-loisirs-creatifs_222488.jpg", "description": "P\u00e9tille &amp; Bar\u2019Bouille vous propose un atelier Loisirs Cr\u00e9atifs", "updated_at": "2019-03-25T11:00:47+01:00", "space_time_info": "Boutique bulle de bien naitre, le mercredi 17 avril \u00e0 16:00", "timetable": "2019-04-17T16:00:00 2019-04-17T18:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_ateliers-loisirs-creatifs_222488.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/ateliers-loisirs-creatifs", "free_text": "// Les ateliers cr\u00e9atifs du mercredi //\n\nLoisirs cr\u00e9atifs et bricolage (peinture, r\u00e9cup' et d\u00e9coration de saison) dans un univers convivial et color\u00e9 !\n\n24 octobre - Th\u00e8me Halloween\n\n28 novembre - Th\u00e8me : bricolage de No\u00ebl\n\n27 f\u00e9vrier : surprise - surprise ...\n\n17 avril : bricolage et d\u00e9coration de printemps\n\n16h00 - 18h : l'atelier des petits ( 3 - 6 ans ) accompagn\u00e9s par un adulte ( parents, grand-parents, parrains-marraines ...)\n\n20 euros / enfant ( 17 euros pour les fratries)\n\nInscriptions aupr\u00e8s de Delphine Gon\u00e7alves par t\u00e9l\u00e9phone : 06.63.73.57.31\n\nou par mail : [petilleetbarbouille@yahoo.com](mailto:petilleetbarbouille@yahoo.com)\n\n*** Maquillage artistique offert au cours de l'atelier ! ***", "address": "55 bis route de gencay, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Boutique bulle de bien naitre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-04-17", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.358266, 46.569763]}, "record_timestamp": "2019-03-25T11:00:47+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "85bb3bf0f3917d537d6c91e4d30af67c9b760842", "fields": {"latlon": [46.517762, 0.331885], "city": "Ligug\u00e9", "date_start": "2019-01-19", "uid": "61239880", "placename": "M\u00e9diath\u00e8que de Ligug\u00e9", "pricing_info": "entr\u00e9e gratuite, d\u00e9part \u00e0 20h , 20h30, 21h, 21h30. Groupes de 20 personnes", "description": "Venez d\u00e9couvrir la m\u00e9diath\u00e8que de nuit, avec un parcours ponctu\u00e9 de surprises", "title": "La m\u00e9diath\u00e8que de nuit", "updated_at": "2019-01-09T17:17:37+01:00", "space_time_info": "M\u00e9diath\u00e8que de Ligug\u00e9, le samedi 19 janvier \u00e0 20:00", "timetable": "2019-01-19T20:00:00 2019-01-19T22:00:00", "date_end": "2019-01-19", "link": "http://openagenda.com/event/la-mediatheque-de-nuit_105", "address": "Place Pannonhalma 86240 Ligug\u00e9", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.331885, 46.517762]}, "record_timestamp": "2019-01-09T17:17:37+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "99bb48e2950f8961228bf109489501d087205f42", "fields": {"latlon": [46.583118999999996, 0.344805], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-05-15", "uid": "46402349", "placename": "CRIJ Nouvelle-Aquitaine - Site de Poitiers", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/bf9e18c69d2c4d258d4c12be10020e30.base.image.jpg", "description": "Venez pratiquer des langues du monde entier autour d\u2019un caf\u00e9 ! A chaque table, une langue diff\u00e9rente est parl\u00e9e. Ambiance garantie ! Organis\u00e9 en partenariat avec le toit du monde.", "updated_at": "2019-04-11T13:53:05+02:00", "space_time_info": "CRIJ Nouvelle-Aquitaine - Site de Poitiers, le mercredi 15 mai \u00e0 18:00", "timetable": "2019-05-15T18:00:00 2019-05-15T21:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/cafe-linguistique_416253", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbbf9e18c69d2c4d258d4c12be10020e30.base.image.jpg", "address": "45 Place Charles de Gaulle, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Caf\u00e9 linguistique", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-05-15", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.344805, 46.583118999999996]}, "record_timestamp": "2019-04-11T13:53:05+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "fef09457db59268b77fb5503ab7f78004c6d9234", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.339366], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-03", "uid": "49435019", "pricing_info": "Pour tous, mais facilitant pour les personnes concern\u00e9s par un handicap ou un trouble du comportement. Entr\u00e9e libre. Tarif : 5\u20ac", "tags": "cin\u00e9ma pour tous,sortie famille,sensibilisation \u00e0 la diff\u00e9rence,acc\u00e8s loisirs,CGR castille,cin\u00e9-ma diff\u00e9rence,association ALEPA,handicap", "title": "S\u00e9ance cin\u00e9-ma diff\u00e9rence au CGR Castille", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/88396c8e5c6349658efc9111782fea46.base.image.jpg", "description": "S\u00e9ance de cin\u00e9ma adapt\u00e9e.", "updated_at": "2019-02-21T17:43:06+01:00", "space_time_info": "Cin\u00e9-ma diff\u00e9rence - Poitiers, le dimanche 3 mars \u00e0 16:00", "timetable": "2019-03-03T16:00:00 2019-03-03T17:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb88396c8e5c6349658efc9111782fea46.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/seance-cine-ma-difference-au-cgr-castille", "free_text": "L'action cin\u00e9-ma diff\u00e9rence est un r\u00e9seau de partenaires proposant des s\u00e9ances de cin\u00e9ma adapt\u00e9es dans une cinquantaine de villes.\n\nDes s\u00e9ances chaleureuses o\u00f9 chacun est accueilli et respect\u00e9 tel qu'il est ! Des b\u00e9n\u00e9voles en gilet Jaunes accueillent et informent l'ensemble du public d\u00e8s l'entr\u00e9e du cin\u00e9ma, et sont pr\u00e9sents pour aider dans la salle jusqu'\u00e0 la sortie. Ni publicit\u00e9s, ni bandes annonces. La lumi\u00e8re est \u00e9teinte progressivement au d\u00e9but de la projection. Le niveau sonore est abaiss\u00e9, pour convenir aux oreilles les plus sensibles.\n\nLe film est connu 15 jours avant la s\u00e9ance aupr\u00e8s de l'association ALEPA\n\nContact : Pauline Blezel, [pauline.blezel@alepa.fr](mailto:pauline.blezel@alepa.fr), 09 50 14 96 22\n\n[http://www.cinemadifference.com/](http://www.cinemadifference.com/)\n\n[https://www.facebook.com/Cinema.difference](https://www.facebook.com/Cinema.difference)\n\n[https://twitter.com/Cinedifference](https://twitter.com/Cinedifference)", "address": "CGR Castille, 24 place du mar\u00e9chal leclerc 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Cin\u00e9-ma diff\u00e9rence - Poitiers", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-03-03", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.339366, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-02-21T17:43:06+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "9f238e3ac6f98e550854cb1067de4c0f7c6ea29c", "fields": {"latlon": [46.549763, 0.341566], "city": "Saint-Beno\u00eet", "date_start": "2019-01-19", "uid": "20494275", "placename": "Biblioth\u00e8que municipale", "pricing_info": "acc\u00e8s libre et gratuit", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_rencontre-avec-veronique-joyaux-poete_963434.jpg", "description": "Rencontre de V\u00e9ronique Joyaux, po\u00e8te. \u00c9change avec l'auteure, lecture de ses po\u00e8mes et s\u00e9ance de d\u00e9dicace.", "updated_at": "2018-11-22T14:41:09+01:00", "space_time_info": "Biblioth\u00e8que municipale, le samedi 19 janvier 2019 \u00e0 20:30", "timetable": "2019-01-19T20:30:00 2019-01-19T23:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/rencontre-avec-veronique-joyaux-poete", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_rencontre-avec-veronique-joyaux-poete_963434.jpg", "address": "Impasse du Prieur\u00e9 86280 Saint-Beno\u00eet", "department": "Vienne", "title": "Rencontre avec V\u00e9ronique Joyaux - po\u00e8te", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-01-19", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.341566, 46.549763]}, "record_timestamp": "2018-11-22T14:41:09+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "40a5dcd2ade94e91cd6b7ecc9cc6748ea9c96e78", "fields": {"latlon": [46.580638, 0.337466], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-01-14", "uid": "94609485", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Gratuit sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_apero-php-lavarel-et-vue-une-stack-simple-et-efficace-pour-le-web_819364.jpg", "description": "Ap\u00e9ritif et conf\u00e9rences", "updated_at": "2018-12-27T11:25:52+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le lundi 14 janvier 2019 \u00e0 19:00", "timetable": "2019-01-14T19:00:00 2019-01-14T21:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_apero-php-lavarel-et-vue-une-stack-simple-et-efficace-pour-le-web_819364.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/apero-php-lavarel-et-vue-une-stack-simple-et-efficace-pour-le-web", "free_text": "L'AFUP Poitiers vous invite \u00e0 une soir\u00e9e qui se d\u00e9roulera le lundi 14 janvier \u00e0 Cobalt, \u00e0 partir de 19h00.\n\nYvonnick et Benjamin nous proposent une conf\u00e9rence sur Laravel et Vue (voir ci-dessous).\n\nPeut-\u00eatre m\u00eame vu la saison qu'il y aura de la galette... ;-)\n\nAu plaisir de vous voir nombreux,\n\nL'\u00e9quipe Afup Poitiers\n\n* Laravel et Vue : une stack simple et efficace pour le WEB - Yvonnick Frin &amp; Benjamin Cavy\n\nUn d\u00e9veloppeur *heureux* produit du *meilleur code*. Laravel et Vue ont bien compris ce concept et nous proposent des APIs \u00e9l\u00e9gantes, expressives et faciles \u00e0 prendre en main.  \nElles nous permettent de construire des applications web en un rien de temps. Laravel est un framework implant\u00e9 depuis 5 ans dans l'\u00e9cosyst\u00e8me PHP, fa\u00e7onn\u00e9 de mani\u00e8re \u00e0 pouvoir construire des APIs REST rapidement. Il embarque aussi tout un ensemble d'outils pour faciliter les t\u00e2ches quotidiennes du d\u00e9veloppeur.  \nVue js est un framework l\u00e9ger et performant, orient\u00e9 composant qui gagne rapidement en popularit\u00e9 dans l'\u00e9cosyst\u00e8me Javascript. Les nombreuses fonctionnalit\u00e9s pr\u00e9sentes \"out of the box\" dans le framework permettent de se concentrer sur ce que l'on veut r\u00e9aliser plut\u00f4t que sur la mani\u00e8re de le r\u00e9aliser.  \nAu travers du live coding d'une petite application permettant d'enregistrer vos gifs favoris, nous allons vous pr\u00e9senter la synergie qui existe entre ces deux frameworks.", "address": "5 Rue Victor Hugo, Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Ap\u00e9ro Php : Lavarel et Vue, une stack simple et efficace pour le Web", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-01-14", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337466, 46.580638]}, "record_timestamp": "2018-12-27T11:25:52+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "38380f6f6a5fcd4807feabb85e8b8dab24b09a91", "fields": {"latlon": [46.575188, 0.342775999999999], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-09", "uid": "42018314", "placename": "Le P'tit Jardin du Local", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/d8dc3fe035684a61a3decf96b58b249c.base.image.jpg", "description": "Pique-nique z\u00e9ro d\u00e9chets, on partage ce que l'on a pr\u00e9par\u00e9 et on \u00e9vite les emballages et couverts jetables.", "updated_at": "2019-04-30T19:12:53+02:00", "space_time_info": "Le P'tit Jardin du Local, le dimanche 9 juin \u00e0 12:00", "timetable": "2019-06-09T12:00:00 2019-06-09T17:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/temps-convivial-etou-de-mediation-dans-le-ptit-jardin-du-local", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbd8dc3fe035684a61a3decf96b58b249c.base.image.jpg", "address": "Chemin du Pr\u00e9 Roy, 86000 Poitiers, Nouvelle-Aquitaine", "department": "Vienne", "title": "Temps convivial et/ou de m\u00e9diation dans le P'tit jardin du Local.", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-09", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.342775999999999, 46.575188]}, "record_timestamp": "2019-04-30T19:12:53+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "8454566cc36550f81801567be7a91f9586cfd4e2", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-21", "uid": "42249012", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_la-france-aime-le-coworking_720676.jpg", "description": "Le 21 mars 2019 : F\u00eatons le printemps en vivant le coworking !", "updated_at": "2019-03-12T09:59:40+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 21 mars \u00e0 14:00", "timetable": "2019-03-21T14:00:00 2019-03-21T19:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_la-france-aime-le-coworking_720676.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/la-france-aime-le-coworking", "free_text": "Depuis quelques ann\u00e9es, en \u00e9cho \u00e0 la digitalisation du travail et \u00e0 l\u2019\u00e9volution de l\u2019organisation des entreprises ou des collectivit\u00e9s, les espaces de coworking ont \u00e9merg\u00e9 un peu partout en France.\n\nOn en compte plus de mille aujourd\u2019hui dans l\u2019Hexagone. Mais, si on estime aujourd\u2019hui que le t\u00e9l\u00e9travail pourrait concerner 17,7% des actifs*, beaucoup plus gagneraient \u00e0 les fr\u00e9quenter, si les espaces de coworking \u00e9taient mieux connus et appr\u00e9ci\u00e9s pour leurs b\u00e9n\u00e9fices directs et indirects notamment sur l\u2019\u00e9conomie, la vie sociale et l\u2019environnement.\n\nC\u2019est la raison pour laquelle le r\u00e9seau [Actipole21](https://actipole21.org/) et [N\u00e9o-Nomade](https://www.neo-nomade.com/) organisent le 21 mars 2019 une grande journ\u00e9e nationale intitul\u00e9e \u00ab La France aime le coworking \u00bb afin de sensibiliser tous les Fran\u00e7ais \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne qui r\u00e9pond de plus en plus aux nouveaux besoins des travailleurs, quel que soit leur statut (freelance, salari\u00e9 en t\u00e9l\u00e9travail, etc.).\n\nProgramme \u00e0 Cobalt :\n\n**14h - 17h : Portes ouvertes de l'espace de coworking**\n\n**17h : Plateau TV \u2013 \u00ab B\u00e9n\u00e9fices du Coworking \u00bb**\n\n\u2022 Invit\u00e9s d\u2019entreprises, start-up et utilisateurs :\n\no G\u00e9rard Messanvi, Pr\u00e9sident de l\u2019Association des Entreprises de Taille Interm\u00e9diaire\n\no Fran\u00e7ois Homeril, pr\u00e9sident CGE-CGC\n\no Beno\u00eet Sanders, Directeur Innovation, Bouygues Construction\n\no T\u00e9moignage de Aur\u00e9lie Ripoche, La Fabrik, Les Essarts, Vend\u00e9e\n\no Mod\u00e9rateur : Baptiste Broughton, Co-fondateur N\u00e9o-Nomade\n\n**18h : Plateau TV \u2013 \u00ab Les tiers-lieux et les collectivit\u00e9s locales \u00bb**\n\n\u2022 Invit\u00e9s des collectivit\u00e9s locales :\n\no Philippe Laurent, Secr\u00e9taire de l\u2019Association des Maires de France\n\no R\u00e9my Seillier, Direction des Strat\u00e9giques Territoriales, Commissariat G\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l\u2019Egalit\u00e9 des Territoires\n\no G\u00e9rard Peltre, Pr\u00e9sident du Mouvement europ\u00e9en de la ruralit\u00e9, Vice-pr\u00e9sident des Nouvelles Ruralit\u00e9s, Pr\u00e9sident de Ruralit\u00e9 Environnement D\u00e9veloppement\n\no Le projet Multim\u00e9dia d\u2019Arvieu, Aveyron\n\no Responsable t\u00e9l\u00e9travail \u00e0 la R\u00e9gion Ile de France\n\no T\u00e9moignage vid\u00e9o de Val\u00e9rie Andrade, Directrice de Sceaux-Smart\n\no Mod\u00e9rateur : Christian Ollivry, Pr\u00e9sident d\u2019Actipole21\n\nSur inscription :\u00a0https://goo.gl/forms/VtmGcqkQHPCXnR3n2", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "La France aime le coworking !", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-03-21", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-03-12T09:59:40+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "9232e43fff720a73615e15f2f4c54c852954054c", "fields": {"latlon": [46.565763, 0.349715999999999], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-09", "uid": "47163976", "tags": "\u00c9galit\u00e9,\u00e9quit\u00e9", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous. Entr\u00e9e libre", "description": "\u00c9changes sur les 4 th\u00e9matiques du Grand d\u00e9bat national avec l\u2019axe transverse des droits des femmes", "title": "Grand d\u00e9bat \u00e9galit\u00e9 femmes hommes", "updated_at": "2019-02-27T15:50:51+01:00", "space_time_info": "Grand d\u00e9bat \u00e9galit\u00e9 - Poitiers, le samedi 9 mars \u00e0 10:00", "timetable": "2019-03-09T10:00:00 2019-03-09T12:00:00", "date_end": "2019-03-09", "link": "http://openagenda.com/event/grand-debat-egalite-femmes-hommes", "free_text": "Organisation d\u2019un grand d\u00e9bat avec 4 ateliers correspondant aux 4 th\u00e8mes (fiscalit\u00e9, organisation de l\u2019Etat, transition \u00e9cologique et d\u00e9mocratie/ citoyennet\u00e9) autour de la question des droits des femmes et de la lutte contre les violences sexistes et sexuelles.\n\nPot convivial en fin de matin\u00e9e\n\nContact : Florence Briol, [f.briol@laposte.net](mailto:f.briol@laposte.net), 06 22 46 16 53", "address": "1 place de France, 86000 POITIERS", "department": "Vienne", "placename": "Grand d\u00e9bat \u00e9galit\u00e9 - Poitiers", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.349715999999999, 46.565763]}, "record_timestamp": "2019-02-27T15:50:51+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "95affb5383d836df269bbf73d9bbaaf1df23e053", "fields": {"latlon": [46.599685, 0.328482], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-21", "uid": "85222597", "tags": "Nelson Mandela,apartheid,racisme,s\u00e9gr\u00e9gation", "title": "SOS Racisme - Conf\u00e9rence d\u00e9bat \"Comment faire vivre le combat de Nelson Mandela ?\"", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_conference-debat-comment-faire-vivre-le-combat-de-nelson-mandela_910191.jpg", "description": "Le combat de Nelson Mandela pr\u00e9sent\u00e9 aux jeunes", "updated_at": "2019-03-14T11:23:32+01:00", "space_time_info": "Lyc\u00e9e Nelson Mandela, le jeudi 21 mars \u00e0 14:00", "timetable": "2019-03-21T14:00:00 2019-03-21T18:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_conference-debat-comment-faire-vivre-le-combat-de-nelson-mandela_910191.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/conference-debat-comment-faire-vivre-le-combat-de-nelson-mandela", "free_text": "Cette conf\u00e9rence invite les participants \u00e0 d\u00e9couvrir le combat pour l'\u00e9galit\u00e9 men\u00e9 par Nelson Mandela et met en avant la figure de Nelson Mandela \u00e0 travers son impact dans la culture mondiale tout en interrogeant les probl\u00e9matiques contemporaines de son h\u00e9ritage.\n\nCette conf\u00e9rence sera anim\u00e9e par Karfa Sira DIALLO, fondateur-directeur de M\u00e9moires &amp; Partages. Des animations seront r\u00e9alis\u00e9es par les \u00e9l\u00e8ves avec la participation du Comit\u00e9 SOS Racisme de la Vienne.", "address": "63 rue de la Bugellerie 86022 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Lyc\u00e9e Nelson Mandela", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-03-21", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.328482, 46.599685]}, "record_timestamp": "2019-03-14T11:23:32+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "7723ab124ad3fd05014c3f56ec01772bb13a21fa", "fields": {"latlon": [46.569763, 0.358266], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-02-04", "uid": "94012923", "pricing_info": "Sur inscription 15\u20ac la s\u00e9ance, tarif d\u00e9gressifs si suivit", "tags": "Yoga,yoga pr\u00e9natal,yoga maman,yoga postnatal", "title": "Yoga maman / pr\u00e9natal et posnatal", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_yoga-maman-prenatal-et-posnatal_104770.jpg", "description": "Un moment de d\u00e9tente \u00e0 l'\u00e9coute de son corps et de son b\u00e9b\u00e9", "updated_at": "2019-02-03T17:37:50+01:00", "space_time_info": "du lundi 4 f\u00e9vrier au lundi 3 juin \u00e0 Boutique bulle de bien naitre", "timetable": "2019-02-04T18:00:00 2019-02-04T19:00:00;2019-03-11T18:00:00 2019-03-11T19:00:00;2019-04-08T18:00:00 2019-04-08T19:00:00;2019-05-06T18:00:00 2019-05-06T19:00:00;2019-06-03T18:00:00 2019-06-03T19:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_yoga-maman-prenatal-et-posnatal_104770.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/yoga-maman-prenatal-et-posnatal", "free_text": "Id\u00e9al pour renforcer le corps et harmoniser l'esprit pour l'accueil doux et joyeux de b\u00e9b\u00e9.\n\nYoga rythm\u00e9 par des mouvements dynamiques, des postures, respiration et relaxation adapt\u00e9s \u00e0 toutes les femmes, avant et apr\u00e8s la grossesse", "address": "55 bis route de gencay, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Boutique bulle de bien naitre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-03", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.358266, 46.569763]}, "record_timestamp": "2019-02-03T17:37:50+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "cba37bc5b9d8af9aa1b4f3ddb8ff5200a6366ef4", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-01-17", "uid": "78483691", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_technopole-grand-poitiers-se-preparer-a-une-levee-de-fonds_484993.jpg", "description": "Venez d\u00e9couvrir comment se pr\u00e9parer \u00e0 une lev\u00e9e de fonds !", "updated_at": "2019-01-07T09:57:03+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 17 janvier \u00e0 08:30", "timetable": "2019-01-17T08:30:00 2019-01-17T11:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_technopole-grand-poitiers-se-preparer-a-une-levee-de-fonds_484993.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/technopole-grand-poitiers-se-preparer-a-une-levee-de-fonds", "free_text": "\u2022\u00a0ADI, Pierre\u00a0Foucault\u00a0:\u00a0Les principes d\u2019une lev\u00e9e de fonds\n\n\u2022\u00a0TECHNOPOLE GRAND POITIERS, Matthieu Gabard / INPI, Alexandrine Dumont :\u00a0La Valorisation\n\n\u2022\u00a0AQUITI,\u00a0Saveria\u00a0Desert\u00a0:\u00a0Les crit\u00e8res et process des investisseurs : Les RDV et \u00e9tapes de s\u00e9lection, les point d\u2019\u00e9tapes GO/No Go, La due diligence, les attentes post op\u00e9ration, la gestion de leur participation\n\n\u2022\u00a0BPI, Guillaume krzyzelewski / AQUITI, Saveria Desert :\u00a0Les dispositifs de financement en soutien \u00e0 la lev\u00e9e de fonds\n\n\u2022\u00a0T\u00e9moignages de start up\n\nInscription : [ici](https://www.eventbrite.fr/e/billets-se-preparer-a-une-levee-de-fonds-53096062753) !", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Technopole Grand Poitiers : \"Se pr\u00e9parer \u00e0 une lev\u00e9e de fonds\"", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-01-17", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-01-07T09:57:03+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "35c20cfbdddabeac0e223f34deacd5968c2b5e13", "fields": {"latlon": [46.578763, 0.344226], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-18", "uid": "85998718", "placename": "Atelier Canop\u00e9 de Poitiers", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/429ac597b5fb493bad41b92b4f3f4685.base.image.jpg", "description": "R\u00e9alisation d'une Une virtuelle \u00e0 partir de d\u00e9p\u00eaches r\u00e9elles de l'AFP.", "updated_at": "2019-03-12T11:01:03+01:00", "space_time_info": "Atelier Canop\u00e9 de Poitiers, le lundi 18 mars \u00e0 09:00", "timetable": "2019-03-18T09:00:00 2019-03-18T18:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb429ac597b5fb493bad41b92b4f3f4685.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/concours-faits-la-une", "free_text": "Il s\u2019agit pour les \u00e9l\u00e8ves inscrits (de la maternelle au lyc\u00e9e) de l\u2019acad\u00e9mie de Poitiers de r\u00e9aliser la Une d\u2019un journal virtuel, en une journ\u00e9e, \u00e0 partir d\u2019une s\u00e9lection des d\u00e9p\u00eaches choisies par le CLEMI de Poitiers sur le site de l\u2019AFP.", "address": "6 rue Ste Catherine 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Concours Faits la Une", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-03-18", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.344226, 46.578763]}, "record_timestamp": "2019-03-12T11:01:03+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "7dd30185170584b2e41ac5087e6623bb9f37b336", "fields": {"latlon": [46.589676, 0.360286], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-21", "uid": "95098307", "placename": "le centre d'animation des couronneries", "pricing_info": "entr\u00e9e libre", "description": "soir\u00e9e discussion t\u00e9moignages autour de l\u2019histoire des migrants europ\u00e9ens : l'arriv\u00e9e, l\u2019accueil, les raisons, l\u2019h\u00e9ritage culturel...", "title": "Souvenirs de migrants europ\u00e9ens", "updated_at": "2019-01-28T15:04:37+01:00", "space_time_info": "le centre d'animation des couronneries, le jeudi 21 mars \u00e0 19:30", "timetable": "2019-03-21T19:30:00 2019-03-21T22:00:00", "date_end": "2019-03-21", "link": "http://openagenda.com/event/souvenirs-de-migrants-europeens", "free_text": "1) Interventions \u00e9ducatives dans les classes\n\nD\u00e9roulement :\n\nApr\u00e8s la projection du court m\u00e9trage : The Immigrant de Charles Chaplin (1917) , nous observerons la situation et les conditions des migrants europ\u00e9ens pendant leur travers\u00e9e sur le ferry qui les emmenait vers \u00ab Ellis Island \u00bb, vers le r\u00eave am\u00e9ricain. Ce film nous permettra d\u2019appr\u00e9hender les r\u00e9alit\u00e9s des migrants d\u2019aujourd\u2019hui, qui sont-ils ? Les motivations sont-elles toujours les m\u00eames ? Leurs conditions de vie ont elles chang\u00e9 ?\n\nA travers \u00e9changes collectifs. Dur\u00e9e : 1h30. Nombre d \u2018interventions : 18.\n\n2) Soir\u00e9e festive\n\nLe vendredi 15 mars : Soir\u00e9e d\u2019inauguration irlandaise avec l\u2019association \u00ab Poitin na nGael \u00bb.\n\nL\u2019association Poitin na nGael s\u2019emploie depuis pr\u00e8s d\u2019une vingtaine d\u2019ann\u00e9es \u00e0 promouvoir la culture irlandaise sur la r\u00e9gion de Poitiers, sa musique traditionnelle, ses chansons\u2026Pour ce faire, elle organise des sessions r\u00e9guli\u00e8res (b\u0153ufs musicaux), des ateliers d\u2019initiation au style musical traditionnel\u2026\n\nhttp://www.poitin.lautre.net/\n\nLe r\u00e9pertoire de cette soir\u00e9e sera consacr\u00e9 aux musiques traditionnelles irlandaises ayant un lien avec la migration irlandaise.\n\n.\n\n3) Conf\u00e9rence gesticul\u00e9e : \u00ab Nos anc\u00eatres les migrants \u00bb\n\nConf\u00e9rence de G\u00e9rard Noiriel Avec Martine Derrier&amp; G\u00e9rard Noiriel. Et les conseils de Michel Quidu.\n\nCette conf\u00e9rence reprend, sous une forme ludique et condens\u00e9e, les analyses d\u00e9velopp\u00e9es par G\u00e9rard Noiriel dans son livre sur l'histoire populaire de la France. Le but est de rappeler que les migrations ont \u00e9t\u00e9 une dimension essentielle de notre histoire commune, un facteur fondamental dans le progr\u00e8s des civilisations. La population fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 constamment renouvel\u00e9e depuis l'Antiquit\u00e9 par l'arriv\u00e9e de migrants. Ces nouveaux venus ont souvent \u00e9t\u00e9 victimes de discriminations, mais ceux qui sont rest\u00e9s ont fini par se fondre dans le \u00ab creuset fran\u00e7ais \u00bb. La conf\u00e9rence accorde aussi une place importante aux bouleversements qui se sont produits au XXe si\u00e8cle en raison de la \u00ab nationalisation \u00bb des soci\u00e9t\u00e9s : le durcissement des fronti\u00e8res, les papiers d'identit\u00e9, la mont\u00e9e des discours x\u00e9nophobes et racistes ont rendu plus difficile la situation des migrants, comme le montre, h\u00e9las, notre actualit\u00e9. La conf\u00e9rence fait passer des connaissances de fa\u00e7on ludique avec des dialogues, du jeu, des marionnettes, des chansons, l'utilisation d'images d'archives.\n\n4) Concert d\u00e9couverte\n\nUn concert de piano seul sera donn\u00e9 au Centre socioculturel de Cap Sud \u00e0 Poitiers. Le pianiste, Emmanuel Mouroux, \u00e9galement enseignant au Conservatoire \u00e0 Rayonnement r\u00e9gional de Poitiers, pr\u00e9pare un concert au r\u00e9pertoire de compositeurs europ\u00e9ens ayant quitt\u00e9 leur pays d\u2019origine, tels que Chopin, Dvorak\u2026Emmanuel Mouroux fera d\u00e9couvrir \u00e9galement avant le concert, ce choix de compositeurs \u00e0 travers leur parcours migratoire et leur carri\u00e8re musicale.\n\n5) Expositions\n\na) La migration, une histoire europ\u00e9enne. Cosmopolis et la Maison de l\u2019Europe de Nantes.\n\nCette exposition offre une plong\u00e9e dans un volet majeur de l\u2019histoire europ\u00e9enne depuis 1900 en revenant sur les vagues migratoires internationales, souvent de tr\u00e8s grande envergure, qui n\u2019ont cess\u00e9 de la jalonner. L\u2019ampleur du sujet interdit toute exhaustivit\u00e9, mais la connaissance de ces multiples \u00e9pisodes permet une relecture de l\u2019histoire europ\u00e9enne sur le temps long. C\u2019est d\u2019abord l\u2019Europe occidentale qui est la premi\u00e8re destination des migrants, issus pour la plupart de ses p\u00e9riph\u00e9ries m\u00e9diterran\u00e9ennes et orientales, puis progressivement du monde arabo-musulman, d\u2019Afrique et d\u2019Asie, dans le contexte global d\u2019une mondialisation des migrations.\n\n28 panneaux 80\u00d7180 cm sur b\u00e2ches \u00e0 \u0153illets.\n\nR\u00e9alis\u00e9e et \u00e9dit\u00e9e par Expozao en 2016. A partir de 15 ans.\n\nhttp://maisoneurope-nantes.eu/blog/migrations-une-histoire-europeenne/\n\nb) Expo BD / l\u2019immigration : un si\u00e8cle d\u2019histoire \u2013 Mus\u00e9e de l\u2019immigration/ Paris\n\nD\u00e9di\u00e9e aux n\u00e9ophytes comme aux b\u00e9d\u00e9philes, cette exposition itin\u00e9rante s\u2019adresse \u00e0 tous les publics d\u00e8s 10 ans.\n\nAu fil des auteurs connus et moins connus, anciens et contemporains, elle interroge les diff\u00e9rents genres de la bande dessin\u00e9e au prisme de l\u2019immigration.\n\nAu-del\u00e0 de la seule approche artistique et historique, cette exposition appelle \u00e0 changer nos regards sur les migrants et sur l\u2019histoire de l\u2019immigration en France\n\nhttp://www.histoire-immigration.fr/sites/default/files/atoms/files/dossier\\_expo\\_bd_immigration.pdf :\n\nCette exposition sera pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 la biblioth\u00e8que des Couronneries.\n\n6) Lectures en biblioth\u00e8ques\n\nLe r\u00e9seau des m\u00e9diath\u00e8ques de Poitiers propose cette ann\u00e9e une forte mobilisation dans les quartiers de la ville.\n\nNous avons organis\u00e9 une r\u00e9union avec 5 biblioth\u00e9caires afin de mettre en place diverses actions culturelles :\n\nParticipation du r\u00e9seau des M\u00e9diath\u00e8ques de Poitiers\n\n\\- tables th\u00e9matiques dans l\u2019ensemble des secteurs des M\u00e9diath\u00e8ques de Poitiers.\n\n\\- s\u00e9lections de documents (CD, DVD, litt\u00e9rature, documentaires, bandes-dessin\u00e9es) sur le site internet des M\u00e9diath\u00e8ques de Poitiers\n\n\\- lectures de contes pour enfants (r\u00e9cits et t\u00e9moignages de Gens du Voyage) avec accompagnement musical + projection INA\n\n\\- Actions \u00e9ducatives secteurs jeunesse :\n\no accueils de classes en bin\u00f4me avec un b\u00e9n\u00e9vole du Toit du Monde\n\no lectures d\u2019albums traitant du sujet des migrations europ\u00e9ennes aupr\u00e8s de classes de Cycle III\n\n7) Documentaire/cin\u00e9ma\n\nLe cin\u00e9ma d\u2019Art et d\u2019essai \u00ab le Dietrich \u00bb est partenaire de la Quinzaine. Le choix du documentaire ou de film n\u2019est pas arr\u00eat\u00e9.", "address": "1bis rue de Nim\u00e8gue 86000 poitiers", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.360286, 46.589676]}, "record_timestamp": "2019-01-28T15:04:37+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "ed898a4b6592fdbed2ebf8bd67c12f10b7e60a65", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-04-30", "uid": "95639830", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_meet-up-developpons-des-projets-iot-a-poitiers_340563.jpg", "description": "Venez d\u00e9couvrir et co-construire les exp\u00e9 IoT de demain !", "updated_at": "2019-04-09T17:16:35+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 30 avril \u00e0 09:30", "timetable": "2019-04-30T09:30:00 2019-04-30T12:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_meet-up-developpons-des-projets-iot-a-poitiers_340563.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/meet-up-developpons-des-projets-iot-a-poitiers", "free_text": "Cette rencontre a pour objectif de pr\u00e9senter la d\u00e9marche de [Grand Poitiers](https://www.grandpoitiers.fr/) dans le domaine de l'IoT, o\u00f9 la collectivit\u00e9 est laur\u00e9ate de l'appel \u00e0 projets [DATA CITES 2](https://www.datacites.eu/). Ce qui va permettre de mettre en place des projets innovants entre collectivit\u00e9, grandes entreprises, PME et Startups. Alors venez d\u00e9couvrir et co-construire les exp\u00e9 IoT de demain !\n\nLe d\u00e9roul\u00e9 :\n\n1/ Marie Chabrier, Adjointe \u00e0 la Direction Energie-Climat, pr\u00e9sentera la d\u00e9marche d'ensemble et les diff\u00e9rentes sur lesquels Grand Poitiers souhaite mettre en oeuvre des fiches actions.\n\n2/ Charles-Henri Hallard, dirigeant de la soci\u00e9t\u00e9 [CH2I](https://ch2i.eu/), pr\u00e9sentera le projet d'exp\u00e9rimentations \u00e0 partir de l'Antenne Lora install\u00e9e au sein de COBALT et fera une d\u00e9monstration autour de l'exploitation de Datas capt\u00e9es par l'antenne.\n\n3/ La matin\u00e9e se terminera par un temps de pr\u00e9sentation des entreprises participantes et d'\u00e9changes autour des premiers projets Smart City pouvant \u00e9merger.\n\nInscription par [ici](https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSc_iDApj973TSJLEJAH85zrps-TJBnkkWbi91SFejB7Tm_MTw/viewform) !", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Meet-Up \"D\u00e9veloppons des projets \"IOT\" \u00e0 Poitiers\"", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-04-30", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-04-09T17:16:35+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "22e19873b8e9029b03e34a7e2b123cbf4410b0ec", "fields": {"latlon": [46.572398, 0.267453999999999], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-09", "uid": "16701311", "placename": "Parc de Blossac", "pricing_info": "Groupe limit\u00e9 : besoin d'inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/8709f2d2b5514470a5e99a99bd8cc6ca.base.image.jpg", "description": "Prenez des chemins de traverse pour d\u00e9couvrir dans les parcs et jardins du centre historique de Poitiers, des installations \u00e9ph\u00e9m\u00e8res et originales, entre art des jardins et cr\u00e9ation contemporaine.", "updated_at": "2019-02-22T12:59:31+01:00", "space_time_info": "Parc de Blossac, le dimanche 9 juin \u00e0 15:00", "timetable": "2019-06-09T15:00:00 2019-06-09T16:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb8709f2d2b5514470a5e99a99bd8cc6ca.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/jardins-de-traverse-parcours-dans-les-jardins-ephemeres-du-centre-historique-de-poitiers", "free_text": "Prenez des **chemins de traverse** pour d\u00e9couvrir dans les parcs et jardins du centre historique de Poitiers, des **installations \u00e9ph\u00e9m\u00e8res** tout autant qu\u2019originales, entre art des jardins et cr\u00e9ation contemporaine.\n\nDe juin \u00e0 octobre 2019, ces \u00ab jardins de traverse \u00bb **propos\u00e9s par les jardiniers de la Ville**, vous donneront un avant-go\u00fbt de l\u2019**\u00e9v\u00e9nement artistique et culturel Travers\u00e9es**, l\u2019art donne rendez-vous \u00e0 Poitiers.\n\nAvec Mich\u00e8le Jodet, guide-conf\u00e9renci\u00e8re et Charlotte Sauvion, responsable du p\u00f4le paysage, Direction Espaces Verts, Ville de Poitiers.\n\nGroupe limit\u00e9 \u2013 Sur inscription au 05 49 30 81 94\n\nDur\u00e9e : 1h30 \u00e0 2h \u2013 Gratuit \u2013 RDV 10h30 nouveau palais de justice, 4 boulevard du Mar\u00e9chal-de-Lattre-de-Tassigny ; RDV 15h parc de Blossac, place de l\u2019appel du 18 juin 1940.", "address": "Place du 18 juin 1940, Poitiers, Vienne, Nouvelle-Aquitaine", "department": "Vienne", "title": "Jardins de traverse \u2013 Parcours dans les jardins \u00e9ph\u00e9m\u00e8res du centre historique de Poitiers", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-09", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.267453999999999, 46.572398]}, "record_timestamp": "2019-02-22T12:59:31+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "f0aa3dd37cb436a22fd901bfc99e3db2e4d7419c", "fields": {"latlon": [46.546488, 0.334935], "city": "Saint-Beno\u00eet", "date_start": "2019-06-08", "uid": "93096053", "placename": "Jardin de Bayou", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/26fdafa8b5654664be5c12df496ad965.base.image.jpg", "description": "Cheminement pi\u00e9tonnier avec commentaires sur l'historique du site et les essences pr\u00e9sentes.", "updated_at": "2019-04-30T21:09:12+02:00", "space_time_info": "Jardin de Bayou, le samedi 8 juin \u00e0 14:00", "timetable": "2019-06-08T14:00:00 2019-06-08T15:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/jardin-de-bayou", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb26fdafa8b5654664be5c12df496ad965.base.image.jpg", "address": "Route de Passelourdain, Cit\u00e9 Passelourdain, 86280 Saint-Beno\u00eet", "department": "Vienne", "title": "D\u00e9couverte de l'ambiance d'un jardin de Bayou", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-08", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.334935, 46.546488]}, "record_timestamp": "2019-04-30T21:09:12+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "d677b742acbc0c23d9289e10df820e65623b28a0", "fields": {"latlon": [46.599685, 0.328482], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-16", "uid": "50252191", "tags": "Nelson Mandela,Apartheid,Egalit\u00e9,S\u00e9gr\u00e9gation,Lutte", "title": "SOS Racisme - Inauguration de l'exposition \"On a tous en nous quelque chose de Madiba\"", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_inauguration-de-l-exposition-on-a-tous-en-nous-quelque-chose-de-madiba_924715.jpg", "description": "Journ\u00e9e portes ouvertes et inauguration de l'exposition", "updated_at": "2019-03-14T10:52:50+01:00", "space_time_info": "du samedi 16 mars au dimanche 24 mars \u00e0 Lyc\u00e9e Nelson Mandela", "timetable": "2019-03-16T14:00:00 2019-03-16T20:00:00;2019-03-18T08:00:00 2019-03-18T16:00:00;2019-03-19T08:00:00 2019-03-19T16:00:00;2019-03-20T08:00:00 2019-03-20T16:00:00;2019-03-21T08:00:00 2019-03-21T16:00:00;2019-03-22T08:00:00 2019-03-22T16:00:00;2019-03-23T08:00:00 2019-03-23T16:00:00;2019-03-24T08:00:00 2019-03-24T16:00:00;2019-03-17T08:00:00 2019-03-17T16:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_inauguration-de-l-exposition-on-a-tous-en-nous-quelque-chose-de-madiba_924715.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/inauguration-de-l-exposition-on-a-tous-en-nous-quelque-chose-de-madiba", "free_text": "L'exposition \"On a tous en nous quelque chose de Madiba\" invite les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 d\u00e9couvrir le combat pour l'\u00e9galit\u00e9 men\u00e9 par Nelson Mandela. Cette exposition met en avant la figure de Nelson Mandela \u00e0 travers son impact dans la culture mondiale tout en interrogeant les probl\u00e9matiques contemporaines de son h\u00e9ritage.\n\nCon\u00e7ue par l\u2019\u00e9quipe de M\u00e9moires &amp; Partages, l\u2019exposition p\u00e9dagogique et itin\u00e9rante, est compos\u00e9e de 10 panneaux, chaque panneau abordant une facette de l\u2019\u0153uvre de Mandela. Il s\u2019agit de suivre le parcours de Nelson Mandela \u00e0 travers son influence dans la mondialisation des valeurs progressistes au 20e et au 21e si\u00e8cle.", "address": "63 rue de la Bugellerie 86022 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Lyc\u00e9e Nelson Mandela", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-03-24", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.328482, 46.599685]}, "record_timestamp": "2019-03-14T10:52:50+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "f2adc69b0a17a3daefba1add183fe808e33ae92b", "fields": {"latlon": [46.580278, 0.340067], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-04-06", "uid": "84097888", "placename": "Place du Mar\u00e9chal Leclerc", "pricing_info": "Gratuit", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/f2505a9f8ef34e6fa094c3e69af023a9.base.image.jpg", "description": "R\u00e9sistance(s) -  200 \u00e9tudiants et lyc\u00e9ens sur une chor\u00e9graphie de Claire Servant", "updated_at": "2019-03-13T09:34:30+01:00", "space_time_info": "Place du Mar\u00e9chal Leclerc, le samedi 6 avril \u00e0 12:30", "timetable": "2019-04-06T12:30:00 2019-04-06T14:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbf2505a9f8ef34e6fa094c3e69af023a9.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/festival-a-corps-ouverture-avec-claire-servant", "free_text": "Ouverture du festival \u00c0 Corps\n-----------------------------\n\n\u00c0 Corps est un festival qui relie travaux professionnels et travaux d\u2019amateurs car son ADN est tiss\u00e9 de toutes ces \u00e9nergies et de ces talents combin\u00e9s. C\u2019est ce qui fonde ce partenariat original entre le TAP, l\u2019Universit\u00e9 de Poitiers et le Centre d\u2019Animation de Beaulieu. Entre les groupes d\u2019\u00e9tudiants issus de France, Br\u00e9sil, Cor\u00e9e ou d\u2019Espagne, les lyc\u00e9ens de la r\u00e9gion nouvelle Aquitaine et parisiens et les compagnies fran\u00e7aises, qu\u00e9b\u00e9coises, tunisiennes, sud-africaines ou capverdiennes,on attendra beaucoup de l\u2019Autre, cet \u00e9tranger troublant qui fait dire \u00e0 son corps des gestes dont on n\u2019imagine pas l\u2019existence et des mots qui expriment des sentiments inconnus\u2026\n\n### R\u00e9sistance(s) - chor\u00e9graphie de Claire Servant\n\n**Samedi 6 avril \u00e0 12h30 Place du Mar\u00e9chal Leclerc**\n\n**Danse | gratuit**\n\nPerformance collective des 200 \u00e9tudiants et lyc\u00e9ens du festival, sous la direction artistique de Claire Servant\n\nOn fera place nette\n\nOn se frottera front \u00e0 front\n\nOn formera une tribu de lanceurs et guetteurs accroupis\n\nOn tissera l\u2019horizontale de nos corps en un tapis de pacotille\n\nOn unira nos souffles jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9puisement\n\nOn fera r\u00e9sonner la fureur de nos pieds endormis\n\nOn plantera nos regards dans les v\u00f4tres\n\nOn retiendra le mouvement pour freiner, freiner, freiner\n\nOn vibrera d\u2019un silence assourdissant\n\nOn d\u00e9versera librement les fi\u00e8res audaces de nos 200 corps\n\nClaire Servant", "address": "place du mar\u00e9chal leclerc, poitiers", "department": "Vienne", "title": "Festival \u00c0 Corps - Ouverture avec Claire Servant", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-04-06", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.340067, 46.580278]}, "record_timestamp": "2019-03-13T09:34:30+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "f3ef370b9b1f2661e65e64035294ace3f5039d7f", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-02-13", "uid": "6013016", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Gratuit, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_cafe-techno-86-intelligence-artificielle-ressources-humaines_874918.jpg", "description": "\"L\u2019intelligence artificielle au service des ressources humaines\"", "updated_at": "2019-02-11T09:49:02+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le mercredi 13 f\u00e9vrier \u00e0 08:30", "timetable": "2019-02-13T08:30:00 2019-02-13T10:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_cafe-techno-86-intelligence-artificielle-ressources-humaines_874918.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/cafe-techno-86-intelligence-artificielle-ressources-humaines", "free_text": "CAF\u00c9 TECHNO \u00c0 POITIERS#IA\n\n\"L\u2019intelligence artificielle au service des ressources humaines\"\n\nAlors que le march\u00e9 du travail \u00e9volue et que la valorisation des comp\u00e9tences techniques et comportementales prend une place de plus en plus grande, des outils innovants viennent r\u00e9pondre aux nouveaux besoins des jeunes, des collaborateurs et des entreprises. L'intelligence artificielle en est un.\n\nComment peut-elle aider \u00e0 accompagner les parcours des collaborateurs de demain ? Comment peut-elle aider les entreprises \u00e0 recruter et manager ?\n\nVenez d\u00e9couvrir ou approfondir le sujet avec Alo\u00efs Gaborit de Pixis !\n\nO\u00f9 ? \u00c0 Cobalt\n\nQuand ? Le mercredi 13 f\u00e9vrier de 8h30 \u00e0 10h00\n\nInscription gratuite : https://goo.gl/forms/moa1baBR77ZBGD8D2", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Caf\u00e9 Techno 86 / Intelligence artificielle &amp; ressources humaines", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-02-13", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-02-11T09:49:02+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "9bac8de9d25a937275bbefcb4325e9ca1006247b", "fields": {"latlon": [46.577704, 0.353666], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-08", "uid": "42100075", "placename": "Le Jardin Secret", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/1885c557c3fb4005a128f1f21a855ec1.base.image.jpg", "description": "D\u00e9couverte d'un jardin de ville.", "updated_at": "2019-04-30T19:12:41+02:00", "space_time_info": "du samedi 8 juin au dimanche 9 juin \u00e0 Le Jardin Secret", "timetable": "2019-06-08T10:00:00 2019-06-08T12:00:00;2019-06-08T14:00:00 2019-06-08T16:00:00;2019-06-09T10:00:00 2019-06-09T12:00:00;2019-06-09T14:00:00 2019-06-09T16:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/promenade-libre-et-echanges-de-plantes", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb1885c557c3fb4005a128f1f21a855ec1.base.image.jpg", "address": "74 rue Cornet, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Promenade libre et \u00e9changes de plantes.", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-09", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.353666, 46.577704]}, "record_timestamp": "2019-04-30T19:12:41+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "7e383ed4686e4e38b708277b9e43b179d74540df", "fields": {"latlon": [46.56841, 0.6472500000000001], "city": "Chauvigny", "date_start": "2019-06-21", "uid": "17018530", "placename": "Le Bar La Moustache", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/dc09b8af1d994a95a4703fb6cd5c9979.base.image.jpg", "description": "F\u00eate de la musique 2019", "updated_at": "2019-05-29T14:39:25+02:00", "space_time_info": "Le Bar La Moustache, le vendredi 21 juin \u00e0 18:00", "timetable": "2019-06-21T18:00:00 2019-06-21T02:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbdc09b8af1d994a95a4703fb6cd5c9979.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/soiree-musicale-a-la-moustache", "free_text": "Une f\u00eate de la Musique riche et vari\u00e9e : venez d\u00e9couvrir pleins de groupes tout au long de la soir\u00e9e !\n\nSi vous souhaitez jouer chez nous, venez vous inscrire directement au bar !", "address": "2 rue de saint savin 86300 Chauvigny", "department": "Vienne", "title": "Soir\u00e9e musicale \u00e0 La Moustache !", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-21", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.6472500000000001, 46.56841]}, "record_timestamp": "2019-05-29T14:39:25+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "5707f4fa5699baaf85f825796d65820955f76466", "fields": {"latlon": [46.590118, 0.341356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-14", "uid": "29593235", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous. Sur r\u00e9servation. Tarifs : 5\u20ac/3,50\u20ac", "tags": "traite humaine,corps,sexualit\u00e9,\u00e9tranger,exclusion,discrimination,prostitution,th\u00e9\u00e2tre", "title": "\"Mon corps / Ma cage\"", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/dc5155df389849a49187f01543de25f3.base.image.jpg", "description": "Documentaire sur une aventure sociale et th\u00e9\u00e2trale d\u2019apr\u00e8s une cr\u00e9ation collective avec des femmes victimes de la traite humaine et des habitant-e-s de Poitiers", "updated_at": "2019-02-20T08:56:49+01:00", "space_time_info": "Mon Corps Ma cage - Poitiers, le jeudi 14 mars \u00e0 19:30", "timetable": "2019-03-14T19:30:00 2019-03-14T21:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbdc5155df389849a49187f01543de25f3.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/mon-corps-ma-cage", "free_text": "Des femmes victimes de la traite humaine et des habitant.e.s. de Poitiers r\u00e9unis sur sc\u00e8ne... Projection suivie d'une rencontre avec la r\u00e9alisatrice et les participant.e.s du film\n\nEntre 2015 et 2017, la compagnie t\u00eate\u00c0corps a mis en oeuvre une performance th\u00e9\u00e2trale en 3 \u00e9pisodes r\u00e9unissant sur sc\u00e8ne des femmes victimes de la traite humaine et des habitant-e-s de Poitiers. S\u2019appuyant sur des t\u00e9moignages - fragments de vie intimes et singuliers - nous menant de la n\u00e9cessit\u00e9 de fuir mis\u00e8re et violence \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 brute de la prostitution de rue, cette cr\u00e9ation collective con\u00e7ue par Emma Crews et C\u00e9line Agniel questionnait notre rapport au corps, \u00e0 la sexualit\u00e9, notre relation \u00e0 l\u2019autre, \u00e0 l\u2019\u00e9tranger et \u00e0 l\u2019exclusion.\n\nAvec le concours de l\u2019association Les Amies des Femmes de la Lib\u00e9ration (LAFL), cette exp\u00e9rience artistique a permis \u00e0 ces femmes de sortir de leur isolement et d\u2019ouvrir les possibilit\u00e9s de se r\u00e9inventer. Mais les enjeux sociaux sont consid\u00e9rables tant elles sont les stigmates d\u2019un monde in\u00e9galitaire.\n\nFort de ces participant-e-s, ce film documentaire retrace l\u2019histoire de cette aventure sociale et th\u00e9\u00e2trale.\n\nContact : Christelle Bertoni, [culture@m3q-csc86.org](mailto:culture@m3q-csc86.org), 05 49 41 40 33\n\nwww.teteacorps.com\n\n[http://m3q.centres-sociaux.fr](http://m3q.centres-sociaux.fr)\n\n[https://www.facebook.com/cieteteacorps/](https://www.facebook.com/cieteteacorps/)", "address": "MAISON DES 3 QUARTIERS, 23-25 rue du G\u00e9n\u00e9ral Sarrail 86000 POITIERS", "department": "Vienne", "placename": "Mon Corps Ma cage - Poitiers", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-03-14", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.341356, 46.590118]}, "record_timestamp": "2019-02-20T08:56:49+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "715e8b8e8053e0b187806e77a5ce35018cffd429", "fields": {"latlon": [46.568838, 0.386596], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-04-02", "uid": "65078274", "placename": "Maison des Etudiants - Universit\u00e9 de Poitiers", "pricing_info": "Visible libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/e15fd54f50ac4115940d76c1ea0d200d.base.image.jpg", "description": "D\u00e9couverte du campus, son histoire et ses \u0153uvres d\u2019art r\u00e9alis\u00e9es dans le cadre du dispositif du \u00ab 1% artistique \u00bb des constructions publiques", "updated_at": "2019-03-12T12:15:23+01:00", "space_time_info": "Maison des Etudiants - Universit\u00e9 de Poitiers, le mardi 2 avril \u00e0 17:00", "timetable": "2019-04-02T17:00:00 2019-04-02T18:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbe15fd54f50ac4115940d76c1ea0d200d.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/parcours-decouverte-du-campus-de-poitiers-et-de-ses-oeuvres-dart", "free_text": "D\u00e9couverte du campus, son histoire et ses \u0153uvres d\u2019art r\u00e9alis\u00e9es dans le cadre du dispositif du \u00ab 1% artistique \u00bb des constructions publiques.\n\n**Dur\u00e9e : 1 heure**\n\nRendez-vous \u00e0 17h \u00e0 la Maison des \u00e9tudiants, campus de Poitiers,\n\nb\u00e2timent A6, 1 rue Neuma Fechine Borges", "address": "1 rue Neuma Fechine Borges, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Parcours-d\u00e9couverte du campus de Poitiers et de ses \u0153uvres d\u2019art", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-04-02", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.386596, 46.568838]}, "record_timestamp": "2019-03-12T12:15:23+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "65f379f78818bb48be81d6d5d2b9db8f290960c4", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-04-25", "uid": "46486832", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_colunch-mais-que-font-nos-coworkers_632_183037.jpg", "description": "Venez partager un moment convivial avec l'\u00e9quipe de Cobalt !", "updated_at": "2019-03-25T17:30:38+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 25 avril \u00e0 12:00", "timetable": "2019-04-25T12:00:00 2019-04-25T14:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_colunch-mais-que-font-nos-coworkers_632_183037.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/colunch-mais-que-font-nos-coworkers_234702", "free_text": "Amenez votre d\u00e9jeuner et venez manger avec toute l'\u00e9quipe de Cobalt et du [SPN](https://www.spn.asso.fr/), partager vos projets, vos id\u00e9es et d\u00e9couvrir Cobalt !\n\nAu programme ? Un coworker nous pr\u00e9sentera son activit\u00e9 !", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Colunch : Mais que font nos coworkers ?", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-04-25", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-03-25T17:30:38+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "efea725d2be434475924fe1816dbab1eddd8dae6", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-04-09", "uid": "75676685", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_soiree-pitch-ton-projet-by-pepite_458433.jpg", "description": "Venez d\u00e9couvrir les pitchs de jeunes entrepreneurs !", "updated_at": "2019-03-21T15:13:40+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 9 avril \u00e0 17:30", "timetable": "2019-04-09T17:30:00 2019-04-09T21:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_soiree-pitch-ton-projet-by-pepite_458433.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/soiree-pitch-ton-projet-by-pepite", "free_text": "[P\u00e9pite Poitiers](http://safire.univ-poitiers.fr/entreprendre-avec-pepite/qui-sommes-nous-/) organise une soir\u00e9e Pitch \u00e0 Cobalt ! 10 \u00e9tudiants viendront pr\u00e9senter leurs projets, un premier test pour ces jeunes entrepreneurs ! Ils ont 4 minutes pour vous vendre leurs projets ensuite \u00e0 vous de poser des questions pendant 6 minutes !\n\nLa soir\u00e9e se cl\u00f4tura par un moment cocktail networking.\n\nLes pitchs d\u00e9marreront \u00e0 18H\n\nENTR\u00c9E GRATUITE", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Soir\u00e9e \"Pitch ton projet\" by P\u00e9pite", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-04-09", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-03-21T15:13:40+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "ba24c0485feb85529805db210e084fb010ca2fea", "fields": {"latlon": [46.58026, 0.340196], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-06", "uid": "49905860", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre sur inscription", "tags": "reconversion,formation,emploi,recrutement,job,carri\u00e8re,femme,coaching", "title": "Salon de la reconversion professionnelle des femmes", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_salon-de-la-reconversion-professionnelle-des-femmes_543765.jpg", "description": "Salon de la reconversion professionnelle d\u00e9di\u00e9 aux femmes en qu\u00eate d'inspirations, de changement", "updated_at": "2019-04-29T11:56:54+02:00", "space_time_info": "H\u00f4tel de Ville, Poitiers, le jeudi 6 juin \u00e0 09:00", "timetable": "2019-06-06T09:00:00 2019-06-06T17:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_salon-de-la-reconversion-professionnelle-des-femmes_543765.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/salon-de-la-reconversion-professionnelle-des-femmes", "free_text": "Vous \u00eates en reconversion professionnelle ?\n\nVous \u00eates \u00e0 la recherche d\u2019une formation ? D\u2019un emploi ?\n\nVous aimeriez vous lancer et vous mettre \u00e0 votre compte ?\n\nVous ne savez pas par quoi commencer et vous voudriez \u00eatre accompagn\u00e9e ?\n\nVenez trouver toutes les r\u00e9ponses \u00e0 vos questions sur le Salon\n\nProfession'L\n\n!\n\nRendez-vous le jeudi 6 juin 2019 \u00e0 l'H\u00f4tel de Ville de Poitiers de 9h \u00e0 17h. [Entr\u00e9e libre et gratuite]\n\nParticipez au salon en vous inscrivant d\u00e8s maintenant :\n\nhttps://salonprofessionl.com/poitiers/", "address": "Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "H\u00f4tel de Ville,Poitiers", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-06", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.340196, 46.58026]}, "record_timestamp": "2019-04-29T11:56:54+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "f697fa81801af16faf5d716c0f78224b64b62f6a", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-05-21", "uid": "84528605", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_atelier-lever-les-barrieres-de-la-creation_317488.jpg", "description": "L'\u00e9v\u00e9nement sera report\u00e9 \u00e0 une date ult\u00e9rieure ! Plus d'infos \u00e0 venir !", "updated_at": "2019-05-16T14:51:50+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 21 mai \u00e0 18:30", "timetable": "2019-05-21T18:30:00 2019-05-21T20:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_atelier-lever-les-barrieres-de-la-creation_317488.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/atelier-lever-les-barrieres-de-la-creation", "free_text": "**L'\u00e9v\u00e9nement sera report\u00e9 \u00e0 une date ult\u00e9rieure ! Plus d'infos \u00e0 venir !**\n\nL'Adie propose de se rassembler entre 18h30 et 20h30 le 21 mai, \u00e0 Cobalt, afin de r\u00e9pondre de mani\u00e8re concr\u00e8te aux questions que se posent les porteurs de projet.\n\nPorteurs de projet, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 venir, surtout si vous n'avez pas l'occasion de participer aux matinales de l'entrepreneuriat mensuelles.\n\nDes professionnels, dont Guillaume Pulyk de l'Adie, seront l\u00e0 pour \u00e9changer avec vous.\n\nA vos agendas !", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "[\u00c9V\u00c9NEMENT REPORTE] Atelier : \"Lever les barri\u00e8res de la cr\u00e9ation\"", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-05-21", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-05-16T14:51:50+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "5ffc3b6dfe18c36bde717c46d06251db358bc875", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-02-18", "uid": "33384312", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_iae-cours-5_460560.jpg", "description": "\"Le e-commerce\" par Jean-No\u00ebl Nunez de Promoparcs", "updated_at": "2019-01-28T13:06:46+01:00", "space_time_info": "Cobalt, le lundi 18 f\u00e9vrier \u00e0 09:00", "timetable": "2019-02-18T09:00:00 2019-02-18T17:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_iae-cours-5_460560.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/iae-cours-5", "free_text": "L'IAE organise, \u00e0 Cobalt, un cursus de formation ouvert \u00e0 tous, dans la limite des places disponibles. Profitez-en pour venir vous former !\n\nHoraires : 9h-12h ; 13h45-16h45\n\n18/02 : Le e-commerce par Jean-No\u00ebl Nunez (PromoParcs)\n\n18/03 : Les m\u00e9thodes agiles par Alexis Nault (SPN)", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "IAE Cours #5", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-02-18", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-01-28T13:06:46+01:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "82bf992481de5c846e8458d71f99249f27351759", "fields": {"latlon": [46.668125, 0.402208], "city": "Saint-Georges-l\u00e8s-Baillargeaux", "uid": "26397355", "tags": "Visite guid\u00e9e et comment\u00e9e de quatre pigeonniers", "pricing_info": "Gratuit, circuit de 3h environ, sur inscription. D\u00e9parts toutes les 30 minutes. Se pr\u00e9senter une demi-heure avant le d\u00e9part \u00e0 la salle des f\u00eates. Ouverture en plus possible la journ\u00e9e du samedi et le dimanche matin suivant le nombre d'inscriptions.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/a0da839473b24199815d0ee91e93693e.base.image.jpg", "date_start": "2019-09-22", "updated_at": "2019-08-08T01:02:49+02:00", "space_time_info": "Salle des f\u00eates, le dimanche 22 septembre \u00e0 14:00", "description": "Profitez d'un circuit de visite d'une dur\u00e9e de 3h au cours duquel vous d\u00e9couvrirez quatre pigeonniers priv\u00e9s exceptionnellement accessibles et ouverts pour que vous puissiez admirer leur architecture.", "timetable": "2019-09-22T14:00:00 2019-09-22T17:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtba0da839473b24199815d0ee91e93693e.base.image.jpg", "city_district": "Les Petits Pr\u00e9s", "link": "http://openagenda.com/event/visite-guidee-et-commentee-de-quatre-pigeonniers-a-saint-georges-les-baillargeaux", "title": "Visite guid\u00e9e et comment\u00e9e de quatre pigeonniers", "address": "Place de la Mamot, 86130 Saint-Georges-l\u00e8s-Baillargeois", "department": "Vienne", "placename": "Salle des f\u00eates", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.402208, 46.668125]}, "record_timestamp": "2019-08-08T01:02:49+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "960324f8954d1f1f71ce92dababe3d79ba785608", "fields": {"latlon": [46.57711, 0.35901], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "18827808", "placename": "Hypog\u00e9e des dunes", "pricing_info": "Gratuit, uniquement sur inscription, places limit\u00e9es \u00e0 18 personnes par visites, talons interdits.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/9e0b04c32b164ccea0ed0a4eff1fa2e7.base.image.jpg", "title": "Visite guid\u00e9e d'un cimeti\u00e8re m\u00e9rovingien", "updated_at": "2019-08-08T01:37:22+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Hypog\u00e9e des dunes", "description": "Venez visiter l'un des monuments les plus embl\u00e9matiques du haut Moyen \u00c2ge en Europe.", "timetable": "2019-09-21T11:00:00 2019-09-21T12:00:00;2019-09-21T14:30:00 2019-09-21T15:30:00;2019-09-21T16:00:00 2019-09-21T17:00:00;2019-09-22T11:00:00 2019-09-22T12:00:00;2019-09-22T14:30:00 2019-09-22T15:30:00;2019-09-22T16:00:00 2019-09-22T17:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/visite-guidee-de-lhypogee-des-dunes", "free_text": "### Venez visiter l'un des monuments les plus embl\u00e9matiques du haut Moyen \u00c2ge en Europe.\n\nDans un jardin de conif\u00e8res centenaires, s\u2019\u00e9l\u00e8ve une construction de 1908 qui prot\u00e8ge un joyau de l\u2019art m\u00e9rovingien.\n\nClass\u00e9 Monument historique et Mus\u00e9e de France, l\u2019hypog\u00e9e a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert par Camille de La Croix, en 1878, sur le plateau des Dunes, il surplombe la rive droite du Clain et fait face au quartier \u00e9piscopal et \u00e0 l\u2019abbaye fond\u00e9e par Radegonde au 6e si\u00e8cle.\n\nIl s\u2019agit d\u2019un oratoire am\u00e9nag\u00e9 par l\u2019Abb\u00e9 Mellebaude au VIIe si\u00e8cle. Il y rassembla un incroyable corpus d\u2019inscriptions et de sculptures et y \u00e9tablit son tombeau. On y acc\u00e8de par des marches orn\u00e9es de serpents et de poissons, symboles du Christianisme primitif. La base d\u2019une Crucifixion monumentale du Christ entre les deux larrons reste un t\u00e9moin rare et pr\u00e9coce de la double nature de Dieu.\n\nLe site poursuit sous le contr\u00f4le des Monuments historiques sa d\u00e9licate restauration.", "address": "14 rue du P\u00e8re de la Croix, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb9e0b04c32b164ccea0ed0a4eff1fa2e7.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.35901, 46.57711]}, "record_timestamp": "2019-08-08T01:37:22+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "07674473d5091d0e04db3302e56e3a215c228c70", "fields": {"latlon": [46.626328, 0.312351], "city": "Mign\u00e9-Auxances", "date_start": "2019-09-21", "uid": "95208155", "tags": "Atelier-de-peinture", "pricing_info": "Gratuit", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/99eccba18bfd4e91bc357347de70091a.base.image.jpg", "title": "Exposition de peintures", "updated_at": "2019-08-07T17:41:04+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Atelier de peinture", "description": "Dans une maison rurale poitevine, visitez l'atelier et l'exposition de peintures de l'artiste Fran\u00e7oise Joyeux-Guillemin et de son invit\u00e9e Jeanne-Marie Teinturier.", "timetable": "2019-09-21T11:00:00 2019-09-21T13:00:00;2019-09-21T15:00:00 2019-09-21T19:00:00;2019-09-22T14:30:00 2019-09-22T19:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/atelier-de-peinture_503398", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb99eccba18bfd4e91bc357347de70091a.base.image.jpg", "address": "8 rue du Pilet, 86440 Mign\u00e9-Auxances", "department": "Vienne", "placename": "Atelier de peinture", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.312351, 46.626328]}, "record_timestamp": "2019-08-07T17:41:04+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "e9c509235735d6db44d5128c34fc2eac1c3414f6", "fields": {"latlon": [46.551316, 0.3037], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "93054853", "placename": "Lyc\u00e9e du Bois d'Amour", "pricing_info": "Gratuit. Groupes limit\u00e9s \u00e0 20 personnes.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/0ce07a893aeb4e6c9f38055a94695522.base.image.jpg", "title": "\u00ab Histoire de bahuts \u00bb : d\u00e9couverte du lyc\u00e9e", "updated_at": "2019-08-07T17:35:20+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Lyc\u00e9e du Bois d'Amour", "description": "Venez d\u00e9couvrir le lyc\u00e9e dans son environnement et la fresque r\u00e9alis\u00e9e dans la cour int\u00e9rieure par les \u00e9l\u00e8ves pour le projet \"Histoire de bahuts\" !", "timetable": "2019-09-21T10:00:00 2019-09-21T11:00:00;2019-09-21T14:30:00 2019-09-21T15:30:00;2019-09-22T14:30:00 2019-09-22T15:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/visite-du-lycee-et-presentation-de-la-fresque-realisee-par-les-eleves", "address": "9 rue de la Garenne, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb0ce07a893aeb4e6c9f38055a94695522.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.3037, 46.551316]}, "record_timestamp": "2019-08-07T17:35:20+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "858be218fd9d545fbdb868d03e68edb944de6762", "fields": {"latlon": [46.581966, 0.341344], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "78202933", "placename": "Atelier du Palais", "pricing_info": "Gratuit.", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "D\u00e9couverte de l'Atelier du Palais", "updated_at": "2019-08-07T19:47:57+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Atelier du Palais", "description": "Profitez des Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes du Patrimoine pour d\u00e9couvrir ce nouvel espace ouvert au public propos\u00e9 par la ville de Poitiers.", "timetable": "2019-09-21T13:00:00 2019-09-21T18:00:00;2019-09-22T13:00:00 2019-09-22T18:00:00", "city_district": "Les C\u00f4teaux de Saint-Saturnin", "link": "http://openagenda.com/event/latelier-du-palais", "free_text": "### Profitez des Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes du Patrimoine pour d\u00e9couvrir ce nouvel espace ouvert au public propos\u00e9 par la ville de Poitiers.\n\nVenez d\u00e9couvrir le projet imagin\u00e9 par la Ville de Poitiers pour le Palais des Ducs d\u2019Aquitaine et son quartier suite au d\u00e9part des services de la Justice. Le Palais sera ouvert au public d\u00e8s octobre pour la premi\u00e8re \u00e9dition de l\u2019\u00e9v\u00e9nement Travers\u00e9es (12.10.2019 au 19.01.2020). Pendant 3 mois, Poitiers sera le terrain d\u2019expression d\u2019artistes issus des arts visuels et des arts vivants qui viendront poser leur regard sur le patrimoine exceptionnel de Poitiers.", "address": "8 rue des Grandes \u00c9coles, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.341344, 46.581966]}, "record_timestamp": "2019-08-07T19:47:57+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "812c16e7ee0925d5e84661467b484bdfb2d6bbb6", "fields": {"latlon": [46.580528, 0.340186], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "87235222", "placename": "H\u00f4tel de Ville", "pricing_info": "Gratuit.", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "Tapisserie de Richard Texier \"La Conviction du navigateur\"", "updated_at": "2019-08-07T19:46:41+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 H\u00f4tel de Ville", "description": "Dans le hall, d\u00e9couvrez la tapisserie de Richard Texier, tiss\u00e9e par la manufacture Pinton \u00e0 Aubusson !", "timetable": "2019-09-21T10:00:00 2019-09-21T18:00:00;2019-09-22T10:00:00 2019-09-22T18:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/lhotel-de-ville-de-poitiers_661554", "free_text": "### Dans le hall, d\u00e9couvrez la tapisserie de Richard Texier, tiss\u00e9e par la manufacture Pinton \u00e0 Aubusson !\n\nCette \u0153uvre fait partie de l\u2019exposition \u00ab Aubusson, une histoire de tapisserie, Savoir-faire et modernit\u00e9, 1650-2019 \u00bb pr\u00e9sent\u00e9e par Le Miroir \u00e0 la chapelle Saint-Louis.", "address": "Place du Mar\u00e9chal-Leclerc, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.340186, 46.580528]}, "record_timestamp": "2019-08-07T19:46:41+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "865d614d6709ea72d592bb7e2f892c3e40c2bc15", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-23", "uid": "99399792", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_parcours-business-development_95572.jpg", "title": "Parcours Business Development", "updated_at": "2019-08-13T09:35:41+02:00", "space_time_info": "du lundi 23 septembre au lundi 21 octobre \u00e0 Cobalt", "description": "D\u00e9velopper son activit\u00e9 commercial, quels objectifs ?", "timetable": "2019-09-23T09:00:00 2019-09-23T17:00:00;2019-09-30T09:00:00 2019-09-30T17:00:00;2019-10-07T09:00:00 2019-10-07T17:00:00;2019-10-14T09:00:00 2019-10-14T17:00:00;2019-10-21T09:00:00 2019-10-21T17:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/parcours-business-development", "free_text": "D\u00e9velopper son activit\u00e9 commercial, quels objectifs ? Apporter aux dirigeants une approche et une m\u00e9thodologie. D\u00e9finir et mettre en oeuvre sa strat\u00e9gie commerciale. Construire les outils et les tableaux de bord du pilotage de l'activit\u00e9 commerciale, les d\u00e9ployer et les r\u00e9ajuster.\n\n**PROGRAMME :**\n\n**Atelier formation : D\u00e9veloppement commercial et construction des outils**\n\n6 participants maximum\n\n4 jours : 23,30/09 &amp; 07,14/10 - 2019\n\nCobalt, Poitiers\n\n**Atelier formation : Debriefing - retour d\u2019exp\u00e9rience des dirigeants et validation des outils**\n\n1 jour : 21/10/2019\n\nCobalt, Poitiers\n\n**Coaching personnalis\u00e9**\n\n1/2 journ\u00e9e : novembre 2019, dans vos locaux !\n\n**Crash Test Commercial, en partenariat avec la CCI Vienne**\n\nS'entrainer \u00e0 pr\u00e9senter son projet devant des professionnels !\n\n1 jour : 18 novembre 2019\n\nCCI Vienne, Teleport 1, Futuroscope\n\n_Inscription : [https://bit.ly/2ZYQvVz](https://bit.ly/2ZYQvVz)._\n\n_Organis\u00e9 par la [Technopole de Grand Poitiers](https://www.technopolegrandpoitiers.com/)._", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_parcours-business-development_95572.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-21", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-08-13T09:35:41+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "1ffbea2a904b8c690e016affd3bf2f0e542e5945", "fields": {"latlon": [46.602176, 0.339656], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-04", "uid": "20352581", "tags": "#optique,#\u00e9tudiant", "title": "Illusion d\u2019optique, mon \u0153il !", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/e1721a085a574c0f8efd27bff1481d67.base.image.jpg", "description": "Cet atelier permet de comprendre ce qui semble \u00ab magique \u00bb.  Au travers de nombreux exemples, nous verrons pourquoi, parfois, notre syst\u00e8me visuel peut se tromper.", "updated_at": "2019-08-13T15:42:33+02:00", "space_time_info": "Lyc\u00e9e Isaac de l'Etoile, le vendredi 4 octobre \u00e0 11:00", "timetable": "2019-10-04T11:00:00 2019-10-04T12:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbe1721a085a574c0f8efd27bff1481d67.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/illusion-doptique-mon-oeil", "free_text": "Objectifs de l'atelier\n\n*   Comprendre les ph\u00e9nom\u00e8nes cr\u00e9ant les illusions d'optique\n*   Conna\u00eetre l'anatomie et le fonctionnement de l\u2019\u0153il", "address": "62 Rue du Porteau, Poitiers - 86000", "department": "Vienne", "placename": "Lyc\u00e9e Isaac de l'Etoile", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-04", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.339656, 46.602176]}, "record_timestamp": "2019-08-13T15:42:33+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "a114594e600250e780b9f529c661fd639e366130", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-11", "uid": "6799224", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_rendez-vous-de-l-info_485_131535.jpg", "title": "[\u00c9V\u00c9NEMENT ANNULE !] Rendez-vous de l'info", "updated_at": "2019-06-11T15:44:41+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 11 juin \u00e0 18:30", "description": "[\u00c9V\u00c9NEMENT ANNULE !]", "timetable": "2019-06-11T18:30:00 2019-06-11T20:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/rendez-vous-de-l-info_485", "free_text": "**! Nous vous prions de nous excuser mais pour des raisons qui ne sont pas de notre ressort, l'\u00e9v\u00e9nement est annul\u00e9 !**\n\nVous \u00e9coutez des podcasts ? Les coulisses de leur r\u00e9alisation vous int\u00e9ressent ? Rejoignez-nous au rendez-vous de l'info !\n\nNotre invit\u00e9e, Virginie Henaff, est responsable \u00e9ditoriale et strat\u00e9gique du d\u00e9veloppement digital des magazines d\u2019information du groupe M6\\. Elle d\u00e9veloppe, en synergie avec RTL.fr, une s\u00e9rie de podcast natifs d\u2019information et vient nous faire part de son exp\u00e9rience.\n\nNous reviendrons aussi sur l'exp\u00e9rimentation men\u00e9e par La Nouvelle R\u00e9publique et Centre Presse ces derniers mois, avec la cr\u00e9ation d'un podcast natif sur les europ\u00e9ennes vues de Ch\u00e2tellerault.\n\nLien d'inscription : [ici](https://www.eventbrite.fr/e/billets-rendez-vous-de-linfo-le-podcast-pour-informer-autrement-62208432095?aff=efbeventtix&amp;fbclid=IwAR02g1Reps_UpqVuh2pvi7W32V8Wt7xiiXvP1LW6yJVuguA1S62HGwJatmk) !", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_rendez-vous-de-l-info_485_131535.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-11", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-06-11T15:44:41+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "db7d2dc58f46721e19a956251e2f82c2bab38a8c", "fields": {"uid": "30571359", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/8147f528ea2146eda93bfdc9f371e444.base.image.jpg", "updated_at": "2019-10-15T22:25:16+02:00", "city_district": "Le Parc \u00e0 Fourrage", "free_text": "La maison de la po\u00e9sie de Poitiers accueille Marl\u00e8ne Tissot le 9 novembre, \u00e0 18 heures", "latlon": [46.572655, 0.362641], "city": "Poitiers", "title": "Marl\u00e8ne Tissot \u00e0 la maison de la po\u00e9sie de Poitiers", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "date_start": "2019-11-09", "timetable": "2019-11-09T18:30:00 2019-11-09T21:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb8147f528ea2146eda93bfdc9f371e444.base.image.jpg", "date_end": "2019-11-09", "description": "La maison de la po\u00e9sie de Poitiers accueille Marl\u00e8ne Tissot le 9 novembre, \u00e0 18 heures", "tags": "Marl\u00e8ne Tissot", "space_time_info": "Maison de la po\u00e9sie de Poitiers, le samedi 9 novembre \u00e0 18:30", "department": "Vienne", "link": "http://openagenda.com/event/marlene-tissot-a-la-maison-de-la-poesie-de-poitiers", "address": "198 rue du Faubourg du Pont Neuf, 86000 Poitiers", "lang": "fr", "placename": "Maison de la po\u00e9sie de Poitiers", "region": "Nouvelle-Aquitaine"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.362641, 46.572655]}, "record_timestamp": "2019-10-15T22:25:16+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "a1915ea726f2ce76a8ee65c258cbe887d94fa2b3", "fields": {"latlon": [46.569763, 0.358266], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-19", "uid": "15639995", "placename": "Boutique bulle de bien naitre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_je-fete-mon-anniversaire-a-bulle-de-bien-naitre_366338.jpg", "description": "Je f\u00eate mon anniversaire \u00e0 Bulle de Bien Naitre", "updated_at": "2019-09-13T09:46:47+02:00", "space_time_info": "du samedi 19 octobre au samedi 23 mai 2020 \u00e0 Boutique bulle de bien naitre", "timetable": "2019-10-19T14:30:00 2019-10-19T16:30:00;2019-11-16T14:30:00 2019-11-16T16:30:00;2020-01-08T14:30:00 2020-01-08T16:30:00;2020-02-05T14:30:00 2020-02-05T16:30:00;2020-03-07T14:30:00 2020-03-07T16:30:00;2020-04-04T14:30:00 2020-04-04T16:30:00;2020-05-23T14:30:00 2020-05-23T16:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_je-fete-mon-anniversaire-a-bulle-de-bien-naitre_366338.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/je-fete-mon-anniversaire-a-bulle-de-bien-naitre", "free_text": "Les activit\u00e9s sont \u00e0 d\u00e9finir selon les envies de l'enfant et de la famille\u00a0 ( maquillage, loisirs cr\u00e9atifs, ateliers p\u00e2tisserie ...)", "address": "55 bis route de gencay, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Je f\u00eate mon anniversaire \u00e0 Bulle de Bien Naitre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2020-05-23", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.358266, 46.569763]}, "record_timestamp": "2019-09-13T09:46:47+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "2fbf7f07c405478a8046cf105dba5668d1711723", "fields": {"latlon": [46.577484, 0.335949], "city": "Poitiers", "uid": "24271202", "placename": "Maison de l'Architecture de Poitiers", "pricing_info": "Gratuit, entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/bea396b48b35410285400c8fcb483a1e.base.image.jpg", "date_start": "2019-10-18", "updated_at": "2019-09-16T17:21:58+02:00", "space_time_info": "du vendredi 18 octobre au dimanche 20 octobre \u00e0 Maison de l'Architecture de Poitiers", "description": "Journ\u00e9es nationales de l'architecture", "timetable": "2019-10-18T09:00:00 2019-10-18T18:00:00;2019-10-19T13:00:00 2019-10-19T18:00:00;2019-10-20T13:00:00 2019-10-20T18:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbbea396b48b35410285400c8fcb483a1e.base.image.jpg", "city_district": "Les C\u00f4teaux de Saint-Saturnin", "link": "http://openagenda.com/event/traversees-kimsooja", "free_text": "Pour \"Travers\u00e9es\", \u00e9v\u00e9nement artistique et culturel en centre-ville de Poitiers, la Maison de l'Architecture se met aux couleurs de l'Inde avec l'installation monumentale \"Cooking the world\" de Subodh Gupta et la projection du film \"Mumbai - a laundry field\" de Kimsooja.", "address": "1 Rue de la Tranch\u00e9e, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Exposition \"Travers\u00e9es / Kimsooja\"", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-20", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.335949, 46.577484]}, "record_timestamp": "2019-09-16T17:21:58+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "d401c46df876f3836d07a9e7ac182239cd4c7b67", "fields": {"latlon": [46.569763, 0.358266], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-12-07", "uid": "36691539", "placename": "Boutique bulle de bien naitre", "pricing_info": "Sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_mon-moment-magique-duo-parent-enfant_815090.jpg", "title": "Mon Moment Magique DUO parent enfant", "updated_at": "2019-09-19T15:33:06+02:00", "space_time_info": "du samedi 7 d\u00e9cembre au samedi 6 juin 2020 \u00e0 Boutique bulle de bien naitre", "description": "Un atelier bien \u00eatre en duo", "timetable": "2020-06-06T11:00:00 2020-06-06T12:00:00;2019-12-07T11:00:00 2019-12-07T12:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/mon-moment-magique-duo-parent-enfant", "free_text": "Un atelier MMM avec un adulte (parent, grand parent, parrain, marraine...)\u00a0et\u00a0un enfant\u00a0pour renforcer le lien, fabriquer des souvenirs et inciter \u00e0 plus de partage magique en famille, de complicit\u00e9, d'amour...\n\nV\u00e9ritable bulle magique g\u00e9n\u00e9ratrice de bonheur...\n\nA partir de 3 ans\n\n\u200b\n\nDur\u00e9e : 1h\u00a0\n\nTarif : 25\u00a0euros le duo\n\nSur inscription au 06 37 82 50 84 ou lesatelierscarpediem@gmail.com", "address": "55 bis route de gencay, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_mon-moment-magique-duo-parent-enfant_815090.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2020-06-06", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.358266, 46.569763]}, "record_timestamp": "2019-09-19T15:33:06+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "101d071ad19f8a1853f34a305748980bc08780d7", "fields": {"latlon": [46.577484, 0.335949], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-19", "uid": "83330686", "placename": "Maison de l'Architecture de Poitiers", "pricing_info": "entr\u00e9e libre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "Participation aux \u00e9v\u00e8nements de la maison de l'architecture de Poitiers", "updated_at": "2019-09-16T17:47:44+02:00", "space_time_info": "Maison de l'Architecture de Poitiers, le samedi 19 octobre \u00e0 14:00", "description": "Journ\u00e9es nationales de l'architecture", "timetable": "2019-10-19T14:00:00 2019-10-19T18:00:00", "city_district": "Les C\u00f4teaux de Saint-Saturnin", "link": "http://openagenda.com/event/participation-aux-evenements-de-la-maison-de-larchitecture-de-poitiers", "free_text": "Participation aux \u00e9v\u00e8nements de la maison de l'architecture de Poitiers: rencontre avec les architectes, visite de l'exposition , balade urbaine...", "address": "1 Rue de la Tranch\u00e9e, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "date_end": "2019-10-19", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.335949, 46.577484]}, "record_timestamp": "2019-09-16T17:47:44+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "542f95f4e75ec8328cfe648d2b02a4d6a45c7419", "fields": {"latlon": [46.580276, 0.340356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-12", "uid": "51105793", "tags": "B\u00e9n\u00e9volat,Recherche d'emploi", "pricing_info": "Sur inscription aupr\u00e8s de l'association", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "Formation : Valoriser son b\u00e9n\u00e9volat pour trouver un emploi", "updated_at": "2019-08-19T13:34:04+02:00", "space_time_info": "Poitiers (lieu \u00e0 d\u00e9finir), le mardi 12 mars \u00e0 09:30", "description": "Organis\u00e9e par l'association : Secours Catholique D\u00e9l\u00e9gation du Poitou (86)", "timetable": "2019-03-12T09:30:00 2019-03-12T17:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/formation-valoriser-son-benevolat-pour-trouver-un-emploi", "free_text": "*   \\[Formation interne \u00e0 destination des b\u00e9n\u00e9voles de l'association\\]\n    \n    Savoir pr\u00e9senter, d\u00e9crire et valoriser son exp\u00e9rience de b\u00e9n\u00e9volat associatif lors d'une recherche d'emploi.\n    \n\nCes informations communiqu\u00e9es par l\u2019association organisatrice de la formation peuvent faire l\u2019objet de modifications. Renseignez-vous aupr\u00e8s d'elle avant de vous d\u00e9placer.", "address": "Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Poitiers (lieu \u00e0 d\u00e9finir)", "date_end": "2019-03-12", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.340356, 46.580276]}, "record_timestamp": "2019-08-19T13:34:04+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "827ec7a9b09c0ef88f29eae15e735e6762030c0d", "fields": {"latlon": [46.581966, 0.341344], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "50707825", "placename": "Atelier du Palais", "pricing_info": "Gratuit.", "description": "Gr\u00e2ce au casque immersif, l\u2019application \u00ab3D Poitiers \u00c9volution\u00bb vous offre une promenade dans le temps au c\u0153ur du centre de Poitiers, depuis l\u2019Antiquit\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 nos jours.", "title": "3D Poitiers \u00c9volution", "updated_at": "2019-08-07T19:48:49+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Atelier du Palais", "timetable": "2019-09-21T13:00:00 2019-09-21T18:00:00;2019-09-22T13:00:00 2019-09-22T18:00:00", "date_end": "2019-09-22", "city_district": "Les C\u00f4teaux de Saint-Saturnin", "link": "http://openagenda.com/event/latelier-du-palais_241768", "address": "8 rue des Grandes \u00c9coles, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.341344, 46.581966]}, "record_timestamp": "2019-08-07T19:48:49+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "9d6d94e45332159e2072829b56eeb2d1b67052c2", "fields": {"latlon": [46.562988, 0.310585], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "68165544", "placename": "Archives municipales et communautaires de la Vienne", "pricing_info": "Gratuit. Sur inscription. Groupe limit\u00e9 \u00e0 20 personnes maximum. Dur\u00e9e : 1h.", "description": "Pr\u00e9sentation de documents d\u2019archives sur les lieux de spectacles \u00e0 Poitiers. Par Sabrine Ghys, responsable des Archives.", "title": "D\u00e9couverte des archives", "updated_at": "2019-08-07T19:46:34+02:00", "space_time_info": "le samedi 21 septembre \u00e0 Archives municipales et communautaires de la Vienne", "timetable": "2019-09-21T10:00:00 2019-09-21T11:00:00;2019-09-21T14:00:00 2019-09-21T15:00:00", "date_end": "2019-09-21", "link": "http://openagenda.com/event/les-archives-municipales-et-communautaures", "address": "158 rue Blaise-Pascal, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.310585, 46.562988]}, "record_timestamp": "2019-08-07T19:46:34+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "4c86de8fe5d932621402c8005635e8b8132ad2f7", "fields": {"latlon": [46.58026, 0.340196], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "24292138", "placename": "Nouveau palais de justice", "pricing_info": "Gratuit. Entr\u00e9e sous contr\u00f4le.", "description": "Venez d\u00e9couvrir les \u00e9tapes des travaux \u00e0 travers une exposition de photographies dans la salle des pas perdus.", "title": "Exposition photographique des \u00e9tapes des travaux", "updated_at": "2019-08-07T14:52:27+02:00", "space_time_info": "Nouveau palais de justice, le samedi 21 septembre \u00e0 10:00", "timetable": "2019-09-21T10:00:00 2019-09-21T17:00:00", "date_end": "2019-09-21", "link": "http://openagenda.com/event/exposition-photographique-des-etapes-des-travaux", "address": "4 boulevard Mar\u00e9chal de Lattre de Tassigny, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.340196, 46.58026]}, "record_timestamp": "2019-08-07T14:52:27+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "90f2e62fd9c6f0207f37e3b90d5ee835df1aa447", "fields": {"latlon": [46.58026, 0.340196], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "16857402", "placename": "Nouveau palais de justice", "pricing_info": "Gratuit. Entr\u00e9e sous contr\u00f4le.", "description": "Venez assister \u00e0 une conf\u00e9rence sur l'architecture dans la salle d'audience 1 du nouveau palais de justice \u00e0 l'occasion des Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes du Patrimoine !", "title": "Conf\u00e9rence architecturale", "updated_at": "2019-08-07T14:51:20+02:00", "space_time_info": "le samedi 21 septembre \u00e0 Nouveau palais de justice", "timetable": "2019-09-21T11:00:00 2019-09-21T11:45:00;2019-09-21T15:30:00 2019-09-21T16:15:00", "date_end": "2019-09-21", "link": "http://openagenda.com/event/conference-architecturale_674892", "address": "4 boulevard Mar\u00e9chal de Lattre de Tassigny, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.340196, 46.58026]}, "record_timestamp": "2019-08-07T14:51:20+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "bb0d632c94b74ff302dc46aa33b86bfb06e2e7bd", "fields": {"latlon": [46.68462, 0.374194], "city": "Jaunay-Marigny", "date_start": "2019-10-11", "uid": "1079695", "tags": "objets connect\u00e9s,assistant vocal,google home,google,android,OK google", "pricing_info": "gratuit", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "D\u00e9couvertes des objets connect\u00e9s", "updated_at": "2019-08-12T15:15:55+02:00", "space_time_info": "Association Eclat, le vendredi 11 octobre \u00e0 14:00", "description": "Qu'est ce q'un objet connect\u00e9 ?", "timetable": "2019-10-11T14:00:00 2019-10-11T16:00:00", "city_district": "Jaunay-Clan", "link": "http://openagenda.com/event/decouvertes-des-objets-connectes_57561", "free_text": "D\u00e9couvertes des objets connect\u00e9s\n\nDur\u00e9e : 2h\n\nQu'est ce q'un objet connect\u00e9 ?\n\nVoyons lors de cette animation les diff\u00e9rents moyens qui nous permettent de nous interconnecter avec \"la machine\".\n\nD\u00e9marrer la prise en main d'un assistant vocal,\n\nParam\u00e9trer celui-ci afin d'acc\u00e9der aux services basiques.\n\nAtelier anim\u00e9 par l'**Espace Mend\u00e8s France - Poitiers**.", "address": "80 grand Rue, 86130 Jaunay-Marigny", "department": "Vienne", "placename": "Association Eclat", "date_end": "2019-10-11", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.374194, 46.68462]}, "record_timestamp": "2019-08-12T15:15:55+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "5addbe0eb6912d3374bdb4edaeec11014c9b7ba3", "fields": {"latlon": [46.5801, 0.347071], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "34092446", "placename": "Mus\u00e9e Sainte-Croix", "pricing_info": "Gratuit, visite du dimanche 16h en langue des signes.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/61bdd088cb8e448cb1336ed5277a1d16.base.image.jpg", "title": "Visite comment\u00e9e : \"Le Si\u00e8ge de Poitiers par l\u2019amiral de Coligny en 1569\"", "updated_at": "2019-08-08T01:36:45+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Mus\u00e9e Sainte-Croix", "description": "Plongez dans les Guerres de Religion et apprenez-en plus sur le si\u00e8ge qu\u2019a subi la ville de Poitiers en 1569.", "timetable": "2019-09-21T14:30:00 2019-09-21T15:30:00;2019-09-22T14:30:00 2019-09-22T15:30:00;2019-09-22T16:00:00 2019-09-22T17:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/visite-commentee-de-loeuvre-de-francois-nautre-le-siege-de-poitiers-par-lamiral-de-coligny-en-1569-1619", "free_text": "### Plongez dans les Guerres de Religion et apprenez-en plus sur le si\u00e8ge qu\u2019a subi la ville de Poitiers en 1569.\n\n\u00c0 l\u2019occasion des 450 ans du si\u00e8ge de Poitiers, d\u00e9couvrez l'\u0153uvre de Fran\u00e7ois Nautr\u00e9, \"Le Si\u00e8ge de Poitiers par l\u2019amiral de Coligny en 1569\", r\u00e9alis\u00e9e en 1619 : un portrait peint de la cit\u00e9 lors des Guerres de Religion qui s\u2019abattirent sur le Royaume au XVIe si\u00e8cle.\n\nLa visite du dimanche \u00e0 16h sera faite en langue des signes par Estelle Arnoux d'Intersignes", "address": "3 bis rue Jean-Jaur\u00e8s, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb61bdd088cb8e448cb1336ed5277a1d16.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.347071, 46.5801]}, "record_timestamp": "2019-08-08T01:36:45+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "7dd07364305938dfbd8ef8a5d4410cd765a045e6", "fields": {"latlon": [46.580078, 0.348216], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-01", "uid": "85072127", "tags": "Espace Mend\u00e8s France,num\u00e9rique", "title": "Mise \u00e0 jour - Apprendre \u00e0 l\u2019\u00e8re num\u00e9rique", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/e436cdc17dbd40c9aa6c3e35dbc23083.base.image.jpg", "description": "Le num\u00e9rique impacte n\u00e9cessairement l\u2019\u00e9ducation, que ce soit \u00e0 l\u2019\u00e9cole et en dehors, \u00e0 la maison et au travail. L\u2019exposition fait le point sur les transformations en cours et \u00e0 venir.", "updated_at": "2019-08-13T10:33:48+02:00", "space_time_info": "du mardi 1 octobre au vendredi 11 octobre \u00e0 Espace Mend\u00e8s France", "timetable": "2019-10-01T09:00:00 2019-10-01T10:00:00;2019-10-01T10:00:00 2019-10-01T11:00:00;2019-10-01T11:00:00 2019-10-01T12:00:00;2019-10-01T13:30:00 2019-10-01T14:30:00;2019-10-01T14:30:00 2019-10-01T15:30:00;2019-10-01T15:30:00 2019-10-01T16:30:00;2019-10-02T09:00:00 2019-10-02T10:00:00;2019-10-02T10:00:00 2019-10-02T11:00:00;2019-10-02T11:00:00 2019-10-02T12:00:00;2019-10-03T09:00:00 2019-10-03T10:00:00;2019-10-03T10:00:00 2019-10-03T11:00:00;2019-10-03T11:00:00 2019-10-03T12:00:00;2019-10-03T13:30:00 2019-10-03T14:30:00;2019-10-03T14:30:00 2019-10-03T15:30:00;2019-10-03T15:30:00 2019-10-03T16:30:00;2019-10-04T09:00:00 2019-10-04T10:00:00;2019-10-04T10:00:00 2019-10-04T11:00:00;2019-10-04T11:00:00 2019-10-04T12:00:00;2019-10-04T13:30:00 2019-10-04T14:30:00;2019-10-04T14:30:00 2019-10-04T15:30:00;2019-10-04T15:30:00 2019-10-04T16:30:00;2019-10-08T09:00:00 2019-10-08T10:00:00;2019-10-08T10:00:00 2019-10-08T11:00:00;2019-10-08T11:00:00 2019-10-08T12:00:00;2019-10-08T13:30:00 2019-10-08T14:30:00;2019-10-08T14:30:00 2019-10-08T15:30:00;2019-10-08T15:30:00 2019-10-08T16:30:00;2019-10-09T09:00:00 2019-10-09T10:00:00;2019-10-09T10:00:00 2019-10-09T11:00:00;2019-10-09T11:00:00 2019-10-09T12:00:00;2019-10-10T09:00:00 2019-10-10T10:00:00;2019-10-10T10:00:00 2019-10-10T11:00:00;2019-10-10T11:00:00 2019-10-10T12:00:00;2019-10-10T13:30:00 2019-10-10T14:30:00;2019-10-10T14:30:00 2019-10-10T15:30:00;2019-10-10T15:30:00 2019-10-10T16:30:00;2019-10-11T09:00:00 2019-10-11T10:00:00;2019-10-11T10:00:00 2019-10-11T11:00:00;2019-10-11T11:00:00 2019-10-11T12:00:00;2019-10-11T13:30:00 2019-10-11T14:30:00;2019-10-11T14:30:00 2019-10-11T15:30:00;2019-10-11T15:30:00 2019-10-11T16:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbe436cdc17dbd40c9aa6c3e35dbc23083.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/mise-a-jour-apprendre-a-lere-numerique", "free_text": "La prolif\u00e9ration des ordinateurs, l\u2019extension d\u2019Internet, les d\u00e9couvertes en neurosciences, les d\u00e9veloppements en intelligence arti\ufb01cielle et en robotique, l\u2019explosion des r\u00e9seaux sociaux, la mise en question des m\u00e9dias et de la recherche scienti\ufb01que, la g\u00e9n\u00e9ralisation de pratiques ouvertes de collaboration et de partage, \u2014 entre autres \u2014, impactent n\u00e9cessairement l\u2019\u00e9ducation, que ce soit \u00e0 l\u2019\u00e9cole et en dehors, \u00e0 la maison et au travail. L\u2019exposition fait le point sur les transformations en cours et \u00e0 venir.\n\nManifestation r\u00e9alis\u00e9e par l\u2019Espace Mend\u00e8s France en collaboration avec des laboratoires de recherche - Cerca, LNEC, Techn\u00e9, Xlim, l\u2019universit\u00e9 de Poitiers, l\u2019ENSIP, le CNRS, l\u2019INSERM, Canop\u00e9, l\u2019acad\u00e9mie de Poitiers, le SPN, l\u2019AGEEM, le Mus\u00e9e National de l\u2019Education de Rouen, le mus\u00e9e de la machine \u00e0 \u00e9crire de Montmorillon, la soci\u00e9t\u00e9 TEDELEC, la soci\u00e9t\u00e9 EPSON, M. Dupuy, collectionneur de mat\u00e9riel scolaire ancien, Wikimedia France, Ligue de l\u2019enseignement et Poppy Station, avec les soutiens de Grand Poitiers et de la r\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine.", "address": "1 place de la Cath\u00e9drale, POITIERS CEDEX - 86000", "department": "Vienne", "placename": "Espace Mend\u00e8s France", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-11", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348216, 46.580078]}, "record_timestamp": "2019-08-13T10:33:48+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "bfb5c2d68d004610f2d1bdbe4d53ca5c68a9925d", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-09", "uid": "74354401", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_reunion-generale-tedx-2020_49_924254.jpg", "title": "R\u00e9union g\u00e9n\u00e9rale / TEDx 2020", "updated_at": "2019-08-08T10:12:07+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le lundi 9 septembre \u00e0 19:00", "description": "R\u00e9union de pr\u00e9paration du TEDx Poitiers 2020 !", "timetable": "2019-09-09T19:00:00 2019-09-09T21:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/reunion-generale-tedx-2020_49", "free_text": "R\u00e9union de l'association [Vox Actum](https://www.facebook.com/voxactum/)\u00a0afin de pr\u00e9parer le\u00a0[TEDx Poitiers](http://www.tedxpoitiers.com/) 2020 !\u00a0\n\nToute personne int\u00e9ress\u00e9e pour rejoindre l'aventure est la bienvenue !", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_reunion-generale-tedx-2020_49_924254.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-09", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-08-08T10:12:07+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "a5181f66df1ab4d04f68082d6e266a0e146495a1", "fields": {"latlon": [46.519258, 0.560959], "city": "Terc\u00e9", "date_start": "2019-09-21", "uid": "72163870", "placename": "Les Carri\u00e8res de Normandoux", "pricing_info": "Gratuit", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/d62d280deb3b422b952a36c084dc6369.base.image.jpg", "title": "Vue sur les carri\u00e8res de Normandoux", "updated_at": "2019-08-08T02:14:37+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Les Carri\u00e8res de Normandoux", "description": "Sept tables de lecture surplombant les carri\u00e8res retracent l'\u00e9volution de l'exploitation de la pierre de taille pour des constructions dans toute la France depuis 1854.", "timetable": "2019-09-21T09:00:00 2019-09-21T19:00:00;2019-09-22T09:00:00 2019-09-22T19:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/vue-sur-les-carrieres-de-normandoux", "address": "Route de Saint Julien l'Ars, 86800 Terc\u00e9", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbd62d280deb3b422b952a36c084dc6369.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.560959, 46.519258]}, "record_timestamp": "2019-08-08T02:14:37+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "835a926d389276fa547221ad93e498a240befda3", "fields": {"latlon": [46.58108, 0.33608], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "10559742", "tags": "arts,protestantisme", "pricing_info": "Gratuit.", "description": "Comment le protestantisme comprend les arts ?", "title": "Conf\u00e9rence : \"Arts et divertissements : perspective protestante\"", "updated_at": "2019-08-08T02:02:29+02:00", "space_time_info": "Temple protestant, le samedi 21 septembre \u00e0 16:00", "timetable": "2019-09-21T16:00:00 2019-09-21T18:30:00", "date_end": "2019-09-21", "link": "http://openagenda.com/event/conference-arts-et-divertissements-perspective-protestante", "address": "5 rue des \u00c9cossais, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Temple protestant", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.33608, 46.58108]}, "record_timestamp": "2019-08-08T02:02:29+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "42d524de17f62008390741576e083f440f5a50f5", "fields": {"latlon": [46.583119, 0.344805], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-22", "uid": "19852251", "placename": "Office de Tourisme de Poitiers", "pricing_info": "Gratuit. Rendez-vous devant le 45 Place Charles-de-Gaulle.", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "Balade \u00e0 v\u00e9lo !", "updated_at": "2019-08-07T19:50:54+02:00", "space_time_info": "Office de Tourisme de Poitiers, le dimanche 22 septembre \u00e0 14:30", "description": "Balade \u00e0 V\u00e9lo : Poitiers, ses guinguettes, ses piscines, ses activit\u00e9s nautiques, ses promenades au fil de l\u2019eau.", "timetable": "2019-09-22T14:30:00 2019-09-22T17:30:00", "city_district": "Les C\u00f4teaux de Saint-Saturnin", "link": "http://openagenda.com/event/balade-a-velo_727863", "free_text": "### Balade \u00e0 V\u00e9lo : Poitiers, ses guinguettes, ses piscines, ses activit\u00e9s nautiques, ses promenades au fil de l\u2019eau.\n\nC\u2019est \u00e0 v\u00e9lo que se fera ce petit plongeon dans l\u2019histoire de Poitiers, les pieds dans l\u2019eau. Propos\u00e9e par l\u2019association V\u00e9locit\u00e9 86 (dur\u00e9e : 3h).", "address": "45 place Charles-de-Gaulle, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.344805, 46.583119]}, "record_timestamp": "2019-08-07T19:50:54+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "b976cc5aa305a992d6222cbec8ebee258d82d174", "fields": {"latlon": [46.580078, 0.348216], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-09", "uid": "29746858", "placename": "EMF", "pricing_info": "Ta", "description": "Visite guid\u00e9e en LSF Exposition \u00ab Kh\u00e9ops \u2014 La grande pyramide \u00bb", "title": "Visite guid\u00e9e en LSF", "updated_at": "2019-09-05T16:19:10+02:00", "space_time_info": "EMF, le mercredi 9 octobre \u00e0 09:30", "timetable": "2019-10-09T09:30:00 2019-10-09T12:00:00", "date_end": "2019-10-09", "link": "http://openagenda.com/event/visite-guide-en-langue-des-signes_615479", "address": "1 place de la Cathedrale, POITIERS - 86000", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348216, 46.580078]}, "record_timestamp": "2019-09-05T16:19:10+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "a4a417c6384874ea48e372e93fe8a833a8b3c4ce", "fields": {"latlon": [46.565763, 0.380996], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-07", "uid": "48696355", "tags": "Pal\u00e9ontologie,Fossiles,Evolution humaine,Biodiversit\u00e9,Climat,Soci\u00e9t\u00e9,Sciences,Biologie,G\u00e9ologie,Environnement,Crise,Extinction,Ecosyst\u00e8mes,Alimentation,Adaptation,Primates,3D,Temps,Fake news,CNRS,Universit\u00e9 de Poitiers,Migration,Anim", "pricing_info": "Sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/72e37696a0c14b9c863ebb60fd9ff79e.base.image.jpg", "title": "La Pal\u00e9ontologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Poitiers", "updated_at": "2019-08-13T15:43:12+02:00", "space_time_info": "du lundi 7 octobre au mardi 8 octobre \u00e0 PALEVOPRIM", "description": "Visite du laboratoire PALEVOPRIM et rencontre avec des chercheurs pour des \u00e9l\u00e8ves des \u00e9coles primaires r\u00e9gionales", "timetable": "2019-10-07T09:00:00 2019-10-07T17:00:00;2019-10-08T09:00:00 2019-10-08T17:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb72e37696a0c14b9c863ebb60fd9ff79e.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/la-paleontologie-a-luniversite-de-poitiers", "free_text": "Chaque visite (quatre pr\u00e9vues) durera une heure trentre et permettra de d\u00e9couvrir les m\u00e9tiers et les outils de la recherche en pal\u00e9ontologie ainsi que les d\u00e9couvertes de premier plan r\u00e9alis\u00e9es par PALEVOPRIM, le laboratoire de pal\u00e9ontologie de la r\u00e9gion Nouvelle Aquitaine. Les th\u00e8mes de l'\u00e9volution, des changements environnementaux, de la conservation du patrimoine fossile seront abord\u00e9s au travers d'ateliers ludiques, d'une visite des locaux et de rencontre avec des sp\u00e9cialistes internationalement reconnus.", "address": "6, rue Michel Brunet 86000 POITIERS", "department": "Vienne", "placename": "PALEVOPRIM", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-08", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.380996, 46.565763]}, "record_timestamp": "2019-08-13T15:43:12+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "8628966053f3a6e2c8e0e0bbd442c189d8bf63c5", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-19", "uid": "2868666", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_cafe-techno-86-internet-of-things_149729.jpg", "title": "Caf\u00e9 Techno 86 / Internet of Things", "updated_at": "2019-06-03T11:54:45+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mercredi 19 juin \u00e0 08:30", "description": "\"Internet of Things : The Good, the Bad and the Ugly\"", "timetable": "2019-06-19T08:30:00 2019-06-19T10:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/cafe-techno-86-internet-of-things", "free_text": "D\u00e9couvrez un aper\u00e7u de plusieurs projets r\u00e9els dans le domaine de l'IoT, avec une mise en avant des r\u00e9alisations, des d\u00e9fis, des \u00e9checs et des le\u00e7ons apprises. Parmi les projets voici des exemples qui seront abord\u00e9s :\n\n- Songdo : la naissance d'une Smart City\n\n- London Living Lab : Un syst\u00e8me de surveillance de la qualit\u00e9 de l'air, du microclimat et des chauves-souris en milieu urbain\n\n- PotatoNet : Un d\u00e9ploiement pour mesurer le stress des cultures de pommes de terre.\n\nL'intervenant nous pr\u00e9sentera les d\u00e9ploiements IoT \u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9chelles et dans diff\u00e9rents domaines d'application et soulignera le besoin de v\u00e9rification tout au long du cycle de vie d'une l'infrastructure IoT.\n\n**Plus d'infos &amp; inscription :**\n\n[https://www.spn.asso.fr/cafe-techno-a-poitiers-internet-of-things-the-good-the-bad-and-the-ugly/](https://www.spn.asso.fr/cafe-techno-a-poitiers-internet-of-things-the-good-the-bad-and-the-ugly/)\n\n**Quand ?** Le mercredi 19 juin 2019\n\n**O\u00f9 ?** \u00c0 Cobalt (5 rue Victor Hugo, 86000 Poitiers)\n\n**Qui ?** Milan Kab\u00e1\u010d de K\u00e9r\u00e9on Intelligence", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_cafe-techno-86-internet-of-things_149729.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-19", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-06-03T11:54:45+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "5fb6b7ce14786fc499e0b4cc18a0692d5c87eaa3", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-12-17", "uid": "883487", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Payant, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_atelier-je-modelise-un-objet-avec-blender_865541.jpg", "title": "Atelier : Je mod\u00e9lise un objet avec Blender", "updated_at": "2019-08-08T15:15:50+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 17 d\u00e9cembre \u00e0 18:00", "description": "Faites vos premiers pas lors de cet atelier sur la conception d'une image en 3D.", "timetable": "2019-12-17T18:00:00 2019-12-17T21:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/atelier-je-modelise-un-objet-avec-blender", "free_text": "Faites vos premiers pas lors de cet atelier sur la conception d'une image en 3D. Au programme : mod\u00e9lisation, \u00e9clairage et rendu.\n\nRepartez avec le logiciel \u00e0 la fin de l'atelier !\n\n**Formateur :\u00a0**St\u00e9phane Gamet de l'[Espace Mend\u00e8s-France](https://emf.fr/)\n\n**Modalit\u00e9s d'acc\u00e8s :**\n\nPlein Tarif : 28 \u20ac / Adh\u00e9rent [EMF](https://emf.fr/) : 16 \u20ac\n\nSur r\u00e9servation aupr\u00e8s de l'[EMF](https://emf.fr/) au 05 49 50 33 08\n\nDur\u00e9e : 3h", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_atelier-je-modelise-un-objet-avec-blender_865541.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-12-17", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-08-08T15:15:50+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "9e79245df4e7340fa905115fbdb86960634bc5b1", "fields": {"latlon": [46.587764, 0.355097], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-07", "uid": "95014822", "tags": "objets connect\u00e9s,assistant personnel,smartphone,android,google hme", "pricing_info": "gratuit", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "D\u00e9couvertes des objets connect\u00e9s", "updated_at": "2019-08-13T09:38:41+02:00", "space_time_info": "accor, le lundi 7 octobre \u00e0 14:00", "description": "Qu'est ce q'un objet connect\u00e9 ?", "timetable": "2019-10-07T14:00:00 2019-10-07T16:00:00", "city_district": "Les C\u00f4teaux de Saint-Saturnin", "link": "http://openagenda.com/event/decouvertes-des-objets-connectes_119661", "free_text": "Qu'est ce q'un objet connect\u00e9 ?\n\nVoyons lors de cette animation les diff\u00e9rents moyens qui nous permettent de nous interconnecter avec \"la machine\".\n\nD\u00e9marrer la prise en main d'un assistant vocal,\n\nParam\u00e9trer celui-ci afin d'acc\u00e9der aux services basiques", "address": "06 avenue georges pompidou 86000 poitiers", "department": "Vienne", "placename": "accor", "date_end": "2019-10-07", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.355097, 46.587764]}, "record_timestamp": "2019-08-13T09:38:41+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "43fb66afdbde88c06855bf245a82dda1a44a76eb", "fields": {"latlon": [46.595195, 0.528384], "city": "Lavoux", "date_start": "2019-10-03", "uid": "89626466", "placename": "Salle des f\u00eates", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/91d62624359242ce9dad8f5521b1dc81.base.image.jpg", "description": "Les scolaires de la commune d\u00e9couvriront ce qu\u2019est la pression atmosph\u00e9rique, les diff\u00e9rents \u00e9tats de la mati\u00e8re et le fonctionnement d\u2019une montgolfi\u00e8re ou d\u2019un a\u00e9rostat.", "updated_at": "2019-08-12T15:46:25+02:00", "space_time_info": "Salle des f\u00eates, le jeudi 3 octobre \u00e0 14:00", "timetable": "2019-10-03T14:00:00 2019-10-03T16:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb91d62624359242ce9dad8f5521b1dc81.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/fete-de-la-science-a-lavoux", "free_text": "D\u00e9couvrez ce qu\u2019est la pression atmosph\u00e9rique, les diff\u00e9rents \u00e9tats de la mati\u00e8re et le fonctionnement d\u2019une montgolfi\u00e8re ou d\u2019un a\u00e9rostat. De nombreuses d\u00e9monstrations spectaculaires vous attendent pour illustrer la complexit\u00e9 de l\u2019air. Animation-spectacle par l\u2019**Espace Mend\u00e8s France - Poitiers.**", "address": "86800 Lavoux", "department": "Vienne", "title": "Spectacul'Air", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-03", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.528384, 46.595195]}, "record_timestamp": "2019-08-12T15:46:25+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "c0b5940ec4dec87b9a064ebbc291ef9651f1cf5d", "fields": {"latlon": [46.570196, 0.367592], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-22", "uid": "68176117", "placename": "Piscine de la Ganterie", "pricing_info": "Gratuit. Rendez-vous devant la piscine de la Ganterie.", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "Faites du sport !", "updated_at": "2019-08-07T19:50:43+02:00", "space_time_info": "Piscine de la Ganterie, le dimanche 22 septembre \u00e0 10:00", "description": "Profitez d'une balade \u00e0 v\u00e9lo de 5 km pour d\u00e9couvrir les \u00e9quipements sportifs, \u00e9ducatifs et de loisirs de la ville de Poitiers.", "timetable": "2019-09-22T10:00:00 2019-09-22T13:00:00", "city_district": "Le Parc \u00e0 Fourrage", "link": "http://openagenda.com/event/faites-du-sport_114938", "free_text": "### Profitez d'une balade \u00e0 v\u00e9lo de 5 km pour d\u00e9couvrir les \u00e9quipements sportifs, \u00e9ducatifs et de loisirs de la ville de Poitiers.\n\nPiscine de la Ganterie, stade Paul Rebeillaud, v\u00e9lodrome ou encore piscine de La P\u00e9pini\u00e8re, d\u00e9couvrez l\u2019histoire de ces \u00e9quipements \u00e0 vocation sportive, \u00e9ducative et de loisirs.\n\nPar Marie-Julie Meyssan, guide-conf\u00e9renci\u00e8re et St\u00e9phane Culot, membre de l\u2019association V\u00e9locit\u00e9 86.", "address": "57 rue de la Ganterie, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.367592, 46.570196]}, "record_timestamp": "2019-08-07T19:50:43+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "b5b897651bfdacf89f2faaf87e1350ccef793c87", "fields": {"latlon": [46.58026, 0.340196], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "63370106", "placename": "Nouveau palais de justice", "pricing_info": "Gratuit. Entr\u00e9e sous contr\u00f4le.", "description": "Profitez de votre visite du nouveau palais de justice pour assister \u00e0 la projection en continu de la maquette 3D du palais en salle 2.", "title": "Projection de la maquette 3D du palais !", "updated_at": "2019-08-07T14:52:11+02:00", "space_time_info": "Nouveau palais de justice, le samedi 21 septembre \u00e0 10:00", "timetable": "2019-09-21T10:00:00 2019-09-21T17:00:00", "date_end": "2019-09-21", "link": "http://openagenda.com/event/projection-de-la-maquette-3d-du-palais", "address": "4 boulevard Mar\u00e9chal de Lattre de Tassigny, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.340196, 46.58026]}, "record_timestamp": "2019-08-07T14:52:11+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "0f5bfe5fcabd467e6909c746cfe2e513feb28860", "fields": {"latlon": [46.517308, 0.564389], "city": "Terc\u00e9", "date_start": "2019-09-22", "uid": "69534105", "placename": "Mus\u00e9e de la Vienne dans la Seconde Guerre Mondiale", "pricing_info": "Gratuit, d\u00e9part 9h", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/7b96bcb9f4b5438e87caa79a11f65ee5.base.image.jpg", "title": "Balade dans la Vienne de la Seconde Guerre mondiale en suivant la ligne de d\u00e9marcation qui traversait la commune", "updated_at": "2019-08-08T02:15:48+02:00", "space_time_info": "Mus\u00e9e de la Vienne dans la Seconde Guerre Mondiale, le dimanche 22 septembre \u00e0 09:00", "description": "Promenez-vous sur la ligne de d\u00e9marcation qui traversait la commune en vous laissant guider par des commentaires d'\u00e9v\u00e8nements li\u00e9s \u00e0 cette ligne et diff\u00e9rents documents qui enrichiront votre balade.", "timetable": "2019-09-22T09:00:00 2019-09-22T12:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/balade-sur-la-ligne-de-demarcation", "free_text": "**Promenez-vous sur la ligne de d\u00e9marcation qui traversait la commune en vous laissant guider par des commentaires d'\u00e9v\u00e8nements li\u00e9s \u00e0 cette ligne et diff\u00e9rents documents qui enrichiront votre balade.**\n\nD'une dur\u00e9e de 2h30, la randonn\u00e9e pourra \u00eatre suivie de la visite du mus\u00e9e.", "address": "4 route de Chauvigny, 86800 Terc\u00e9", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb7b96bcb9f4b5438e87caa79a11f65ee5.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.564389, 46.517308]}, "record_timestamp": "2019-08-08T02:15:48+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "36056c862c5553d0377bde2d53b3909d9c7908ad", "fields": {"latlon": [46.58108, 0.33608], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "37628554", "tags": "temple protestant", "pricing_info": "Gratuit.", "description": "Venez visiter librement le temple et l'exposition qui s'y trouvera.", "title": "Visite du temple", "updated_at": "2019-08-08T02:01:36+02:00", "space_time_info": "Temple protestant, le samedi 21 septembre \u00e0 10:00", "timetable": "2019-09-21T10:00:00 2019-09-21T17:30:00", "date_end": "2019-09-21", "link": "http://openagenda.com/event/visite-du-temple-protestant_478017", "address": "5 rue des \u00c9cossais, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Temple protestant", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.33608, 46.58108]}, "record_timestamp": "2019-08-08T02:01:36+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "be37885dbbc1d11e0303f70b08981eeb461a6b65", "fields": {"latlon": [46.650376, 0.565293], "city": "La Chapelle-Mouli\u00e8re", "date_start": "2019-09-20", "uid": "94783513", "placename": "\u00c9glise Sainte-Marie-Madeleine", "pricing_info": "Gratuit.", "description": "Venez visiter cette \u00e9glise du XIXe si\u00e8cle, son architecture, qui conserve des traces de son pass\u00e9 m\u00e9di\u00e9val, et ses d\u00e9cors.", "title": "Visite de l'\u00e9glise de La Chapelle-Mouli\u00e8re", "updated_at": "2019-08-08T01:35:27+02:00", "space_time_info": "du vendredi 20 septembre au samedi 21 septembre \u00e0 \u00c9glise Sainte-Marie-Madeleine", "timetable": "2019-09-20T10:00:00 2019-09-20T12:00:00;2019-09-20T14:00:00 2019-09-20T18:00:00;2019-09-21T10:00:00 2019-09-21T12:00:00;2019-09-21T14:00:00 2019-09-21T18:00:00", "date_end": "2019-09-21", "link": "http://openagenda.com/event/visite-libre-de-leglise-de-la-commune", "address": "Place de l'\u00c9glise, 86210 La Chapelle-Mouli\u00e8re", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.565293, 46.650376]}, "record_timestamp": "2019-08-08T01:35:27+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "899046b89dd66ef40978b42960b5500c68e3a1f0", "fields": {"latlon": [46.5845, 0.3426], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "16967215", "placename": "M\u00e9diath\u00e8que Fran\u00e7ois-Mitterrand", "pricing_info": "Gratuit.", "description": "D\u00e9couvrez une s\u00e9lection de documents anciens sur les arts et divertissements dans la salle Patrimoine et Recherche (niveau 0).", "title": "Pr\u00e9sentation \"Les arts et divertissements au travers de documents anciens\"", "updated_at": "2019-08-07T19:43:32+02:00", "space_time_info": "M\u00e9diath\u00e8que Fran\u00e7ois-Mitterrand, le samedi 21 septembre \u00e0 10:00", "timetable": "2019-09-21T10:00:00 2019-09-21T18:00:00", "date_end": "2019-09-21", "link": "http://openagenda.com/event/la-mediatheque-francois-mitterand_37842", "address": "4 rue de l'Universit\u00e9, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.3426, 46.5845]}, "record_timestamp": "2019-08-07T19:43:32+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "2e71d86fd57a587b08710f8eb26de29ac05b1605", "fields": {"latlon": [46.558304, 0.506826], "city": "Saint-Julien-l'Ars", "date_start": "2019-10-12", "uid": "72148811", "tags": "g\u00e9n\u00e9tique,esp\u00e8ces,cardiologie,extinction,action de l'homme,recherche locale", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "La science pr\u00e8s de chez vous", "updated_at": "2019-08-13T16:06:25+02:00", "space_time_info": "Salle polyvalente, Saint julien l'ars, le samedi 12 octobre \u00e0 10:00", "description": "D\u00e9couvrez la recherche scientifique pr\u00e8s de Saint Ju !", "timetable": "2019-10-12T10:00:00 2019-10-12T12:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/la-science-pres-de-chez-vous", "free_text": "Savez-vous que vous croisez r\u00e9guli\u00e8rement dans Saint Ju une experte de l'extinction des esp\u00e8ces ? Un g\u00e9n\u00e9ticien fervent d\u00e9fenseur de l'\u00e9crevisse ? Un sp\u00e9cialiste des cellules musculaires du c\u0153ur ? Et bien d'autres encore...\n\nLes scientifiques de l'Universit\u00e9 de Poitiers viennent vous pr\u00e9senter leurs recherches. Venez nombreux ! Un pot de l'amiti\u00e9 sera servi \u00e0 l'issue de l'\u00e9v\u00e9nement.", "address": "Place Henri Huyard 86800 Saint Julien l'Ars", "department": "Vienne", "placename": "Salle polyvalente,Saint julien l'ars", "date_end": "2019-10-12", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.506826, 46.558304]}, "record_timestamp": "2019-08-13T16:06:25+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "3f574ea7fbf6c9fbd9d118d3c1c0328a4c6bf4b5", "fields": {"latlon": [46.586018, 0.345776], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-07", "uid": "97734323", "tags": "atelier,image num\u00e9rique,pixel,l\u00e9gos", "pricing_info": "Sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/bdec4589df214c9e9da147f6e14e088a.base.image.jpg", "title": "Voyage dans l'image num\u00e9rique", "updated_at": "2019-08-13T15:53:18+02:00", "space_time_info": "du lundi 7 octobre au vendredi 11 octobre \u00e0 Universit\u00e9 de Poitiers", "description": "Un voyage au coeur de l'image num\u00e9rique pour des \u00e9l\u00e8ves de primaire (CM1, CM2) pour d\u00e9couvrir l'univers des pixels.", "timetable": "2019-10-07T09:00:00 2019-10-07T12:00:00;2019-10-07T14:00:00 2019-10-07T16:00:00;2019-10-08T09:00:00 2019-10-08T12:00:00;2019-10-08T14:00:00 2019-10-08T16:00:00;2019-10-09T09:00:00 2019-10-09T12:00:00;2019-10-10T09:00:00 2019-10-10T12:00:00;2019-10-10T14:00:00 2019-10-10T16:00:00;2019-10-11T09:00:00 2019-10-11T12:00:00;2019-10-11T14:00:00 2019-10-11T16:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbbdec4589df214c9e9da147f6e14e088a.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/voyage-dans-limage-numerique", "free_text": "Durant l'atelier d'une heure \u00e0 une heure trente, les \u00e9l\u00e8ves apprendrons ce qu'est une image num\u00e9rique et comment elle est cr\u00e9\u00e9e et g\u00e9r\u00e9e par l'ordinateur. Ils utiliseront ensuite des l\u00e9gos pour d\u00e9couvrir comment manipuler les pixels et comment cr\u00e9er des formes simples ou complexes avec des structures carr\u00e9es ou rectangulaires. Pour cela un chercheur du laboratoire se d\u00e9placera dans l'\u00e9cole pour venir \u00e0 la rencontre des \u00e9l\u00e8ves.\n\n**Inscription obligatoire et d\u00e9plaement limit\u00e9 aux \u00e9coles proches de Poitiers.**", "address": "15 rue de l'hotel dieu, poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Universit\u00e9 de Poitiers", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-11", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.345776, 46.586018]}, "record_timestamp": "2019-08-13T15:53:18+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "1f7b2e21567d7af0e7066063b499457e919edd45", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-07-02", "uid": "10445952", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_libre-et-business-une-experience-reussie_407318.jpg", "title": "Libre et business, une exp\u00e9rience r\u00e9ussie", "updated_at": "2019-06-17T10:52:52+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 2 juillet \u00e0 18:00", "description": "Le CEI, Aquinetic et le SPN organisent une soir\u00e9e conf\u00e9rence sur les mod\u00e8les \u00e9conomiques de l\u2019open source.", "timetable": "2019-07-02T18:00:00 2019-07-02T20:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/libre-et-business-une-experience-reussie", "free_text": "Le CEI, Aquinetic et le SPN organisent une soir\u00e9e conf\u00e9rence sur les mod\u00e8les \u00e9conomiques de l\u2019open source dans les locaux de Cobalt.\n\n**Au programme :**\n\n**18h :** Ouverture\n\nLe SPN vous accueille \u00e0 Cobalt, tiers-lieu destin\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cosyst\u00e8me num\u00e9rique !\n\n**18h15 :** La Banquiz : acc\u00e9l\u00e9rateur de projets Open Source\n\nPingouins et Empereurs font leur show\n\n**19h :** Conf\u00e9rence - Libre et business, une exp\u00e9rience r\u00e9ussie\n\nLa conf\u00e9rence sera anim\u00e9e par Christophe Catarina, Pal\u00e9o-Informaticien, Libriste, membre d\u2019Aquinetic ; en voici un avant-propos :\n\n\u00ab Vous connaissez tous la citation de Thucydide : \u00ab L'histoire est un perp\u00e9tuel recommencement. \u00bb ? Quand on observe la courte histoire de l'informatique, les r\u00e9ussites et les \u00e9checs de grandes soci\u00e9t\u00e9s qui l'ont v\u00e9cue, on constate que celles qui r\u00e9ussissent, et qui durent, savent anticiper le d\u00e9placement de la valeur per\u00e7ue par les clients, et se concentrer sur sa production \u00e0 moindre co\u00fbt. Les licences libres, notamment logicielles, permettent la cr\u00e9ation de mod\u00e8les \u00e9conomiques plus agiles et mieux adapt\u00e9s \u00e0 ce recentrement sur la valeur; et le plus amusant, c'est que ce n'est pas nouveau ... \u00bb\n\n**20h :** Brisons la glace\n\nVenez r\u00e9seauter autour d'un verre\n\nInscription par ici : [https://framaforms.org/libre-et-business-une-experience-reussie-1558015977](https://framaforms.org/libre-et-business-une-experience-reussie-1558015977)", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_libre-et-business-une-experience-reussie_407318.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-07-02", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-06-17T10:52:52+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "63d5f1bde6c5c2efb0989000b0584b9b4778fa0d", "fields": {"latlon": [46.435078, 0.122422], "city": "Lusignan", "date_start": "2019-10-05", "uid": "54392446", "placename": "Lusignan", "description": "Observation du soleil", "title": "Observation publique du soleil et du ciel nocturne", "updated_at": "2019-08-13T08:46:39+02:00", "space_time_info": "Lusignan, le samedi 5 octobre \u00e0 10:00", "timetable": "2019-10-05T10:00:00 2019-10-05T12:00:00", "date_end": "2019-10-05", "link": "http://openagenda.com/event/observation-publique-du-soleil-et-du-ciel-nocturne", "free_text": "Observation publique du soleil \u00e0 l'aide d'une t\u00e9lescope \u00e9quipe d'un filtre solaire.", "address": "Place du 8 Mai 1945, Lusignan 86600", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.122422, 46.435078]}, "record_timestamp": "2019-08-13T08:46:39+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "d923e46476dfb9de04b6aea1dad9a117f8732023", "fields": {"latlon": [46.641576, 0.754112], "city": "La Puye", "date_start": "2019-09-21", "uid": "44083290", "placename": "\u00c9glise Saint-Martin", "pricing_info": "Gratuit", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "D\u00e9couvrez l'\u00e9glise romane de la Puye", "updated_at": "2019-08-08T02:29:56+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 \u00c9glise Saint-Martin", "description": "Situ\u00e9 sur le chemin parcouru par Saint-Martin au VIe si\u00e8cle pour rallier Tours, depuis Ligug\u00e9. D\u00e9couvrez l'un des sites embl\u00e9matiques de la Puye.", "timetable": "2019-09-21T09:00:00 2019-09-21T17:30:00;2019-09-22T09:00:00 2019-09-22T17:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/un-coeur-des-plus-beaux-paysages-du-poitou-faites-une-etape-sur-le-chemin-de-st-martin-de-tours", "free_text": "### Situ\u00e9 sur le chemin parcouru par Saint-Martin au VIe si\u00e8cle pour rallier Tours, depuis Ligug\u00e9. D\u00e9couvrez l'un des sites embl\u00e9matiques de la Puye.\n\nPlus d'infos sur: [https://sortirdesornieresdelhistoire.com/journees-du-patrimoine-2019/](https://sortirdesornieresdelhistoire.com/journees-du-patrimoine-2019/)", "address": "Route de Paizay-le-Sec, 86260 La Puye", "department": "Vienne", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.754112, 46.641576]}, "record_timestamp": "2019-08-08T02:29:56+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "d2fd6ae1519ea7b14bd3ef71154ea05db4ba9b30", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-07-04", "uid": "13018924", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_les-matinales-de-l-entrepreneuriat-9_840444.jpg", "title": "Les matinales de l'entrepreneuriat #9", "updated_at": "2019-06-17T08:58:04+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 4 juillet \u00e0 08:00", "description": "Th\u00e8me du jour : \"Ma couverture sociale d'entrepreneur\"", "timetable": "2019-07-04T08:00:00 2019-07-04T09:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/les-matinales-de-l-entrepreneuriat-9", "free_text": "**Ma couverture sociale d'entrepreneur**\n\nVous en avez marre des charges sociales et vous avez l'impression de trop payer ? Cependant, cotiser vous donne aussi des droits et des \u00e9l\u00e9ments de couverture ! Pourquoi est-ce que vous payez ? Qu'est-ce que \u00e7a vous apporte ? Comment se former sur le sujet quand on est ind\u00e9pendant ? Cette matinale vous propose de r\u00e9pondre \u00e0 toutes ces questions !\n\nIntervenante : Virginie Boileau - Conseill\u00e8re en protection sociale - S\u00e9curit\u00e9 Sociale Ind\u00e9pendants\n\nL'ADIE et le SPN (r\u00e9Seau des Professionnels du Num\u00e9rique) ont \u00e9labor\u00e9 un programme de rendez-vous mensuels \u00e0 Cobalt, le tiers-lieu du num\u00e9rique d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'innovation et l'entrepreneuriat, pour aborder des \u00e9tapes cl\u00e9s de votre parcours d'entrepreneur de fa\u00e7on graduelle et coh\u00e9rente.\n\nQue vous soyez porteur de projet ou entrepreneur d\u00e9j\u00e0 install\u00e9, profitez des savoir-faire d'experts pour aborder sereinement et strat\u00e9giquement le d\u00e9veloppement de votre activit\u00e9 !\n\nA l'issue de la matin\u00e9e, l'ADIE vous propose des RDV individuels dans Cobalt.\n\n**Inscription par ici : [https://forms.gle/jGH6tfQSM7rKnaMCA](https://forms.gle/jGH6tfQSM7rKnaMCA) !**", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_les-matinales-de-l-entrepreneuriat-9_840444.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-07-04", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-06-17T08:58:04+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "92cf741f04cc0ffd6ac3007facc910411731e4a0", "fields": {"latlon": [46.58026, 0.340196], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "1779873", "tags": "futuroscope", "pricing_info": "100\u20ac pour transport en car+entr\u00e9e au parc+d\u00eener", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_sortie-futuroscope_757934.jpg", "title": "Sortie Futuroscope", "updated_at": "2019-08-21T16:18:25+02:00", "space_time_info": "Futuroscope, le samedi 21 septembre \u00e0 07:00", "description": "sortie en car au Futuroscope de Poitiers", "timetable": "2019-09-21T07:00:00 2019-09-21T02:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_sortie-futuroscope_757934.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/sortie-futuroscope", "free_text": "L'amicale La\u00efque organise une sortie en car au Futuroscope", "address": "Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Futuroscope", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-21", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.340196, 46.58026]}, "record_timestamp": "2019-08-21T16:18:25+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "1df25e08bc99fb9635ee85d673b1eb3105322a94", "fields": {"latlon": [46.598068, 0.329265], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-07", "uid": "3797739", "tags": "gaspillage,production de d\u00e9chets,changement climatique,empreinte \u00e9cologique", "title": "La bicoque \u00e9thique.....et toc", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/85c61facb052430aa0bad2bb46601776.base.image.jpg", "description": "Visitez la maison du couple Verpomme et de leur fils Huho pour d\u00e9couvrir la vie \u00e9thique de ces citoyens \u00e9colo-responsables", "updated_at": "2019-08-13T15:26:48+02:00", "space_time_info": "du lundi 7 octobre au vendredi 11 octobre \u00e0 LPO Nelson Mandela", "timetable": "2019-10-07T09:00:00 2019-10-07T12:00:00;2019-10-07T14:00:00 2019-10-07T18:00:00;2019-10-08T09:00:00 2019-10-08T12:00:00;2019-10-08T14:00:00 2019-10-08T18:00:00;2019-10-09T09:00:00 2019-10-09T12:00:00;2019-10-10T09:00:00 2019-10-10T12:00:00;2019-10-10T14:00:00 2019-10-10T18:00:00;2019-10-11T09:00:00 2019-10-11T12:00:00;2019-10-11T14:00:00 2019-10-11T18:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb85c61facb052430aa0bad2bb46601776.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/la-bicoque-ethiqueet-toc", "free_text": "Avec le parcours audio-guid\u00e9 de la maison, le calcul de l'empreinte \u00e9cologique par les participants et une m\u00e9diation d\u00e9bat, cett animation sensibilise au gaspillage dans un contexte domestique et incite \u00e0 des changements de comportements pour plus de sobri\u00e9t\u00e9.", "address": "63 rue de la Bugellerie, Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "LPO Nelson Mandela", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-11", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.329265, 46.598068]}, "record_timestamp": "2019-08-13T15:26:48+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "f589af1e31ce4dd3cdb01507013fac805a57f18d", "fields": {"latlon": [46.602176, 0.339656], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-04", "uid": "32885739", "tags": "#\u00e9tudiant #sons #d\u00e9monstrations", "title": "Le son, \u00e9coutez voir", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/094ad2211ad24b51931e8b165bdb837c.base.image.jpg", "description": "Comprendre comment fonctionne un son et \u00e0 quoi il pourrait bien ressembler si on avait la chance de l\u2019observer.", "updated_at": "2019-08-13T15:41:56+02:00", "space_time_info": "Lyc\u00e9e Isaac de l'Etoile, le vendredi 4 octobre \u00e0 10:00", "timetable": "2019-10-04T10:00:00 2019-10-04T11:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb094ad2211ad24b51931e8b165bdb837c.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/le-son-ecoutez-voir_180232", "free_text": "L\u2019atelier permet de comprendre comment fonctionne un son et \u00e0 quoi il pourrait bien ressembler si on avait la chance de l\u2019observer.\n\nA travers des vid\u00e9os, des sons, explications, d\u00e9monstrations et manipulations vous apprendrez \u00e0 conna\u00eetre les 4 param\u00e8tres du son et leur utilit\u00e9.", "address": "62 Rue du Porteau, Poitiers - 86000", "department": "Vienne", "placename": "Lyc\u00e9e Isaac de l'Etoile", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-04", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.339656, 46.602176]}, "record_timestamp": "2019-08-13T15:41:56+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "aec1699dc8408ee3d4d06ce263a4da804de9ba84", "fields": {"latlon": [46.580078, 0.348216], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "69036825", "placename": "Espace Mend\u00e8s France", "pricing_info": "Gratuit, accessible \u00e0 partir de 8 ans.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/aeaa594064b444c792d7d870b5a552e4.base.image.jpg", "title": "Voyage dans l'Univers", "updated_at": "2019-08-07T19:59:22+02:00", "space_time_info": "le samedi 21 septembre \u00e0 Espace Mend\u00e8s France", "description": "Entrez dans le plan\u00e9tarium et partez \u00e0 la d\u00e9couverte des \u00e9toiles et des constellations.", "timetable": "2019-09-21T14:30:00 2019-09-21T15:30:00;2019-09-21T15:30:00 2019-09-21T16:30:00;2019-09-21T16:30:00 2019-09-21T17:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/une-heure-de-voyage-dans-lunivers", "free_text": "Sous la vo\u00fbte c\u00e9leste, un spectacle saisissant d'une heure vous est propos\u00e9.\n\nPlus de deux mille \u00e9toiles entrent en sc\u00e8ne et vous font d\u00e9couvrir des constellations ouvrant les portes aux histoires de la mythologie ou encore aux distances et \u00e0 la taille des \u00e9toiles.\n\nSans oublier les plan\u00e8tes, qui se m\u00ealeront aussi au ballet.", "address": "1 place de la Cath\u00e9drale, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbaeaa594064b444c792d7d870b5a552e4.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-21", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348216, 46.580078]}, "record_timestamp": "2019-08-07T19:59:22+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "d25783ad7b312cb8fc19fd7ef3cf1f298b2bc5af", "fields": {"latlon": [46.581488, 0.339956], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "84055692", "placename": "\u00c9glise Saint-Porchaire", "pricing_info": "Gratuit. Visites guid\u00e9es \u00e0 15h30.", "description": "Venez d\u00e9couvrir librement l'\u00e9glise ou en profitant de visites guid\u00e9es entre 15h30 et 16h30 le samedi et le dimanche.", "title": "Ouverture de l'\u00e9glise Saint-Porchaire pour les Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes du Patrimoine", "updated_at": "2019-08-07T19:52:30+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 \u00c9glise Saint-Porchaire", "timetable": "2019-09-21T09:00:00 2019-09-21T18:30:00;2019-09-22T09:00:00 2019-09-22T18:30:00", "date_end": "2019-09-22", "link": "http://openagenda.com/event/leglise-saint-porchaire", "address": "47 rue Gambetta, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.339956, 46.581488]}, "record_timestamp": "2019-08-07T19:52:30+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "ec915fff1f7a24e8f1a788a1debf1a89acdac99b", "fields": {"latlon": [46.58017, 0.34689], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "8392882", "placename": "Baptist\u00e8re Saint-Jean", "pricing_info": "Gratuit.", "description": "D\u00e9couverte du plus ancien baptist\u00e8re chr\u00e9tien fran\u00e7ais et monument embl\u00e9matique de la ville de Poitiers.", "title": "D\u00e9couverte d'un baptist\u00e8re pal\u00e9ochr\u00e9tien", "updated_at": "2019-08-07T19:42:33+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Baptist\u00e8re Saint-Jean", "timetable": "2019-09-21T10:30:00 2019-09-21T12:30:00;2019-09-21T14:00:00 2019-09-21T18:00:00;2019-09-22T10:30:00 2019-09-22T12:30:00;2019-09-22T14:00:00 2019-09-22T18:00:00", "date_end": "2019-09-22", "link": "http://openagenda.com/event/le-baptistere-saint-jean", "address": "Rue Jean-Jaur\u00e8s, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.34689, 46.58017]}, "record_timestamp": "2019-08-07T19:42:33+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "5f88b21fa311f0239543d55bcb39ba2adc424bff", "fields": {"uid": "28597530", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/e81d400b8f98414d800ac8344ae3850f.base.image.jpg", "updated_at": "2019-06-12T11:28:45+02:00", "city_district": "Le Parc \u00e0 Fourrage", "free_text": "Vous souhaitez cr\u00e9er votre entreprise mais vous ne savez pas par o\u00f9 commencer, qui aller voir? Vous vous posez des questions sur le risque, o\u00f9 trouver l\u2019argent ou bien d\u2019autres choses?", "latlon": [46.590134, 0.380046], "city": "Poitiers", "title": "Monter mon business", "pricing_info": "Ouvert sans inscription", "date_start": "2019-10-08", "timetable": "2019-10-08T14:00:00 2019-10-08T17:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbe81d400b8f98414d800ac8344ae3850f.base.image.jpg", "date_end": "2019-10-08", "description": "Vous souhaitez cr\u00e9er votre entreprise mais vous ne savez pas par o\u00f9 commencer, qui aller voir? Vous vous posez des questions sur le risque, o\u00f9 trouver l\u2019argent ou bien d\u2019autres choses?", "tags": "Entreprendre,quartiers,solutions", "space_time_info": "CENTRE SOCIO CULTUREL DE ST \u00c9LOI, le mardi 8 octobre \u00e0 14:00", "department": "Vienne", "link": "http://openagenda.com/event/monter-mon-business", "address": "11 Boulevard saint just, 86000 Poitiers", "lang": "fr", "placename": "CENTRE SOCIO CULTUREL DE ST \u00c9LOI", "region": "Nouvelle-Aquitaine"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.380046, 46.590134]}, "record_timestamp": "2019-06-12T11:28:45+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "e49824170fdf2e77385276fca6f3609e6b846a6c", "fields": {"latlon": [46.569505, 0.643946], "city": "Chauvigny", "date_start": "2019-06-03", "uid": "60342433", "placename": "Chauvigny", "pricing_info": "Sur inscription aupr\u00e8s de l'association", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "Formation : Ecouter pour mieux accueillir et accompagner", "updated_at": "2019-08-19T14:45:36+02:00", "space_time_info": "du lundi 3 juin au mardi 4 juin \u00e0 Chauvigny", "description": "Organis\u00e9e par l'association : Secours Catholique D\u00e9l\u00e9gation du Poitou (86)", "timetable": "2019-06-03T09:30:00 2019-06-03T17:00:00;2019-06-04T09:30:00 2019-06-04T17:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/formation-ecouter-pour-mieux-accueillir-et-accompagner", "free_text": "_\\[Formation interne \u00e0 destination des b\u00e9n\u00e9voles de l'association\\]_\n\n\\- D\u00e9velopper ses capacit\u00e9s d'\u00e9coute\n\n\\- D\u00e9couvrir les outils de \"l'\u00e9coute active\" et s'exercer \u00e0 les pratiquer\n\n\\- Mieux se situer dans les rencontres et \u00e9valuer ses aptitudes spontan\u00e9es\n\nCes informations communiqu\u00e9es par l\u2019association organisatrice de la formation peuvent faire l\u2019objet de modifications. Renseignez-vous aupr\u00e8s d'elle avant de vous d\u00e9placer.", "address": "Chauvigny", "department": "Vienne", "date_end": "2019-06-04", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.643946, 46.569505]}, "record_timestamp": "2019-08-19T14:45:36+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "749895c1c81147b5285cde9af088473a67f6e819", "fields": {"latlon": [46.580078, 0.348216], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-05", "uid": "55594284", "tags": "A pr\u00e9ciser", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre en contini de 14h \u00e0 17h30, dur\u00e9e fonction de l'int\u00e9r\u00eat", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "A pr\u00e9ciser", "updated_at": "2019-09-05T16:19:45+02:00", "space_time_info": "du samedi 5 octobre au dimanche 6 octobre \u00e0 Espace Mend\u00e8s France", "description": "A pr\u00e9ciser", "timetable": "2019-10-05T14:00:00 2019-10-05T17:30:00;2019-10-06T14:00:00 2019-10-06T17:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/a-preciser", "free_text": "A pr\u00e9ciser", "address": "1 place de la Cath\u00e9drale, POITIERS CEDEX - 86000", "department": "Vienne", "placename": "Espace Mend\u00e8s France", "date_end": "2019-10-06", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348216, 46.580078]}, "record_timestamp": "2019-09-05T16:19:45+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "c7178395a6fa71b0bd4bb493f51a444914cdafac", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-12", "uid": "83743986", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_soiree-de-rentree-a-cobalt_844150.jpg", "title": "Soir\u00e9e de rentr\u00e9e \u00e0 Cobalt !", "updated_at": "2019-08-30T16:44:58+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 12 septembre \u00e0 18:00", "description": "C\u2019est la rentr\u00e9e, et pour bien commencer l\u2019ann\u00e9e scolaire, Cobalt organise une soir\u00e9e !", "timetable": "2019-09-12T18:00:00 2019-09-12T21:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/soiree-de-rentree-a-cobalt", "free_text": "C\u2019est la rentr\u00e9e, et pour bien commencer l\u2019ann\u00e9e scolaire, Cobalt organise une soir\u00e9e ! L\u2019occasion d'\u00e9changer autour d\u2019un verre, de d\u00e9couvrir la programmation, de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 de nouveaux projets. Et pour ceux qui ne connaissent pas encore Cobalt, c\u2019est le moment de venir d\u00e9couvrir les lieux et de rencontrer l\u2019\u00e9quipe !", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_soiree-de-rentree-a-cobalt_844150.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-12", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-08-30T16:44:58+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "a0a336d3ef004e237df666590d6dc768bd092331", "fields": {"latlon": [46.600436, 0.351152], "city": "Buxerolles", "date_start": "2019-09-21", "uid": "60046328", "placename": "Cath\u00e9drale Saint-Pierre", "pricing_info": "Gratuit.", "description": "Venez visiter librement cette cath\u00e9drale, son architecture et ses d\u00e9cors m\u00e9di\u00e9vaux !", "title": "D\u00e9couverte de la cath\u00e9drale", "updated_at": "2019-08-07T19:41:52+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Cath\u00e9drale Saint-Pierre", "timetable": "2019-09-21T09:00:00 2019-09-21T19:00:00;2019-09-22T09:00:00 2019-09-22T19:00:00", "date_end": "2019-09-22", "link": "http://openagenda.com/event/la-cathedrale-saint-pierre_201185", "address": "1 rue Sainte-Croix, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.351152, 46.600436]}, "record_timestamp": "2019-08-07T19:41:52+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "d256ed31368f816fce7e80ad73b6125229e32a95", "fields": {"latlon": [46.51642, 0.56415], "city": "Terc\u00e9", "date_start": "2019-09-21", "uid": "1340723", "placename": "Four \u00e0 chaux de Terc\u00e9", "pricing_info": "Gratuit, tout public", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/6ff49b8d2fd24b8ba084c12ad90422bf.base.image.jpg", "title": "\u00c0 la d\u00e9couverte du four \u00e0 chaux", "updated_at": "2019-08-08T02:15:36+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Four \u00e0 chaux de Terc\u00e9", "description": "Venez d\u00e9couvrir un four \u00e0 chaux du XIXe si\u00e8cle et comprendre son fonctionnement.", "timetable": "2019-09-21T09:00:00 2019-09-21T19:00:00;2019-09-22T09:00:00 2019-09-22T19:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/a-la-decouverte-du-four-a-chaux_502692", "free_text": "**Venez d\u00e9couvrir un four \u00e0 chaux du XIXe si\u00e8cle et comprendre son fonctionnement.**\n\nLe four a \u00e9t\u00e9 restaur\u00e9 par l\u2019association VAPRVM (Valorisation et Animation du Patrimoine Rural en Vienne et Mouli\u00e8re) et la commune de Terc\u00e9, propri\u00e9taire des lieux. Une exposition expliquant son fonctionnement est \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9e.", "address": "Route de Saint-Martin La Rivi\u00e8re - RD89, 86800 Terc\u00e9", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb6ff49b8d2fd24b8ba084c12ad90422bf.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.56415, 46.51642]}, "record_timestamp": "2019-08-08T02:15:36+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "b9ff2bfa6b8e7846c14be571c12a54a03c871848", "fields": {"latlon": [46.598068, 0.329265], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-08", "uid": "89438175", "tags": "Light Painting,Light graph photo,photographie,lumi\u00e8re", "title": "Light painting et Light graph photo", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/7852a41eebb24bf09b0ff3611bfe8181.base.image.jpg", "description": "Initiation au  Light painting et Light graph Photo", "updated_at": "2019-08-13T15:41:07+02:00", "space_time_info": "LPO Nelson Mandela, le mardi 8 octobre \u00e0 20:00", "timetable": "2019-10-08T20:00:00 2019-10-08T22:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/light-painting-et-light-graph-photo", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb7852a41eebb24bf09b0ff3611bfe8181.base.image.jpg", "address": "63 rue de la Bugellerie, Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "LPO Nelson Mandela", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-08", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.329265, 46.598068]}, "record_timestamp": "2019-08-13T15:41:07+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "359f06453af3889cb8d5bef0ec65e36423cb3d38", "fields": {"latlon": [46.580078, 0.348216], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-10", "uid": "70535418", "placename": "Esplanade de l'Espace Mend\u00e8s France", "pricing_info": "entr\u00e9e libre", "description": "L'observation est r\u00e9alis\u00e9e avec des instruments de haute r\u00e9solution  (t\u00e9lescopes, spectroscopes, ordinateurs ) et des filtres de s\u00e9curit\u00e9", "title": "Observation visuelle et spectroscopique du Soleil et des taches solaires.", "updated_at": "2019-08-13T11:53:51+02:00", "space_time_info": "Esplanade de l'Espace Mend\u00e8s France, le jeudi 10 octobre \u00e0 14:30", "timetable": "2019-10-10T14:30:00 2019-10-10T17:30:00", "date_end": "2019-10-10", "link": "http://openagenda.com/event/observation-visuelle-et-spectroscopique-du-soleil-et-des-taches-solaires_102543", "address": "1 Place de la Cath\u00e9drale , Poitiers - 86000", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348216, 46.580078]}, "record_timestamp": "2019-08-13T11:53:51+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "bc2d49742add8694fa7bc2d276064153a2f76876", "fields": {"latlon": [46.580078, 0.348216], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-05", "uid": "75313503", "tags": "universit\u00e9,poitiers", "title": "Week-end sp\u00e9cial laboratoires de l'universit\u00e9 de Poitiers", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/9b1756d43ff143dba749c7796249bd42.base.image.jpg", "description": "Week-end sp\u00e9cial universit\u00e9", "updated_at": "2019-08-13T11:34:41+02:00", "space_time_info": "du samedi 5 octobre au dimanche 6 octobre \u00e0 Espace Mend\u00e8s France", "timetable": "2019-10-05T14:30:00 2019-10-05T18:00:00;2019-10-06T14:30:00 2019-10-06T18:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb9b1756d43ff143dba749c7796249bd42.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/weekend-special-universite", "free_text": "Divers laboratoires seront pr\u00e9sents afin de vous montrer les recherches \u00e9ffectu\u00e9es au sein de l'universit\u00e9 de Poitiers.\n\n**Centre de recherches sur la cognition et l\u2019apprentissage (CeRCa), universit\u00e9 de Poitiers - CNRS**\n\n_Samedi 5 de 14h \u00e0 18h_\n\nNous proposons de sensibiliser le public \u00e0 la psychologie exp\u00e9rimentale \u00e0 travers la pr\u00e9sentation de diff\u00e9rents protocoles permettant de comprendre le fonctionnement cognitif de l\u2019\u00eatre humain. Le public aura l\u2019occasion de d\u00e9couvrir des t\u00e2ches permettant d\u2019\u00e9valuer la m\u00e9moire, la motricit\u00e9 et l\u2019attention chez l\u2019enfant ou l\u2019adulte.\n\n**Laboratoire de math\u00e9matiques et applications, UMR 7348, universit\u00e9 Poitiers - CNRS**\n\n_Samedi 5 de 14h \u00e0 18h_\n\nPr\u00e9sentation de diff\u00e9rentes animations : jeux, \ufb01lms, posters en lien avec les objets math\u00e9matiques du quotidien. Vous pourrez \u00e9changer avec les enseignants-chercheurs sur les concepts fondamentaux et les nombreuses applications en lien avec diff\u00e9rents secteurs de m\u00e9tiers et les formations qui y m\u00e8nent. Th\u00e9ories et applications sont d\u00e9velopp\u00e9es en interaction au laboratoire de math. Les applications dans le domaine de la sant\u00e9 seront \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9es. Le LMA participe en particulier avec le laboratoire Xlim au projet I3M en lien avec l\u2019IRM 7T du CHU de Poitiers. Les math\u00e9matiques sont une technologie cl\u00e9 dans les sciences du num\u00e9rique, l\u2019analyse de donn\u00e9es et l\u2019intelligence arti\ufb01cielle. Venez \u00e9changer, jouer et d\u00e9couvrir les multiples facettes des maths avec nous !\n\n**Jours du Futur. Intelligences arti\ufb01cielles et intelligences humaines dans le syst\u00e8me \u00e9ducatif**\n\n_Samedi 5 \u00e0 15h_\n\nAvec le d\u00e9veloppement rapide de l\u2019intelligence arti\ufb01cielle, notre objectif est de cr\u00e9er un espace interactif d\u2019intelligence collective pour l\u2019engagement des \u00e9l\u00e8ves, \u00e9tudiants, parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves, enseignants et autres acteurs, ce qu\u2019elle est, o\u00f9 elle va et surtout o\u00f9 nous voulons qu\u2019elle aille.Par Luis Galindo, direction de la recherche et du d\u00e9veloppement sur les usages du num\u00e9rique \u00e9ducatif, R\u00e9seau Canop\u00e9.\n\n**Atlas historique de la Nouvelle-Aquitaine**\n\n_Samedi 5 \u00e0 16h_\n\nL\u2019Atlas historique de la Nouvelle-Aquitaine repose sur une cartographie dynamique inter-reli\u00e9e avec des bases de donn\u00e9es historiques relevant de tous les domaines majeurs de la connaissance. Il a pour ambition de promouvoir la connaissance scienti\ufb01que et de valoriser l\u2019histoire de la r\u00e9gion, gr\u00e2ce \u00e0 un puissant outil de recherche et de documentation. L\u2019atlas est appel\u00e9 \u00e0 rassembler les informations relatives aux \u00e9v\u00e9nements et ph\u00e9nom\u00e8nes intervenus dans cet espace, \u00e0 l\u2019\u00e9volution de ses territoires et paysages, de la protohistoire \u00e0 nos jours. Organis\u00e9 en tant que r\u00e9seau pluridisciplinaire f\u00e9d\u00e9rant l\u2019\u00e9nergie de ses chercheurs \u00e0 travers une plateforme de production unique et universelle, il mobilise des historiens, g\u00e9ographes, sp\u00e9cialistes du patrimoine, ethnologues ou environnementalistes.\n\n**Fabrique de cellule**\n\n_Samedi 5 et dimanche 6 de 14h \u00e0 18h_\n\nAssembler les constituants d\u2019une cellule selon un mod\u00e8le choisi. \u00c0 l\u2019aide de diff\u00e9rents supports, les visiteurs pourront fabriquer des cellules. Une mani\u00e8re de comprendre quels sont les \u00e9l\u00e9ments constitutifs communs et les particularit\u00e9s structure/fonction des tissus ainsi que les pathologies \u00e9tudi\u00e9es dans notre laboratoire. Par le laboratoire Signalisation des transports ioniques membranaires (STIM).\n\n**La r\u00e9sistance aux antibiotiques**\n\n_Samedi 5 et dimanche 6 de 14h \u00e0 18h_\n\nAujourd\u2019hui, le monde fait face \u00e0 une menace silencieuse et microscopique : les bact\u00e9ries r\u00e9sistantes aux antibiotiques. Ces mol\u00e9cules qui ont r\u00e9volutionn\u00e9 la m\u00e9decine au si\u00e8cle dernier sont maintenant en danger. Venez d\u00e9couvrir comment pr\u00e9server l\u2019ef\ufb01cacit\u00e9 des antibiotiques \u00e0 travers diff\u00e9rents ateliers : le devenir des antibiotiques dans notre corps, les solutions mises en place pour contrer les bact\u00e9ries r\u00e9sistantes, les bons gestes \u00e0 adopter pour diminuer leur apparition. On vous attend avec votre \u00e2me de d\u00e9tective pour passer un moment enrichissant, ludique et amusant. Par le\n\nlaboratoire Pharmacologie des anti-infectieux, universit\u00e9 de Poitiers INSERM U1070.\n\n**Vers un monde in\ufb01niment petit : les nanomat\u00e9riaux**\n\n_Samedi 5 et dimanche 6 de 14h \u00e0 18h_\n\nLe monde in\ufb01niment petit et opaque des nanomat\u00e9riaux interroge et inqui\u00e8te. Venez d\u00e9couvrir les \u00ab nanos \u00bb avec l\u2019association de protection de la nature et de l\u2019environnement, Vienne Nature.\n\n**Climat et ressources, quels enjeux ?**\n\n_Samedi 5 et dimanche 6 de 14h \u00e0 18h_\n\nAupr\u00e8s d\u2019\u00e9tudiants en sciences de la terre, venez d\u00e9couvrir les enjeux li\u00e9s au climat et aux ressources. Gr\u00e2ce \u00e0 cet atelier vous pourrez prendre connaissance des enjeux en rapport avec le climat et avec les ressources et d\u00e9couvrir de petits ateliers a\ufb01n de sensibiliser les plus jeunes \u00e0 ces grandes questions. Par l\u2019association La G\u00e9ode.\n\n**Au c\u0153ur de l\u2019\u00e9volution de nos anc\u00eatres**\n\n_Samedi 5 et dimanche 6 de 14h \u00e0 18h_\n\nLes membres du laboratoire de Pal\u00e9ontologie, \u00e9volution, pal\u00e9o\u00e9cosyst\u00e8mes, pal\u00e9oprimatologie (PALEVOPRIM), universit\u00e9 de Poitiers - CNRS pr\u00e9senteront les objectifs et les m\u00e9thodes de recherche du laboratoire pour d\u00e9crypter l\u2019histoire \u00e9volutive de l\u2019humanit\u00e9 et son lien indissociable avec les changements de la biosph\u00e8re. Les implications soci\u00e9tales des d\u00e9couvertes pal\u00e9ontologiques, les m\u00e9thodes modernes d\u2019investigation, mais \u00e9galement les id\u00e9es re\u00e7ues et les controverses seront abord\u00e9es \u00e0 travers plusieurs ateliers ludiques qui viseront \u00e0 faire participer le public. Des fossiles originaux et des moulages permettront d\u2019illustrer les d\u00e9couvertes internationalement connues de PALEVOPRIM (comme Sahelanthropus tchadensis\n\n\\- Touma\u00ef). Des vid\u00e9os retraceront \u00e9galement les atouts et le fonctionnement du laboratoire, et traiteront \u00e9galement de quelques questions impertinentes sur notre \u00e9volution.\n\n**Instruments d\u2019hier et d\u2019aujourd\u2019hui : la recherche en continu**\n\n_Samedi 5 et dimanche 6 de 14h \u00e0 18h_\n\n\u00c0 travers des exemples pr\u00e9cis d\u2019instruments d\u2019analyse du XIXe si\u00e8cle aux prototypes actuels con\u00e7us et fabriqu\u00e9s par les \u00e9quipes de recherche, le Centre de valorisation des collections scienti\ufb01ques (CVCU)\n\nde l\u2019universit\u00e9 de Poitiers pr\u00e9sentera sous une approche historique le savoir-faire et l\u2019\u00e9volution des d\u00e9veloppements scienti\ufb01ques dans le domaine des sciences fondamentales. Projet s\u2019inscrivant dans la mission Pastec et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Garcia, ma\u00eetre de conf\u00e9rences, universit\u00e9 de Poitiers.\n\n**La vie \u00e0 toutes les \u00e9chelles**\n\n_Samedi 5 et dimanche 6 de 14h \u00e0 18h_\n\nVenez d\u00e9couvrir avec le laboratoire \u00c9cologie et biologie des interactions (EBI) universit\u00e9 de Poitiers - CNRS et l\u2019\u00c9cole de l\u2019ADN en Nouvelle-Aquitaine, les organismes visibles et invisibles \u00e0 l\u2019\u0153il nu qui nous entourent et leurs effets b\u00e9n\u00e9\ufb01ques !\n\n**Travaux \u00e9l\u00e8ves LP2I**\n\n_Samedi 5 et dimanche 6 de 14h \u00e0 18h_\n\nDes \u00e9l\u00e8ves du lyc\u00e9e Pilote innovant \u00e0 Jaunay-Marigny, pr\u00e9senteront deux projets. Hand spinner, \u00e9tude de la rotation du hand spinner, quels param\u00e8tres sont responsables de la diminution de sa vitesse de rotation.\n\nMousse, comprendre pourquoi, lorsqu\u2019on tape une bouteille contenant une boisson gazeuse sur son goulot, cela provoque une \u00e9jection importante de mousse de la bouteille, alors que lorsqu\u2019on la tape sur son culot, rien de particulier ne se passe. Avec la contribution de Pprime et de l\u2019IUT Poitiers - Ch\u00e2tellerault", "address": "1 place de la Cath\u00e9drale, POITIERS CEDEX - 86000", "department": "Vienne", "placename": "Espace Mend\u00e8s France", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-06", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348216, 46.580078]}, "record_timestamp": "2019-08-13T11:34:41+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "c8a64a8926a69bbbcc74b568a87cfc217fe2cf56", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-19", "uid": "68407078", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_semaine-qualite-de-vie-au-travail-qvt_692699.jpg", "title": "Semaine Qualit\u00e9 de Vie au Travail (QVT)", "updated_at": "2019-06-12T15:37:09+02:00", "space_time_info": "du mercredi 19 juin au vendredi 21 juin \u00e0 Cobalt", "description": "Vous aimeriez faire progresser la QVT ? C'est possible, et c'est le moment de venir voir comment", "timetable": "2019-06-19T08:30:00 2019-06-19T10:30:00;2019-06-19T12:30:00 2019-06-19T13:30:00;2019-06-19T18:00:00 2019-06-19T19:00:00;2019-06-20T12:30:00 2019-06-20T13:30:00;2019-06-20T18:00:00 2019-06-20T19:00:00;2019-06-21T08:00:00 2019-06-21T09:00:00;2019-06-21T10:00:00 2019-06-21T11:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/semaine-qualite-de-vie-au-travail-qvt", "free_text": "Est-ce qu\u2019une d\u00e9marche QVT est vraiment faite pour mon entreprise ? Comment fait-on pour amorcer une d\u00e9marche QVT ? Quelle forme peut-elle prendre ? Comment les managers peuvent-ils trouver leur place ? La r\u00e9union est-elle l\u2019ennemie jur\u00e9e de la QVT ? Comment, en tant que salari\u00e9, je peux moi-m\u00eame faire progresser la QVT ? Et en tant qu\u2019ind\u00e9pendant, en quoi est-ce que \u00e7a me concerne ? Si vous vous posez des questions sur la QVT, vous trouverez s\u00fbrement des \u00e9clairages dans ce cycle de conf\u00e9rences &amp; ateliers en acc\u00e8s libre.\n\n**Le programme \u00e0 Cobalt :**\n\n**Mercredi 19 juin**\n\n*   8h30 - 10h30 : \u00ab QVT des entrepreneurs \u00bb\u00a0\n*   12h30 - 13h30 \u00ab QVT et temps collectifs \u00bb - anim\u00e9 avec Isabelle Coirier -\n*   18h - 19h :\u00a0\u00a0\u00ab Management : peut-on allier performance et bienveillance ? \u00bb - anim\u00e9 avec Gilles Baube et Florence Jaud-Bougerol -\n\n**Jeudi 20 juin**\n\n*   12h30 - 13h30 : \u00ab Salari\u00e9 : faire le premier pas de la QVT \u00bb\u00a0\n*   18h - 19h :\u00a0\u00a0\u00ab D\u00e9marche QVT : comment passer \u00e0 l\u2019action ? \u00bb\n\n**Vendredi 21 juin**\n\n*   8h - 9h\u00a0\u00ab QVT/RSE : l\u2019exp\u00e9rience d\u2019Agentis \u00bb - anim\u00e9 avec Agentis -\n*   10h - 11h :\u00a0\u00ab QVT/RSE : l\u2019exp\u00e9rience d\u2019Alt\u00e9ora \u00bb - anim\u00e9 avec H\u00f4tel Alt\u00e9ora -\n\nRetrouvez le programme complet de la semaine [ici](https://drive.google.com/file/d/1WxuN8493tfWZtr275IbQsuc8c2HeqG7a/view?fbclid=IwAR10ibOvJfYaHvYMxOnuOYchGeop1TdXFrMdzIFBAFCwH93dsgi4wWWaYzQ) !\n\nPour s'inscrire c'est ici :\u00a0[https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSfOLuovM5lrfX7i6Us-vWRu7X_qJi3fIFwu1YIfTCBrsLO3CA/viewform](https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSfOLuovM5lrfX7i6Us-vWRu7X_qJi3fIFwu1YIfTCBrsLO3CA/viewform)", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_semaine-qualite-de-vie-au-travail-qvt_692699.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-21", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-06-12T15:37:09+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "cdf01b6ab5341d47c87b158430e7f95037a32fcd", "fields": {"latlon": [46.580078, 0.348216], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-10", "uid": "22960232", "placename": "EMF", "description": "Visite guid\u00e9e en LSF Exposition \u00ab Kh\u00e9ops \u2014 La grande pyramide \u00bb", "title": "Visite guid\u00e9e en LSF pour groupe scolaire", "updated_at": "2019-09-05T16:19:11+02:00", "space_time_info": "le jeudi 10 octobre \u00e0 EMF", "timetable": "2019-10-10T09:30:00 2019-10-10T11:30:00;2019-10-10T13:30:00 2019-10-10T16:30:00", "date_end": "2019-10-10", "link": "http://openagenda.com/event/visite-guide-en-langue-des-signes-pour-groupe-scolaire", "free_text": "Visite guid\u00e9e en LSF Exposition \u00ab Kh\u00e9ops \u2014 La grande pyramide \u00bb", "address": "1 place de la Cathedrale, POITIERS - 86000", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348216, 46.580078]}, "record_timestamp": "2019-09-05T16:19:11+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "2bd478ba5ff34054b43e80a7faf788e21a7771c7", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-24", "uid": "7969997", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_petit-dejeuner-innovation-quels-financements_56_553108.jpg", "title": "Petit d\u00e9jeuner : Innovation, quels financements ?", "updated_at": "2019-08-13T09:35:56+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 24 septembre \u00e0 08:30", "description": "Financement de l\u2019innovation, tout secteur : Quels financements disponibles pour un porteur de projet innovant, une start up, une PME-PMI ?", "timetable": "2019-09-24T08:30:00 2019-09-24T11:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/petit-dejeuner-innovation-quels-financements_56", "free_text": "Financement de l\u2019innovation, tout secteur : Quels financements disponibles pour un porteur de projet innovant, une start up, une PME-PMI ?\n\n**PROGRAMME :**\n\nFinancements de l'innovation :\n\nDe quelles innovations parle-t-on ?\n\nQuel financement pour un porteur de projet (ante cr\u00e9ation, personne physique) ? Pour une jeune start up ou une PME-PMI ?\n\nQuelles d\u00e9penses \u00e9ligibles ?\n\nQuel phasing id\u00e9al dans un plan de financement ?\n\nQuel apport personnel du dirigeant ?\n\nLes diff\u00e9rents dispositifs de [BPI France](https://www.bpifrance.fr/), la [r\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine](https://www.nouvelle-aquitaine.fr/#gref), Nouvelle-Aquitaine Amor\u00e7age, [ADI Nouvelle-Aquitaine](https://www.adi-na.fr/), [Grand Poitiers](https://www.grandpoitiers.fr/), DRTT, [DIRECCTE](http://direccte.gouv.fr/).\n\n_Inscription : [https://bit.ly/2Mmftv9](https://bit.ly/2Mmftv9)._\n\n_Organis\u00e9 par la [Technopole de Grand Poitiers](https://www.technopolegrandpoitiers.com/)._", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_petit-dejeuner-innovation-quels-financements_56_553108.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-24", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-08-13T09:35:56+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "5dd9ea21295e70ca598f9aed568551527cb8d361", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-17", "uid": "1994073", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_reunion-generale-tedx-2020_237_483691.jpg", "title": "Permanence IoT - Objets connect\u00e9s : quels acteurs cl\u00e9s pour vous accompagner", "updated_at": "2019-08-13T09:32:13+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 17 septembre \u00e0 09:00", "description": "Organis\u00e9 par la Technopole de Grand Poitiers.", "timetable": "2019-09-17T09:00:00 2019-09-17T17:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/reunion-generale-tedx-2020_237", "free_text": "## Programme :\n\n9:00 Accueil Caf\u00e9\n\n9:30 - 10:30 [ALPHA RLH](http://www.alpha-rlh.com/fre) : P\u00f4le de comp\u00e9titivit\u00e9 accompagnant entreprises et laboratoires dans le montage, l'expertise et le financement de projets innovants.\n\n10:30 - 11:00 [HUB4AIM](http://hub4aim.com/) : Hub for Accelerating your Innovation in Medtech\n\n11:00 - 11:30 [CAPTRONIC](https://www.captronic.fr/) Assistance \u00e0 Maitrise d'Ouvrage\n\n11:30 - 12:00 [CISTEME](https://cisteme.net/) Centre d\u2019Ing\u00e9nierie des Syst\u00e8mes en T\u00e9l\u00e9communications en ElectroMagn\u00e9tisme et Electronique\n\n12:00 - 12:30 ECHANGES QUESTIONS REPONSES\n\n14:00 - 17:00 : PERMANENCES : 4 bureaux\n\n17:00 Clot\u00fbre\n\n_Inscription : [https://bit.ly/2ZX4nj3](https://bit.ly/2ZX4nj3)._\n\n_Organis\u00e9 par la [Technopole de Grand Poitiers](https://www.technopolegrandpoitiers.com/)._", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_reunion-generale-tedx-2020_237_483691.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-17", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-08-13T09:32:13+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "85308caba966e7b132e7a18d308b5b5891581b7a", "fields": {"latlon": [46.554456, 0.634954], "city": "Chauvigny", "date_start": "2019-09-22", "uid": "53024868", "placename": "\u00c9glise Saint-Pierre-les-\u00c9glises", "pricing_info": "Gratuit, dur\u00e9e de la visite : 1h.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/4868d05a1bef447f865a34dedcfae032.base.image.jpg", "title": "Visite comment\u00e9e de l'\u00e9glise", "updated_at": "2019-08-08T02:01:53+02:00", "space_time_info": "\u00c9glise Saint-Pierre-les-\u00c9glises, le dimanche 22 septembre \u00e0 15:00", "description": "Partez \u00e0 la d\u00e9couverte d'un ensemble de fresques comptant parmi les plus anciens de l'Europe m\u00e9di\u00e9vale.", "timetable": "2019-09-22T15:00:00 2019-09-22T16:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/visite-guidee-de-leglise-de-saint-pierre-les-eglises", "address": "Saint-Pierre-Les-\u00c9glises, 86300 Chauvigny", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb4868d05a1bef447f865a34dedcfae032.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.634954, 46.554456]}, "record_timestamp": "2019-08-08T02:01:53+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "a65d91070343ef7b91ebfb36c2d2e8e805d647b7", "fields": {"latlon": [46.58915, 0.344], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "52581598", "placename": "\u00c9glise Saint-Jean-de-Montierneuf", "pricing_info": "Gratuit.", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "Patrimoine restaur\u00e9: l'\u00e9glise abbatiale Saint-Jean-de-Montierneuf fait peau neuve", "updated_at": "2019-08-07T19:49:13+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 \u00c9glise Saint-Jean-de-Montierneuf", "description": "Venez d\u00e9couvrir l'\u00e9glise, son histoire et ses travaux de restauration et de conservation lors de ce week-end culturel et patrimonial.", "timetable": "2019-09-21T09:00:00 2019-09-21T19:00:00;2019-09-22T09:00:00 2019-09-22T19:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/leglise-abbatiale-saint-jean-de-montierneuf", "free_text": "### Venez d\u00e9couvrir l'\u00e9glise, son histoire et ses travaux de restauration et de conservation lors de ce week-end culturel et patrimonial.\n\n*   Samedi, 14h-17h30 : D\u00e9monstrations de la technique du vitrail par Fr\u00e9d\u00e9ric Pivet (Atelier Verre Jade), en charge de la restauration des vitraux de l\u2019\u00e9glise.\n*   Samedi de 11h \u00e0 12h et dimanche de 14h \u00e0 15h : visite guid\u00e9e de l'\u00e9glise par un guide conf\u00e9rencier pour d\u00e9couvrir l'histoire de l'\u00e9difice et les travaux de conservation et de restauration.\n*   Samedi et dimanche, de 9h \u00e0 19h : Visitez librement l'\u00e9glise.", "address": "Place Montierneuf, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.344, 46.58915]}, "record_timestamp": "2019-08-07T19:49:13+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "ffb8ef46fdf4340e5cbc23bdc3079dd0b26f227e", "fields": {"latlon": [46.580528, 0.340186], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "37918060", "placename": "H\u00f4tel de Ville", "pricing_info": "Gratuit.", "description": "D\u00e9couvre le patrimoine en t'amusant ! \u00c0 l\u2019aide de modules en bois, viens t\u2019amuser \u00e0 construire ta ville : \u00e9difice, quartier, jardin\u2026", "title": "Atelier d\u00e9couverte du patrimoine", "updated_at": "2019-08-07T19:47:33+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 H\u00f4tel de Ville", "timetable": "2019-09-21T10:00:00 2019-09-21T18:00:00;2019-09-22T10:00:00 2019-09-22T18:00:00", "date_end": "2019-09-22", "link": "http://openagenda.com/event/lhotel-de-ville-de-poitiers_280880", "address": "Place du Mar\u00e9chal-Leclerc, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.340186, 46.580528]}, "record_timestamp": "2019-08-07T19:47:33+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "5a18ce5dcd5709e9accf5b70a48bf7cc15dd9f0e", "fields": {"latlon": [46.517731, 0.3318], "city": "Ligug\u00e9", "date_start": "2019-09-21", "uid": "1990417", "placename": "Bureau municipal du Tourisme de Ligug\u00e9", "pricing_info": "Gratuit. Se pr\u00e9senter au Bureau municipal du Tourisme cinq minutes avant l'horaire de d\u00e9part choisi.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/645b74f2588e4ef9a1744669d9bcfc9a.base.image.jpg", "title": "Visite comment\u00e9e du centre-bourg de Ligug\u00e9", "updated_at": "2019-08-07T17:35:10+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Bureau municipal du Tourisme de Ligug\u00e9", "description": "D\u00e9couvrez l'histoire de Ligug\u00e9 le temps d'une visite comment\u00e9e ! Remontez les si\u00e8cles \u00e0 travers les ruelles du centre-bourg, pour d\u00e9nicher les tr\u00e9sors patrimoniaux qui font la fiert\u00e9 de la commune.", "timetable": "2019-09-21T11:00:00 2019-09-21T12:00:00;2019-09-21T16:30:00 2019-09-21T17:30:00;2019-09-21T18:30:00 2019-09-21T19:30:00;2019-09-22T11:00:00 2019-09-22T12:00:00;2019-09-22T16:30:00 2019-09-22T17:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/visite-commentee-du-centre-bourg-de-liguge", "free_text": "### D\u00e9couvrez l'histoire de Ligug\u00e9 le temps d'une visite comment\u00e9e ! Remontez les si\u00e8cles \u00e0 travers les ruelles du centre-bourg, pour d\u00e9nicher les tr\u00e9sors patrimoniaux qui font la fiert\u00e9 de la commune.\n\n**Visite comment\u00e9e en fran\u00e7ais**\n\n*   Samedi 21/09 : 11h - 16h30 - 18h30\n    \n*   Dimanche 22/09 : 11h - 16h30\n    \n\n**Gratuit !**\n\n*   Sans inscription au pr\u00e9alable\n    \n*   Dur\u00e9e : 1 heure\n    \n*   D\u00e9part : Bureau municipal du Tourisme\n    \n*   Retour : Bureau municipal du Tourisme\n    \n\n**Le parcours**\n\n*   Circuit dans le centre-bourg de Ligug\u00e9. Distance parcourue : moins de 2 kilom\u00e8tres.\n    \n*   Acc\u00e8s : \u00e0 pied. Pas de restriction d'\u00e2ge. De par la configuration spatiale, l'acc\u00e8s en fauteuil roulant n'est pas assur\u00e9 sur la totalit\u00e9 du parcours.\n    \n*   Pas de minimum de participants conditionnant la mise en place de la visite.\n    \n\n**Rendez-vous...**\n\n*   Adresse du point de rendez-vous : Bureau municipal du Tourisme - Espace Culturel Eug\u00e8ne Aubin - Place Pannonhalma - 86240 Ligug\u00e9\n    \n*   Parking gratuit sur place\n    \n*   Gare TER \u00e0 300 m\u00e8tres\n    \n*   Coordonn\u00e9es : 05 49 55 97 19 - poste 3 / [tourisme@liguge.fr](mailto:tourisme@liguge.fr)", "address": "Espace Culturel Eug\u00e8ne Aubin, Place Pannonhalma, 86240 Ligug\u00e9", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb645b74f2588e4ef9a1744669d9bcfc9a.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.3318, 46.517731]}, "record_timestamp": "2019-08-07T17:35:10+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "2df82bda73396d26efb8f3881df2ff5a9b5ffd40", "fields": {"latlon": [46.595618, 0.529298], "city": "Lavoux", "date_start": "2019-09-22", "uid": "70928564", "placename": "Salle des Jeunes", "pricing_info": "Gratuit", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/3647b16602b746539cf27b717db340d6.base.image.jpg", "title": "D\u00e9couverte de l'histoire des tuileries de Lavoux", "updated_at": "2019-06-13T15:04:29+02:00", "space_time_info": "Salle des Jeunes, le dimanche 22 septembre \u00e0 14:30", "description": "Au travers d'une conf\u00e9rence anim\u00e9e d'un diaporama, vous d\u00e9couvrirez les quatre si\u00e8cles d'histoire des trois tuileries de Lavoux, de leurs fours \u00e0 chaux, de leurs propri\u00e9taires et de leurs tuiliers.", "timetable": "2019-09-22T14:30:00 2019-09-22T15:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/conference-avec-diaporama_643673", "address": "Place des Carriers, 86 800 Lavoux", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb3647b16602b746539cf27b717db340d6.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.529298, 46.595618]}, "record_timestamp": "2019-06-13T15:04:29+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "65f7da1b7d1481d12839c13daecf369b9a61ec6b", "fields": {"latlon": [46.586743, 0.348081], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-12-14", "uid": "79844686", "tags": "Espaces verts,Atelier,Atelier enfant,bombe \u00e0 graines,fleurs", "pricing_info": "Animation gratuite sur r\u00e9servation (nombre de place limit\u00e9)", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_atelier-les-petites-pousses-decorations-de-noel_840443.jpg", "title": "ATELIER LES PETITES POUSSES - D\u00e9corations de No\u00ebl", "updated_at": "2019-06-14T11:00:54+02:00", "space_time_info": "du samedi 14 d\u00e9cembre au mercredi 18 d\u00e9cembre \u00e0 Jardin des Plantes", "description": "Venez r\u00e9aliser diff\u00e9rentes d\u00e9corations de No\u00ebl \u00e0 partir d'\u00e9l\u00e9ments naturels et recycl\u00e9s", "timetable": "2019-12-14T14:30:00 2019-12-14T16:00:00;2019-12-18T14:30:00 2019-12-18T16:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_atelier-les-petites-pousses-decorations-de-noel_840443.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/atelier-les-petites-pousses-decorations-de-noel", "free_text": "Avec l'animatrice jardinier-botaniste des Espaces verts de la ville, vous r\u00e9aliserez diff\u00e9rentes d\u00e9corations de No\u00ebl \u00e0 partir d'\u00e9l\u00e9ments naturels et recycl\u00e9s. Cette ann\u00e9e, vous pourrez r\u00e9aliser des d\u00e9corations de table et de porte.", "address": "poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Jardin des Plantes", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-12-18", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348081, 46.586743]}, "record_timestamp": "2019-06-14T11:00:54+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "7f515391d1f77a8bbf085eafd1c84afa93a745d0", "fields": {"latlon": [46.57973, 0.33932], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "76128712", "placename": "\u00c9glise Saint-Hilaire-le-Grand", "pricing_info": "Gratuit.", "description": "Venez d\u00e9couvrir l'\u00e9glise librement, en dehors des heures des messes.", "title": "Visite libre de l'\u00e9glise", "updated_at": "2019-08-07T19:51:54+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 \u00c9glise Saint-Hilaire-le-Grand", "timetable": "2019-09-21T09:00:00 2019-09-21T19:00:00;2019-09-22T09:00:00 2019-09-22T19:00:00", "date_end": "2019-09-22", "link": "http://openagenda.com/event/leglise-sainte-hilaire-le-grand-plus-dinformations-sur-grandpoitiersfr", "address": "Rue Saint-Hilaire, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.33932, 46.57973]}, "record_timestamp": "2019-08-07T19:51:54+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "27dd69dff4bb9bebd557aef51edf8f34a72ea61a", "fields": {"latlon": [46.580548, 0.351586], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "41819024", "placename": "\u00c9glise Sainte-Radegonde", "description": "Pr\u00e9sentation de l'orgue. Plus d'informations sur grandpoitiers.fr", "title": "L'\u00e9glise Sainte-Radegonde", "updated_at": "2019-08-07T19:34:13+02:00", "space_time_info": "\u00c9glise Sainte-Radegonde, le samedi 21 septembre \u00e0 17:00", "timetable": "2019-09-21T17:00:00 2019-09-21T18:30:00", "date_end": "2019-09-21", "link": "http://openagenda.com/event/leglise-sainte-radegonde_46381", "free_text": "Audition suivie de la visite de l\u2019orgue par Simone Villard, organiste titulaire (dur\u00e9e : 1h30).", "address": "Rue du Pigeon-Blanc, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.351586, 46.580548]}, "record_timestamp": "2019-08-07T19:34:13+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "d476e6cfb79415ca6a36d9c7804888629fff6db1", "fields": {"latlon": [46.580078, 0.348216], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-05", "uid": "17449681", "tags": "Plan\u00e9tarium,Espace Mend\u00e8s France,\u00e9toiles,plan\u00e8te", "description": "Plan\u00e9tarium", "title": "Plan\u00e9tarium", "updated_at": "2019-09-05T16:20:08+02:00", "space_time_info": "du samedi 5 octobre au dimanche 13 octobre \u00e0 Espace Mend\u00e8s France", "timetable": "2019-10-05T14:30:00 2019-10-05T15:30:00;2019-10-05T15:30:00 2019-10-05T16:30:00;2019-10-05T16:30:00 2019-10-05T17:30:00;2019-10-06T14:30:00 2019-10-06T15:30:00;2019-10-06T15:30:00 2019-10-06T16:30:00;2019-10-06T16:30:00 2019-10-06T17:30:00;2019-10-08T09:00:00 2019-10-08T10:00:00;2019-10-08T10:00:00 2019-10-08T11:00:00;2019-10-08T11:00:00 2019-10-08T12:00:00;2019-10-08T13:30:00 2019-10-08T14:30:00;2019-10-08T14:30:00 2019-10-08T15:30:00;2019-10-08T15:30:00 2019-10-08T16:30:00;2019-10-09T09:00:00 2019-10-09T10:00:00;2019-10-09T10:00:00 2019-10-09T11:00:00;2019-10-09T11:00:00 2019-10-09T12:00:00;2019-10-09T13:30:00 2019-10-09T14:30:00;2019-10-09T14:30:00 2019-10-09T15:30:00;2019-10-09T15:30:00 2019-10-09T16:30:00;2019-10-10T09:00:00 2019-10-10T10:00:00;2019-10-10T10:00:00 2019-10-10T11:00:00;2019-10-10T11:00:00 2019-10-10T12:00:00;2019-10-10T13:30:00 2019-10-10T14:30:00;2019-10-10T14:30:00 2019-10-10T15:30:00;2019-10-10T15:30:00 2019-10-10T16:30:00;2019-10-11T09:00:00 2019-10-11T10:00:00;2019-10-11T10:00:00 2019-10-11T11:00:00;2019-10-11T11:00:00 2019-10-11T12:00:00;2019-10-11T13:30:00 2019-10-11T14:30:00;2019-10-11T14:30:00 2019-10-11T15:30:00;2019-10-11T15:30:00 2019-10-11T16:30:00;2019-10-12T14:30:00 2019-10-12T15:30:00;2019-10-13T14:30:00 2019-10-13T15:30:00", "date_end": "2019-10-13", "link": "http://openagenda.com/event/planetarium_687280", "free_text": "Le plan\u00e9tarium de l\u2019Espace Mend\u00e8s France permet de plonger, comme en pleine nuit, dans un ciel constitu\u00e9 de plus de 4000 \u00e9toiles. L\u2019animateur s\u2019adapte aux diff\u00e9rentes demandes. Il peut montrer le mouvement apparent et r\u00e9el des astres, d\u00e9couvrir les caract\u00e9ristiques surprenantes des \u00e9toiles et pr\u00e9senter certaines plan\u00e8tes. Une s\u00e9ance est d\u2019une dur\u00e9e de 1h30.", "address": "1 place de la Cath\u00e9drale, POITIERS CEDEX - 86000", "department": "Vienne", "placename": "Espace Mend\u00e8s France", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348216, 46.580078]}, "record_timestamp": "2019-09-05T16:20:08+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "91ab8eb42f2f5fba4b27b37a7a88ce0a2d51eb5e", "fields": {"latlon": [46.698519, 0.428024], "city": "Dissay", "date_start": "2019-10-10", "uid": "26945035", "placename": "Salle polyvalente", "description": "Exposition Regards sur l\u2019\u00e9conomie de Poitiers  et ses alentours, vid\u00e9o Le territoire vu et v\u00e9cu  par ses habitants, atelier Je cartographie  mon territoire mobile et un d\u00e9bat.", "title": "Les Territoriales", "updated_at": "2019-09-04T10:07:43+02:00", "space_time_info": "Salle polyvalente, le jeudi 10 octobre \u00e0 20:30", "timetable": "2019-10-10T20:30:00 2019-10-10T22:30:00", "date_end": "2019-10-10", "link": "http://openagenda.com/event/les-territoriales_837635", "free_text": "Exposition Regards sur l\u2019\u00e9conomie de Poitiers et ses alentours, vid\u00e9o _Le territoire vu et v\u00e9cu par ses habitants_, atelier _Je cartographie mon territoire mobile_ et un d\u00e9bat. Avec **Pascal Chauchefoin**, doyen de la facult\u00e9 de sciences \u00e9conomiques, universit\u00e9 de Poitiers et directeur de la f\u00e9d\u00e9ration de recherche Territoires ; **\u00c9tienne Fouqueray**, \u00e9conomiste, chercheur ind\u00e9pendant, laboratoire CRIEF, universit\u00e9 de Poitiers et **Matthieu Lee**, cartographe, g\u00e9omaticien \u2013 SIG - d\u00e9partement de g\u00e9ographie, F\u00e9d\u00e9ration de recherche Territoires, universit\u00e9 de Poitiers. _Dans le cadre du projet Les Territoriales, \u00e0 l\u2019initiative de L\u2019Espace Mend\u00e8s France - Poitiers et de la \u00ab F\u00e9d\u00e9ration de recherche Territoires \u00bb de l\u2019universit\u00e9 de Poitiers. En partenariat avec la Mairie de Dissay._", "address": "86130 Dissay", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.428024, 46.698519]}, "record_timestamp": "2019-09-04T10:07:43+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "c4f92ddbd4bf968a012667d92622e695425dd19a", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-11", "uid": "92467701", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_reunion-generale-tedx-2020_466374.jpg", "title": "R\u00e9union g\u00e9n\u00e9rale / TEDx 2020", "updated_at": "2019-06-04T11:55:35+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 11 juin \u00e0 19:00", "description": "R\u00e9union de pr\u00e9paration du TEDx Poitiers 2020 !", "timetable": "2019-06-11T19:00:00 2019-06-11T21:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/reunion-generale-tedx-2020", "free_text": "R\u00e9union de pr\u00e9paration du TEDx Poitiers 2020 !\n\n**Toute personne int\u00e9ress\u00e9e pour rejoindre l'aventure est la bienvenue !**", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_reunion-generale-tedx-2020_466374.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-11", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-06-04T11:55:35+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "9d6e1f06d0954ec0e8321e6e8cde0e8306fcc102", "fields": {"latlon": [46.659222, 0.360892], "city": "Chasseneuil-du-Poitou", "date_start": "2019-10-07", "uid": "21516222", "tags": "d\u00e9chets,environnement,\u00e9cologie,recyclage,poubelle,valorisation", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "Apr\u00e8s le tri s\u00e9lectif", "updated_at": "2019-08-12T11:56:01+02:00", "space_time_info": "du lundi 7 octobre au vendredi 29 novembre \u00e0 Biblioth\u00e8que Universitaire Sciences Futuroscope", "description": "Une s\u00e9rie de panneaux scientifiques r\u00e9alis\u00e9s par trois \u00e9l\u00e8ves-ing\u00e9nieur.e.s de l'\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure d'Ing\u00e9nieurs de Poitiers (ENSI Poitiers).", "timetable": "2019-10-07T09:00:00 2019-10-07T18:00:00;2019-10-08T09:00:00 2019-10-08T18:00:00;2019-10-09T09:00:00 2019-10-09T18:00:00;2019-10-10T09:00:00 2019-10-10T18:00:00;2019-10-11T09:00:00 2019-10-11T17:00:00;2019-10-14T09:00:00 2019-10-14T18:00:00;2019-10-15T09:00:00 2019-10-15T18:00:00;2019-10-16T09:00:00 2019-10-16T18:00:00;2019-10-17T09:00:00 2019-10-17T18:00:00;2019-10-18T09:00:00 2019-10-18T17:00:00;2019-10-21T09:00:00 2019-10-21T18:00:00;2019-10-22T09:00:00 2019-10-22T18:00:00;2019-10-23T09:00:00 2019-10-23T18:00:00;2019-10-24T09:00:00 2019-10-24T18:00:00;2019-10-25T09:00:00 2019-10-25T17:00:00;2019-10-28T09:00:00 2019-10-28T18:00:00;2019-10-29T09:00:00 2019-10-29T18:00:00;2019-10-30T09:00:00 2019-10-30T18:00:00;2019-10-31T09:00:00 2019-10-31T18:00:00;2019-11-04T09:00:00 2019-11-04T18:00:00;2019-11-05T09:00:00 2019-11-05T18:00:00;2019-11-06T09:00:00 2019-11-06T18:00:00;2019-11-07T09:00:00 2019-11-07T18:00:00;2019-11-08T09:00:00 2019-11-08T17:00:00;2019-11-12T09:00:00 2019-11-12T18:00:00;2019-11-13T09:00:00 2019-11-13T18:00:00;2019-11-14T09:00:00 2019-11-14T18:00:00;2019-11-15T09:00:00 2019-11-15T17:00:00;2019-11-18T09:00:00 2019-11-18T18:00:00;2019-11-19T09:00:00 2019-11-19T18:00:00;2019-11-20T09:00:00 2019-11-20T18:00:00;2019-11-21T09:00:00 2019-11-21T18:00:00;2019-11-22T09:00:00 2019-11-22T17:00:00;2019-11-25T09:00:00 2019-11-25T18:00:00;2019-11-26T09:00:00 2019-11-26T18:00:00;2019-11-27T09:00:00 2019-11-27T18:00:00;2019-11-28T09:00:00 2019-11-28T18:00:00;2019-11-29T09:00:00 2019-11-29T17:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/apres-le-tri-selectif", "free_text": "Dans le cadre de la F\u00eate de la Science, ainsi que de la Semaine Europ\u00e9enne de R\u00e9duction des D\u00e9chets 2019, la [BU Sciences Futuroscope](http://scd.univ-poitiers.fr/vos-bibliotheques/campus-du-futuroscope/bu-futuroscope/) vous propose de d\u00e9couvrir le travail d'\u00e9tudiant.e.s-ing\u00e9nieur.e.s de l'[\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure d'Ing\u00e9nieurs de Poitiers](http://ensip.univ-poitiers.fr/) (ENSI Poitiers).\n\nIntitul\u00e9e _**Apr\u00e8s le tri s\u00e9lectif**_, cette s\u00e9rie de panneaux scientifiques a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par Auriane Chambon, Aymeric Lecaille, et Marc-Elie Verlinde, tou.te.s trois \u00e9tudiant.e.s en G\u00e9nie de l'Eau et G\u00e9nie Civil \u00e0 l'ENSI Poitiers. Elle aborde les diff\u00e9rentes \u00e9tapes du tri s\u00e9lectif, incluant la collecte, ainsi que la valorisation des d\u00e9chets. Afin de r\u00e9aliser ce travail, le groupe s'est appuy\u00e9 sur la visite d'un centre de tri, et s'est inform\u00e9 aupr\u00e8s de professionnels de la valorisation des d\u00e9chets.\n\nIl a \u00e9t\u00e9 encadr\u00e9 pour ce projet par M. Afzal Chamroo, Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'ENSI Poitiers et membre du laboratoire LIAS ( [https://www.lias-lab.fr/](https://www.lias-lab.fr/) ).", "address": "Boulevard Marie et Pierre Curie, 86360 Chasseneuil-du-Poitou", "department": "Vienne", "placename": "Biblioth\u00e8que Universitaire Sciences Futuroscope", "date_end": "2019-11-29", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.360892, 46.659222]}, "record_timestamp": "2019-08-12T11:56:01+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "a8ece1dc99d7067e018b2f0655b8b70093659950", "fields": {"latlon": [46.591657, 0.344524], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-04-06", "uid": "40297644", "tags": "Animation,Espaces verts,Plantes,Fleurissement,Jardinage,Atelier,arbustes,taille,vivaces", "pricing_info": "Animation gratuite sur r\u00e9servation (nombre de place limit\u00e9)", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_rendez-vous-une-promenade-au-jardin-le-parc-mozart_123458.jpg", "title": "UNE PROMENADE AU JARDIN - Visite du parc Mozart", "updated_at": "2019-06-14T11:16:39+02:00", "space_time_info": "du samedi 6 avril au samedi 7 d\u00e9cembre \u00e0 Parc Mozart", "description": "Venez d\u00e9couvrir le Parc Mozart, son histoire et son patrimoine arbor\u00e9.", "timetable": "2019-04-06T14:30:00 2019-04-06T16:30:00;2019-12-07T14:30:00 2019-12-07T16:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_rendez-vous-une-promenade-au-jardin-le-parc-mozart_123458.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/rendez-vous-une-promenade-au-jardin-le-parc-mozart", "free_text": "Cette visite sera comment\u00e9e par l'animatrice jardinier-botaniste des Espaces verts de la ville. Elle pourra r\u00e9pondre \u00e0 vos questions concernant le parc et les plantes en g\u00e9n\u00e9ral.", "address": "poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Parc Mozart", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-12-07", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.344524, 46.591657]}, "record_timestamp": "2019-06-14T11:16:39+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "d5979b3342b9105d5dff2c4c94030498c1cf5076", "fields": {"latlon": [46.565763, 0.380996], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-11", "uid": "38759500", "tags": "Pal\u00e9ontologie,Fossiles,Evolution humaine,Biodiversit\u00e9,Climat,Soci\u00e9t\u00e9,Sciences,Biologie,G\u00e9ologie,Environnement,Crise,Extinction,Ecosyst\u00e8mes,Alimentation,Adaptation,Primates,3D,Temps,Fake news,CNRS,Universit\u00e9 de Poitiers,Migration,Anim", "pricing_info": "Sur inscription aupr\u00e8s d'Inter'Signes", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/72e37696a0c14b9c863ebb60fd9ff79e.base.image.jpg", "title": "La Pal\u00e9ontologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Poitiers", "updated_at": "2019-08-13T15:49:53+02:00", "space_time_info": "PALEVOPRIM, le vendredi 11 octobre \u00e0 13:30", "description": "Visite du laboratoire PALEVOPRIM en LSF et rencontre avec des chercheurs", "timetable": "2019-10-11T13:30:00 2019-10-11T16:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb72e37696a0c14b9c863ebb60fd9ff79e.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/la-paleontologie-a-luniversite-de-poitiers_647689", "free_text": "Cette visite en LSF permettra de d\u00e9couvrir les m\u00e9tiers et les outils de la recherche en pal\u00e9ontologie ainsi que les d\u00e9couvertes de premier plan r\u00e9alis\u00e9es par PALEVOPRIM, le laboratoire de pal\u00e9ontologie de la r\u00e9gion Nouvelle Aquitaine. Les th\u00e8mes de l'\u00e9volution, des changements environnementaux, de la conservation du patrimoine fossile seront abord\u00e9s au travers d'ateliers ludiques, d'une visite des locaux et de rencontre avec des sp\u00e9cialistes internationalement reconnus.", "address": "6, rue Michel Brunet 86000 POITIERS", "department": "Vienne", "placename": "PALEVOPRIM", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-11", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.380996, 46.565763]}, "record_timestamp": "2019-08-13T15:49:53+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "cceaf182be9d68ff1c6ae6e4ecbf5aff4ddd9ec7", "fields": {"latlon": [46.580078, 0.348216], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-13", "uid": "35477407", "tags": "inter'signes", "pricing_info": "Le premier atelier sera adapt\u00e9 pour les 8/12 ans et le second pour es 5/8 ans.", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "Le petit train des plan\u00e8tes en LSF", "updated_at": "2019-08-13T15:23:59+02:00", "space_time_info": "le dimanche 13 octobre \u00e0 EMF", "description": "Animation en LSF", "timetable": "2019-10-13T14:00:00 2019-10-13T15:00:00;2019-10-13T15:30:00 2019-10-13T16:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/882915", "free_text": "Un atelier pour d\u00e9couvrir les plan\u00e8tes du Syst\u00e8me solaire : temp\u00e9rature, nature du sol, taille, etc. Par **Estelle Arnoux**, association Inter\u2019Signes.\n\nLe premier atelier sera adapt\u00e9 pour les 8/12 ans et le second pour es 5/8 ans.", "address": "1 place de la Cathedrale, POITIERS - 86000", "department": "Vienne", "placename": "EMF", "date_end": "2019-10-13", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348216, 46.580078]}, "record_timestamp": "2019-08-13T15:23:59+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "eab6ec91e99758b2f5cc0b0239aea42bb65c7fca", "fields": {"latlon": [46.58026, 0.340196], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-01", "uid": "29533620", "tags": "floril\u00e8ge,jardins de traverse,jardins \u00e9ph\u00e9m\u00e8res,jardins,espaces verts", "title": "FLORIL\u00c8GE - Jardins de Traverse", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/c39091efd4f746ca8db5bd77defa6af3.base.image.jpg", "description": "Prenez des chemins de traverse pour d\u00e9couvrir dans les parcs et jardins de Poitiers, des installations \u00e9ph\u00e9m\u00e8res et originales, entre art des jardins et cr\u00e9ation contemporaine.", "updated_at": "2019-06-17T08:52:28+02:00", "space_time_info": "du samedi 1 juin au mardi 15 octobre \u00e0 Poitiers", "timetable": "2019-06-01T07:00:00 2019-06-01T22:00:00;2019-06-02T07:00:00 2019-06-02T22:00:00;2019-06-03T07:00:00 2019-06-03T22:00:00;2019-06-04T07:00:00 2019-06-04T22:00:00;2019-06-05T07:00:00 2019-06-05T22:00:00;2019-06-06T07:00:00 2019-06-06T22:00:00;2019-06-07T07:00:00 2019-06-07T22:00:00;2019-06-08T07:00:00 2019-06-08T22:00:00;2019-06-09T07:00:00 2019-06-09T22:00:00;2019-06-10T07:00:00 2019-06-10T22:00:00;2019-06-10T07:00:00 2019-06-10T22:00:00;2019-06-10T07:00:00 2019-06-10T22:00:00;2019-06-11T07:00:00 2019-06-11T22:00:00;2019-06-12T07:00:00 2019-06-12T22:00:00;2019-06-13T07:00:00 2019-06-13T22:00:00;2019-06-14T07:00:00 2019-06-14T22:00:00;2019-06-15T07:00:00 2019-06-15T22:00:00;2019-06-16T07:00:00 2019-06-16T22:00:00;2019-06-17T07:00:00 2019-06-17T22:00:00;2019-06-17T07:00:00 2019-06-17T22:00:00;2019-06-17T07:00:00 2019-06-17T22:00:00;2019-06-17T07:00:00 2019-06-17T22:00:00;2019-06-18T07:00:00 2019-06-18T22:00:00;2019-06-19T07:00:00 2019-06-19T22:00:00;2019-06-20T07:00:00 2019-06-20T22:00:00;2019-06-21T07:00:00 2019-06-21T22:00:00;2019-06-22T07:00:00 2019-06-22T22:00:00;2019-06-23T07:00:00 2019-06-23T22:00:00;2019-06-24T07:00:00 2019-06-24T22:00:00;2019-06-25T07:00:00 2019-06-25T22:00:00;2019-06-26T07:00:00 2019-06-26T22:00:00;2019-06-27T07:00:00 2019-06-27T22:00:00;2019-06-28T07:00:00 2019-06-28T22:00:00;2019-06-29T07:00:00 2019-06-29T22:00:00;2019-06-30T07:00:00 2019-06-30T22:00:00;2019-07-01T07:00:00 2019-07-01T22:00:00;2019-07-02T07:00:00 2019-07-02T22:00:00;2019-07-03T07:00:00 2019-07-03T22:00:00;2019-07-04T07:00:00 2019-07-04T22:00:00;2019-07-05T07:00:00 2019-07-05T22:00:00;2019-07-06T07:00:00 2019-07-06T22:00:00;2019-07-07T07:00:00 2019-07-07T22:00:00;2019-07-08T07:00:00 2019-07-08T22:00:00;2019-07-09T07:00:00 2019-07-09T22:00:00;2019-07-10T07:00:00 2019-07-10T22:00:00;2019-07-11T07:00:00 2019-07-11T22:00:00;2019-07-12T07:00:00 2019-07-12T22:00:00;2019-07-13T07:00:00 2019-07-13T22:00:00;2019-07-14T07:00:00 2019-07-14T22:00:00;2019-07-15T07:00:00 2019-07-15T22:00:00;2019-07-16T07:00:00 2019-07-16T22:00:00;2019-07-17T07:00:00 2019-07-17T22:00:00;2019-07-18T07:00:00 2019-07-18T22:00:00;2019-07-19T07:00:00 2019-07-19T22:00:00;2019-07-20T07:00:00 2019-07-20T22:00:00;2019-07-21T07:00:00 2019-07-21T22:00:00;2019-07-22T07:00:00 2019-07-22T22:00:00;2019-07-23T07:00:00 2019-07-23T22:00:00;2019-07-24T07:00:00 2019-07-24T22:00:00;2019-07-25T07:00:00 2019-07-25T22:00:00;2019-07-26T07:00:00 2019-07-26T22:00:00;2019-07-27T07:00:00 2019-07-27T22:00:00;2019-07-28T07:00:00 2019-07-28T22:00:00;2019-07-29T07:00:00 2019-07-29T22:00:00;2019-07-30T07:00:00 2019-07-30T22:00:00;2019-07-31T07:00:00 2019-07-31T22:00:00;2019-08-01T07:00:00 2019-08-01T22:00:00;2019-08-02T07:00:00 2019-08-02T22:00:00;2019-08-03T07:00:00 2019-08-03T22:00:00;2019-08-04T07:00:00 2019-08-04T22:00:00;2019-08-05T07:00:00 2019-08-05T22:00:00;2019-08-06T07:00:00 2019-08-06T22:00:00;2019-08-07T07:00:00 2019-08-07T22:00:00;2019-08-08T07:00:00 2019-08-08T22:00:00;2019-08-09T07:00:00 2019-08-09T22:00:00;2019-08-10T07:00:00 2019-08-10T22:00:00;2019-08-11T07:00:00 2019-08-11T22:00:00;2019-08-12T07:00:00 2019-08-12T22:00:00;2019-08-13T07:00:00 2019-08-13T22:00:00;2019-08-14T07:00:00 2019-08-14T22:00:00;2019-08-15T07:00:00 2019-08-15T22:00:00;2019-08-16T07:00:00 2019-08-16T22:00:00;2019-08-17T07:00:00 2019-08-17T22:00:00;2019-08-18T07:00:00 2019-08-18T22:00:00;2019-08-19T07:00:00 2019-08-19T22:00:00;2019-08-20T07:00:00 2019-08-20T22:00:00;2019-08-21T07:00:00 2019-08-21T22:00:00;2019-08-22T07:00:00 2019-08-22T22:00:00;2019-08-23T07:00:00 2019-08-23T22:00:00;2019-08-24T07:00:00 2019-08-24T22:00:00;2019-08-25T07:00:00 2019-08-25T22:00:00;2019-08-26T07:00:00 2019-08-26T22:00:00;2019-08-27T07:00:00 2019-08-27T22:00:00;2019-08-28T07:00:00 2019-08-28T22:00:00;2019-08-29T07:00:00 2019-08-29T22:00:00;2019-08-30T07:00:00 2019-08-30T22:00:00;2019-08-31T07:00:00 2019-08-31T22:00:00;2019-09-01T07:00:00 2019-09-01T22:00:00;2019-09-02T07:00:00 2019-09-02T22:00:00;2019-09-03T07:00:00 2019-09-03T22:00:00;2019-09-04T07:00:00 2019-09-04T22:00:00;2019-09-05T07:00:00 2019-09-05T22:00:00;2019-09-06T07:00:00 2019-09-06T22:00:00;2019-09-07T07:00:00 2019-09-07T22:00:00;2019-09-08T07:00:00 2019-09-08T22:00:00;2019-09-09T07:00:00 2019-09-09T22:00:00;2019-09-10T07:00:00 2019-09-10T22:00:00;2019-09-11T07:00:00 2019-09-11T22:00:00;2019-09-12T07:00:00 2019-09-12T22:00:00;2019-09-13T07:00:00 2019-09-13T22:00:00;2019-09-14T07:00:00 2019-09-14T22:00:00;2019-09-15T07:00:00 2019-09-15T22:00:00;2019-09-16T07:00:00 2019-09-16T22:00:00;2019-09-17T07:00:00 2019-09-17T22:00:00;2019-09-18T07:00:00 2019-09-18T22:00:00;2019-09-19T07:00:00 2019-09-19T22:00:00;2019-09-20T07:00:00 2019-09-20T22:00:00;2019-09-21T07:00:00 2019-09-21T22:00:00;2019-09-22T07:00:00 2019-09-22T22:00:00;2019-09-23T07:00:00 2019-09-23T22:00:00;2019-09-24T07:00:00 2019-09-24T22:00:00;2019-09-25T07:00:00 2019-09-25T22:00:00;2019-09-26T07:00:00 2019-09-26T22:00:00;2019-09-27T07:00:00 2019-09-27T22:00:00;2019-09-28T07:00:00 2019-09-28T22:00:00;2019-09-29T07:00:00 2019-09-29T22:00:00;2019-09-30T07:00:00 2019-09-30T22:00:00;2019-10-01T07:00:00 2019-10-01T22:00:00;2019-10-02T07:00:00 2019-10-02T22:00:00;2019-10-03T07:00:00 2019-10-03T22:00:00;2019-10-04T07:00:00 2019-10-04T22:00:00;2019-10-05T07:00:00 2019-10-05T22:00:00;2019-10-06T07:00:00 2019-10-06T22:00:00;2019-10-07T07:00:00 2019-10-07T22:00:00;2019-10-08T07:00:00 2019-10-08T22:00:00;2019-10-09T07:00:00 2019-10-09T22:00:00;2019-10-10T07:00:00 2019-10-10T22:00:00;2019-10-11T07:00:00 2019-10-11T22:00:00;2019-10-12T07:00:00 2019-10-12T22:00:00;2019-10-13T07:00:00 2019-10-13T22:00:00;2019-10-14T07:00:00 2019-10-14T22:00:00;2019-10-15T07:00:00 2019-10-15T22:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbc39091efd4f746ca8db5bd77defa6af3.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/florilege-jardins-de-traverse", "free_text": "Du 1er Juin au 15 Octobre, venez prendre des chemins de traverse pour d\u00e9couvrir des installations \u00e9ph\u00e9m\u00e8res et originales, entre art des jardins et cr\u00e9ation contemporaine.\n\nCette d\u00e9couverte dans les jardins du centre historique et au Parc Floral est libre et gratuite. Vous pouvez aussi vous inscrire aux visites guid\u00e9es et comment\u00e9es que vous retrouvez dans l'autre agenda des Espaces verts : FLORIL\u00c8GE.", "address": "poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Poitiers", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-15", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.340196, 46.58026]}, "record_timestamp": "2019-06-17T08:52:28+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "7d93d626d2cafc7d64b3b88b7dc14791f1554fb4", "fields": {"latlon": [46.6425, 0.75222], "city": "La Puye", "date_start": "2019-09-20", "uid": "91594575", "placename": "Congr\u00e9gation des Filles de la Croix", "pricing_info": "Gratuit. Visite libre \u00e9galement possible.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/9d9bc53336ec477193509423a0297394.base.image.jpg", "title": "D\u00e9couvrez la Maison-M\u00e8re de la Puye en visite guid\u00e9e !", "updated_at": "2019-08-08T02:30:20+02:00", "space_time_info": "du vendredi 20 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Congr\u00e9gation des Filles de la Croix", "description": "Situ\u00e9 au coeur des vestiges de l'ancien Prieur\u00e9 fontevriste de la Puye, cr\u00e9\u00e9 du vivant de Robert d'Arbrissel au XIIe si\u00e8cle, venez d\u00e9couvrir l'un des sites m\u00e9connus et exceptionnels, de la Vienne.", "timetable": "2019-09-20T13:30:00 2019-09-20T17:30:00;2019-09-21T13:30:00 2019-09-21T17:30:00;2019-09-22T13:30:00 2019-09-22T17:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/partez-sur-les-pas-de-ste-jeanne-elisabeth-bichier-des-ages-et-st-andre-hubert-fournet-a-travers-la-decouverte-de-la-maison-mere-de-la-puye", "free_text": "### Situ\u00e9 au coeur des vestiges de l'ancien Prieur\u00e9 fontevriste de la Puye, cr\u00e9\u00e9 du vivant de Robert d'Arbrissel au XIIe si\u00e8cle, venez d\u00e9couvrir l'un des sites m\u00e9connus et exceptionnels, de la Vienne.\n\n\u00c0 quelques mois des comm\u00e9morations c\u00e9l\u00e9brant en 2020, les 200 ans d'installation des Filles de la Croix \u00e0 la Puye. Venez d\u00e9couvrir le site exceptionnel remis en lumi\u00e8re au XIXe si\u00e8cle par Ste Jeanne-Elisabeth Bihier des ges et St Andr\u00e9-Hubert Fournet.\n\n_\\- La chapelle conventuelle,_ les ch\u00e2sses de St Andr\u00e9-Hubert et Ste Jeanne-Elisabeth\n\n\\- Le moulin du XVIe si\u00e8cle\n\n\\- Le pressoir ou oratoire\n\n\\- Le cloitre\n\n\\- La maison de Saint Andr\u00e9-Hubert\n\n\\- La cellule de Saint Jeanne-Elisabeth\n\nToutes les infos sur: [http://www.sortirdesornieresdelhistoire.com/journees-du-patrimoine-2019](http://www.sortirdesornieresdelhistoire.com/journees-du-patrimoine-2019)", "address": "16 route de Paizay-le-Sec, 86260 La Puye", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb9d9bc53336ec477193509423a0297394.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.75222, 46.6425]}, "record_timestamp": "2019-08-08T02:30:20+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "de499f29109d340a3283cd1f4459ea784e09408c", "fields": {"latlon": [46.580598, 0.342729], "city": "Poitiers", "uid": "39987699", "placename": "R\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine", "pricing_info": "Sur inscription aupr\u00e8s de l'association. Voir : socooperation.org/formations", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/7be3796557774d4b820cd1a36d957b56.base.image.jpg", "date_start": "2019-10-17", "updated_at": "2019-09-23T15:32:49+02:00", "space_time_info": "R\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine, le jeudi 17 octobre \u00e0 09:30", "description": "Organis\u00e9e par l'association : So Coop\u00e9ration (33)", "timetable": "2019-10-17T09:30:00 2019-10-17T17:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb7be3796557774d4b820cd1a36d957b56.base.image.jpg", "city_district": "Les C\u00f4teaux de Saint-Saturnin", "link": "http://openagenda.com/event/formation-comment-cooperer-pour-la-gestion-des-dechets", "free_text": "Cette formation se focalisera sur la th\u00e9matique des \"d\u00e9chets\" en coop\u00e9ration internationale dans une perspective de prise en compte des enjeux climatiques.\n\nObjectifs :\n\n*   Ma\u00eetriser les enjeux d\u00e9chets dans les pays du Sud\n\n*   Comprendre le dispositif 1% d\u00e9chets\n\n*   Identifier les acteurs ressources au Nord et au Sud\n\n*   Appr\u00e9hender les \u00e9tapes cl\u00e9s de la mise en \u0153uvre d\u2019un projet de gestion des d\u00e9chets au Sud\n\n*   Connaitre les pistes de financement pour son projet\n\nCes informations communiqu\u00e9es par l\u2019association organisatrice de la formation peuvent faire l\u2019objet de modifications. Renseignez-vous aupr\u00e8s d'elle avant de vous d\u00e9placer.", "address": "15 rue de l'Ancienne Com\u00e9die 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Formation : Comment coop\u00e9rer pour la gestion des d\u00e9chets ?", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-17", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.342729, 46.580598]}, "record_timestamp": "2019-09-23T15:32:49+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "996c6da82d7f485de146430e85e9a7da268069e1", "fields": {"latlon": [46.580598, 0.342729], "city": "Poitiers", "uid": "57443899", "placename": "R\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine", "pricing_info": "Sur inscription aupr\u00e8s de l'association. Voir : socooperation.org/formations", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/c84fa189482f446a9d82faf5d5d568d4.base.image.jpg", "date_start": "2019-11-12", "updated_at": "2019-09-23T14:43:01+02:00", "space_time_info": "R\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine, le mardi 12 novembre \u00e0 09:30", "description": "Organis\u00e9e par l'association : So Coop\u00e9ration (33)", "timetable": "2019-11-12T09:30:00 2019-11-12T17:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbc84fa189482f446a9d82faf5d5d568d4.base.image.jpg", "city_district": "Les C\u00f4teaux de Saint-Saturnin", "link": "http://openagenda.com/event/formation-les-activites-generatrices-de-revenus-agr-dans-les-projets-de-solidarite-internationale", "free_text": "Des \u00e9l\u00e9ments th\u00e9oriques seront \u00e9tay\u00e9s selon un principe de formation participative et interactive afin de r\u00e9fl\u00e9chir sur les Activit\u00e9s G\u00e9n\u00e9ratrices de Revenus (AGR) \u00e0 travers des t\u00e9moignages d'exp\u00e9riences. Cette formation pr\u00e9sentera les \u00e9tapes pr\u00e9alables au lancement de l'activit\u00e9, la mise en \u0153uvre d'une AGR ainsi que les outils de gestion, de suivi et d'anticipation des risques.\n\nObjectifs :\n\n*   Connaitre les diff\u00e9rents type d'AGR existants, les enjeux aff\u00e9rents\n\n*   Savoir inscrire leur d\u00e9marche en coh\u00e9rence avec les diff\u00e9rentes \u00e9tapes n\u00e9cessaire \u00e0 la mise en \u0153uvre et au bon fonctionnement d'une AGR\n\n*   Avoir leurs capacit\u00e9s renforc\u00e9es afin de porter des projets d'AGR de qualit\u00e9 et p\u00e9rennes\n\n*   Pouvoir plus ais\u00e9ment demander des financements pour ce type de projets\n\nCes informations communiqu\u00e9es par l\u2019association organisatrice de la formation peuvent faire l\u2019objet de modifications. Renseignez-vous aupr\u00e8s d'elle avant de vous d\u00e9placer.", "address": "15 rue de l'Ancienne Com\u00e9die 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Formation : Les Activit\u00e9s G\u00e9n\u00e9ratrices de Revenus (AGR) dans les projets de solidarit\u00e9 internationale", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-11-12", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.342729, 46.580598]}, "record_timestamp": "2019-09-23T14:43:01+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "583492ae9a342c2962c730af2d6055198e666394", "fields": {"latlon": [46.586018, 0.345776], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-04-01", "uid": "63834223", "placename": "Universit\u00e9 de Poitiers", "pricing_info": "entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/66869d1fa0404f3b878cb28134bd9dd7.base.image.jpg", "title": "Alas historique de la Nouvelle-Aquitaine", "updated_at": "2019-09-05T16:19:09+02:00", "space_time_info": "le lundi 1 avril \u00e0 Universit\u00e9 de Poitiers", "description": "L\u2019Atlas historique de la Nouvelle-Aquitaine repose sur une cartographie dynamique inter-reli\u00e9e avec des bases de donn\u00e9es historiques relevant de tous les domaines majeurs de la connaissance.", "timetable": "2019-04-01T14:00:00 2019-04-01T15:00:00;2019-04-01T15:00:00 2019-04-01T16:00:00;2019-04-01T16:30:00 2019-04-01T17:30:00;2019-04-01T17:30:00 2019-04-01T18:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/alas-historique-de-la-nouvelle-aquitaine", "free_text": "L'Atlas historique de la Nouvelle-Aquitaine a pour ambition de promouvoir la connaissance scientifique et de valoriser l\u2019histoire de la Nouvelle-Aquitaine gr\u00e2ce \u00e0 un puissant outil de recherche et de documentation. L\u2019atlas est appel\u00e9 \u00e0 rassembler les informations relatives aux \u00e9v\u00e9nements et ph\u00e9nom\u00e8nes intervenus dans cet espace, \u00e0 l\u2019\u00e9volution de ses territoires et paysages, de la protohistoire \u00e0 nos jours. Organis\u00e9 en tant que r\u00e9seau pluridisciplinaire f\u00e9d\u00e9rant l\u2019\u00e9nergie de ses chercheurs \u00e0 travers une plateforme de production unique et universelle, il mobilise des historiens, g\u00e9ographes, sp\u00e9cialistes du patrimoine, ethnologues ou environnementalistes. Il pourra r\u00e9clamer demain l\u2019expertise de bien d\u2019autres sp\u00e9cialistes : litt\u00e9raire, chimiste, m\u00e9decin, ing\u00e9nieur des travaux publics.", "address": "15 rue de l'hotel dieu, poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb66869d1fa0404f3b878cb28134bd9dd7.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-04-01", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.345776, 46.586018]}, "record_timestamp": "2019-09-05T16:19:09+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "3fd6da922e1652c9041fff258684ed14beb0cc83", "fields": {"latlon": [46.570631, 0.649016], "city": "Chauvigny", "date_start": "2019-09-22", "uid": "96470754", "placename": "Office de Tourisme - cit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale", "pricing_info": "Gratuit, d\u00e9parts \u00e0 10h et 17h30, dur\u00e9e de la visite : 1h30, rendez-vous \u00e0 l'Office de Tourisme en cit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/5cfa3612e2d3413c8b72d08d7c883523.base.image.jpg", "title": "D\u00e9couverte de la cit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale", "updated_at": "2019-09-17T15:03:50+02:00", "space_time_info": "le dimanche 22 septembre \u00e0 Office de Tourisme - cit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale", "description": "D\u00e9couvrez la cit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale de Chauvigny, ses 5 ch\u00e2teaux charg\u00e9s d'histoire et sa coll\u00e9giale romane.", "timetable": "2019-09-22T10:00:00 2019-09-22T11:30:00;2019-09-22T17:30:00 2019-09-22T19:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/la-cite-medievale", "free_text": "### D\u00e9couvrez la cit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale de Chauvigny, ses 5 ch\u00e2teaux charg\u00e9s d'histoire et sa coll\u00e9giale romane.\n\nCe parcours en plein c\u0153ur de l'histoire vous fera d\u00e9couvrir les diff\u00e9rents \u00e9difices construits en ville haute du XIe au XVe si\u00e8cle. Le puissant ch\u00e2teau des \u00c9v\u00eaques, r\u00e9sidence des seigneurs de Chauvigny, les ch\u00e2teaux de Montl\u00e9on, Harcourt et Gouzon, sans oublier la tour de Flins, n'auront plus de secrets pour vous. Chef-d'\u0153uvre de l'art roman, la coll\u00e9giale Saint-Pierre viendra ponctuer ce voyage au cours du Moyen \u00c2ge.", "address": "5 Rue Saint-Pierre, 86300 Chauvigny", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb5cfa3612e2d3413c8b72d08d7c883523.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.649016, 46.570631]}, "record_timestamp": "2019-09-17T15:03:50+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "0f1d20a7fb1ed31bd09ab4efc144f212271e70b6", "fields": {"latlon": [46.58026, 0.340196], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-04", "uid": "46879966", "placename": "Les Expressifs - Poitiers", "pricing_info": "libre et gratuit", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/d0db284a661f4cd49336e7f4b1d037f0.base.image.jpg", "title": "Festival Les Expressifs", "updated_at": "2019-07-31T15:50:26+02:00", "space_time_info": "du vendredi 4 octobre au dimanche 6 octobre \u00e0 Les Expressifs - Poitiers", "description": "L\u00e9gers ou provocants, les artistes investissent rues et places avec des spectacles sensibles, \u00e9nergiques, po\u00e9tiques et insolites. Musique, danse, th\u00e9\u00e2tre de rue\u2026 laissez-vous surprendre !", "timetable": "2019-10-04T18:00:00 2019-10-04T01:00:00;2019-10-05T13:00:00 2019-10-05T01:00:00;2019-10-06T13:00:00 2019-10-06T18:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/festival-les-expressifs", "free_text": "UNE PROGRAMMATION PLURI-DISCIPLINAIRE\n\nLes diff\u00e9rentes formes de la cr\u00e9ation actuelle sont repr\u00e9sent\u00e9es : les musiques actuelles, les arts de la rue (th\u00e9\u00e2tre, marionnettes, cirque, danse), la vid\u00e9o, les expositions et les performances. Lieu d\u2019exp\u00e9rimentation, le festival Les Expressifs met l\u2019accent sur l\u2019\u00e9mergence artistique et les nouvelles cr\u00e9ations. La programmation se compose, \u00e0 parts \u00e9gales, de cr\u00e9ations amateurs et professionnelles.\n\nSOUTIEN DE LA CR\u00c9ATION LOCALE AMATEUR\n\nUne premi\u00e8re sc\u00e8ne pour certains, pour d\u2019autres champs d\u2019exp\u00e9rimentation de spectacles en cours de cr\u00e9ation, le festival accueille encore cette ann\u00e9e une quarantaine de propositions artistiques amateurs issues de la sc\u00e8ne locale.\n\nEn plus d\u2019\u00eatre une vitrine, le festival Les Expressifs constitue un v\u00e9ritable soutien \u00e0 la dynamique artistique locale. Certaines des propositions sont accompagn\u00e9es et soutenues par Poitiers Jeunes tout au long de l\u2019ann\u00e9e par le biais de conseils en m\u00e9thodologie de projet, de conseils en communication et en diffusion. Le festival constitue pour ces projets un v\u00e9ritable aboutissement, et l\u2019occasion de se confronter \u00e0 des professionnels et au public.\n\nAIDE A LA CR\u00c9ATION DU SPECTACLE VIVANT PROFESSIONNEL\n\nLe festival Les Expressifs s\u2019attache \u00e0 programmer des cr\u00e9ations artistiques r\u00e9centes (ne datant pas de plus de 2 ans), et offre la possibilit\u00e9 pour certaines compagnies professionnelles de tester de nouvelles formes en lien avec les habitants et le territoire.\n\nDans ce cadre-l\u00e0, le festival soutient \u00e9galement des compagnies professionnelles dans leur processus de cr\u00e9ation soit par des co-productions, soit par des pr\u00e9achats.", "address": "Poitiers - Place Mar\u00e9chal Leclerc", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbd0db284a661f4cd49336e7f4b1d037f0.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-06", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.340196, 46.58026]}, "record_timestamp": "2019-07-31T15:50:26+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "54f7db29f0d585660c148bea571a830af5513f51", "fields": {"latlon": [46.570838, 0.648361], "city": "Chauvigny", "date_start": "2019-10-10", "uid": "22568912", "placename": "Donjon de Gouzon", "pricing_info": "Sur inscription, gratuit.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/fc850ad1085c4c76adead5651af77b33.base.image.jpg", "title": "Dans nos roches : le monde infiniment petit des foraminif\u00e8res.", "updated_at": "2019-08-12T15:02:01+02:00", "space_time_info": "le jeudi 10 octobre \u00e0 Donjon de Gouzon", "description": "Alcide d'Orbigny (1802-1857), \u00e0 l'aube de la pal\u00e9ontologie moderne, a d\u00e9couvert les foraminif\u00e8res, des micro fossiles pr\u00e9sents dans les zones immerg\u00e9es, y compris dans notre r\u00e9gion.", "timetable": "2019-10-10T10:00:00 2019-10-10T11:30:00;2019-10-10T14:00:00 2019-10-10T15:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/dans-nos-roches-le-monde-infiniment-petit-des-foraminiferes_303658", "free_text": "Alcide d'Orbigny (1802-1857) \u00e0 l'aube de la pal\u00e9ontologie moderne, a d\u00e9couvert les foraminif\u00e8res, des micro fossiles d'animaux unicellulaires pr\u00e9sents dans les zones immerg\u00e9es, y compris dans notre r\u00e9gion. Ils sont devenus des marqueurs essentiels de l'histoire de la terre. Leurs formes caract\u00e9ristiques, plus incroyables les unes que les autres, enchanteront les yeux tout en instruisant sur la formation de la plan\u00e8te.", "address": "Place du donjon, 86300 Chauvigny", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbfc850ad1085c4c76adead5651af77b33.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-10", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.648361, 46.570838]}, "record_timestamp": "2019-08-12T15:02:01+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "25871781cf003a2a11db7f43b1eb1129d4023c10", "fields": {"latlon": [46.569505, 0.643946], "city": "Chauvigny", "date_start": "2019-10-02", "uid": "61439767", "placename": "Centre de Documentation", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/f29a2734fa8e41fe8f54637d130705e7.base.image.jpg", "title": "Une histoire de la vaccination", "updated_at": "2019-08-12T14:59:48+02:00", "space_time_info": "Centre de Documentation, le mercredi 2 octobre \u00e0 20:30", "description": "Introduite en Europe au 18e s., la vaccination se d\u00e9veloppe au 19e s. Bien que depuis elle nous prot\u00e8ge remarquablement des maladies infectieuses, elle est remise en cause aujourd'hui par certains.", "timetable": "2019-10-02T20:30:00 2019-10-02T22:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/histoire-de-la-vaccination", "address": "86300 Chauvigny", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbf29a2734fa8e41fe8f54637d130705e7.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-02", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.643946, 46.569505]}, "record_timestamp": "2019-08-12T14:59:48+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "30df4ba4ee51ea3efa931c2ab41f2ec7c4a343c8", "fields": {"latlon": [46.659222, 0.360892], "city": "Chasseneuil-du-Poitou", "date_start": "2019-10-07", "uid": "30555644", "tags": "d\u00e9chets,pollution,environnement,\u00e9cologie,recyclage,gaspillage,poubelle", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "Vie et mort du plastique", "updated_at": "2019-08-12T11:57:39+02:00", "space_time_info": "du lundi 7 octobre au vendredi 29 novembre \u00e0 Biblioth\u00e8que Universitaire Sciences Futuroscope", "description": "Une exposition scientifique traitant de la  fin de vie actuelle du plastique, ainsi que des solutions \u00e0 mettre en \u0153uvre afin d'am\u00e9liorer son recyclage.", "timetable": "2019-10-07T09:00:00 2019-10-07T18:00:00;2019-10-08T09:00:00 2019-10-08T18:00:00;2019-10-09T09:00:00 2019-10-09T18:00:00;2019-10-10T09:00:00 2019-10-10T18:00:00;2019-10-11T09:00:00 2019-10-11T17:00:00;2019-10-14T09:00:00 2019-10-14T18:00:00;2019-10-15T09:00:00 2019-10-15T18:00:00;2019-10-16T09:00:00 2019-10-16T18:00:00;2019-10-17T09:00:00 2019-10-17T18:00:00;2019-10-18T09:00:00 2019-10-18T17:00:00;2019-10-21T09:00:00 2019-10-21T18:00:00;2019-10-22T09:00:00 2019-10-22T18:00:00;2019-10-23T09:00:00 2019-10-23T18:00:00;2019-10-24T09:00:00 2019-10-24T18:00:00;2019-10-25T09:00:00 2019-10-25T17:00:00;2019-10-28T09:00:00 2019-10-28T18:00:00;2019-10-29T09:00:00 2019-10-29T18:00:00;2019-10-30T09:00:00 2019-10-30T18:00:00;2019-10-31T09:00:00 2019-10-31T18:00:00;2019-11-04T09:00:00 2019-11-04T18:00:00;2019-11-05T09:00:00 2019-11-05T18:00:00;2019-11-06T09:00:00 2019-11-06T18:00:00;2019-11-07T09:00:00 2019-11-07T18:00:00;2019-11-08T09:00:00 2019-11-08T17:00:00;2019-11-12T09:00:00 2019-11-12T18:00:00;2019-11-13T09:00:00 2019-11-13T18:00:00;2019-11-14T09:00:00 2019-11-14T18:00:00;2019-11-15T09:00:00 2019-11-15T17:00:00;2019-11-18T09:00:00 2019-11-18T18:00:00;2019-11-19T09:00:00 2019-11-19T18:00:00;2019-11-20T09:00:00 2019-11-20T18:00:00;2019-11-21T09:00:00 2019-11-21T18:00:00;2019-11-22T09:00:00 2019-11-22T17:00:00;2019-11-25T09:00:00 2019-11-25T18:00:00;2019-11-26T09:00:00 2019-11-26T18:00:00;2019-11-27T09:00:00 2019-11-27T18:00:00;2019-11-28T09:00:00 2019-11-28T18:00:00;2019-11-29T09:00:00 2019-11-29T17:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/vie-et-mort-du-plastique-campus-du-futuroscope", "free_text": "Dans le cadre de la F\u00eate de la Science, ainsi que de la Semaine Europ\u00e9enne de R\u00e9duction des D\u00e9chets 2019, la [BU Sciences Futuroscope](http://scd.univ-poitiers.fr/vos-bibliotheques/campus-du-futuroscope/bu-futuroscope/) vous propose de d\u00e9couvrir une partie du travail de Florent Boissou, Docteur en chimie verte, co-fondateur de l'entreprise BioseDev, et ancien membre du laboratoire IC2MP.\n\nIntitul\u00e9e _**Vie et mort du plastique**_, cette exposition se composera d'un poster scientifique traitant de la fin de vie actuelle du plastique, ainsi que des solutions \u00e0 mettre en \u0153uvre afin d'am\u00e9liorer son recyclage.", "address": "Boulevard Marie et Pierre Curie, 86360 Chasseneuil-du-Poitou", "department": "Vienne", "placename": "Biblioth\u00e8que Universitaire Sciences Futuroscope", "date_end": "2019-11-29", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.360892, 46.659222]}, "record_timestamp": "2019-08-12T11:57:39+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "99b2a41254a97a1590691aacb717e033a2e01e9e", "fields": {"latlon": [46.580078, 0.348216], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-01", "uid": "13928624", "tags": "Kh\u00e9ops,Pyramide,monde antique,technologies innovantes,Espace Mend\u00e8s France", "title": "Kh\u00e9ops \u2014 La grande pyramide", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/eeb9e95f96ae4c958dfb2ebb0737d1f7.base.image.jpg", "description": "Kh\u00e9ops \u2014 La grande pyramide", "updated_at": "2019-08-13T17:35:11+02:00", "space_time_info": "du mardi 1 octobre au vendredi 11 octobre \u00e0 Espace Mend\u00e8s France", "timetable": "2019-10-01T09:00:00 2019-10-01T10:00:00;2019-10-01T10:00:00 2019-10-01T11:00:00;2019-10-01T11:00:00 2019-10-01T12:00:00;2019-10-01T13:30:00 2019-10-01T14:30:00;2019-10-01T14:30:00 2019-10-01T15:30:00;2019-10-01T15:30:00 2019-10-01T16:30:00;2019-10-02T09:00:00 2019-10-02T10:00:00;2019-10-02T10:00:00 2019-10-02T11:00:00;2019-10-02T11:00:00 2019-10-02T12:00:00;2019-10-03T09:00:00 2019-10-03T10:00:00;2019-10-03T10:00:00 2019-10-03T11:00:00;2019-10-03T11:00:00 2019-10-03T12:00:00;2019-10-03T13:30:00 2019-10-03T14:30:00;2019-10-03T14:30:00 2019-10-03T15:30:00;2019-10-03T15:30:00 2019-10-03T16:30:00;2019-10-04T09:00:00 2019-10-04T10:00:00;2019-10-04T10:00:00 2019-10-04T11:00:00;2019-10-04T11:00:00 2019-10-04T12:00:00;2019-10-04T13:30:00 2019-10-04T14:30:00;2019-10-04T14:30:00 2019-10-04T15:30:00;2019-10-04T15:30:00 2019-10-04T16:30:00;2019-10-08T09:00:00 2019-10-08T10:00:00;2019-10-08T10:00:00 2019-10-08T11:00:00;2019-10-08T11:00:00 2019-10-08T12:00:00;2019-10-08T13:30:00 2019-10-08T14:30:00;2019-10-08T14:30:00 2019-10-08T15:30:00;2019-10-08T15:30:00 2019-10-08T16:30:00;2019-10-09T09:00:00 2019-10-09T10:00:00;2019-10-09T10:00:00 2019-10-09T11:00:00;2019-10-09T11:00:00 2019-10-09T12:00:00;2019-10-10T09:00:00 2019-10-10T10:00:00;2019-10-10T10:00:00 2019-10-10T11:00:00;2019-10-10T11:00:00 2019-10-10T12:00:00;2019-10-10T13:30:00 2019-10-10T14:30:00;2019-10-10T14:30:00 2019-10-10T15:30:00;2019-10-10T15:30:00 2019-10-10T16:30:00;2019-10-11T09:00:00 2019-10-11T10:00:00;2019-10-11T10:00:00 2019-10-11T11:00:00;2019-10-11T11:00:00 2019-10-11T12:00:00;2019-10-11T13:30:00 2019-10-11T14:30:00;2019-10-11T14:30:00 2019-10-11T15:30:00;2019-10-11T15:30:00 2019-10-11T16:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbeeb9e95f96ae4c958dfb2ebb0737d1f7.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/kheops-la-grande-pyramide_498371", "free_text": "\u00c9rig\u00e9e il y a plus de 4 500 ans, la pyramide du pharaon Kh\u00e9ops fascine toujours autant. Derni\u00e8re des sept merveilles du monde antique encore existante, elle se dresse sur le plateau de Gizeh \u00e0 proximit\u00e9 du Caire, la capitale actuelle de l\u2019\u00c9gypte. De H\u00e9rodote \u00e0 nos jours, en passant par la campagne d\u2019\u00c9gypte de Bonaparte, cette pyramide a \u00e9t\u00e9 au centre d\u2019un int\u00e9r\u00eat et d\u2019une fascination sans cesse renouvel\u00e9s. Les d\u00e9couvertes et les commentaires les plus divers n\u2019ont cess\u00e9 d\u2019\u00eatre diffus\u00e9s. Des technologies innovantes de ce d\u00e9but de XXIe si\u00e8cle permettent de compl\u00e9ter les connaissances d\u00e9j\u00e0 acquises sur ce tombeau monumental : radiographie par muons (particules cosmiques) et thermographie infrarouge.\n\nL\u2019exposition r\u00e9alis\u00e9e par l\u2019Espace Mend\u00e8s France, permet de mettre en avant ces technologies les plus r\u00e9centes et la mani\u00e8re dont leur emploi permet d\u2019avancer dans la compr\u00e9hension de cette r\u00e9alisation hors du commun. L\u2019imagination est ainsi stimul\u00e9e par des mises \u00e0 jour impensables il y a encore quelques ann\u00e9es.\n\nGroupes : sur r\u00e9servation\n\nPour une visite de groupe en langue des signes fran\u00e7aise, r\u00e9servation aupr\u00e8s d\u2019Inter\u2019Signes \u00e0 [intersignes86@gmail.com](mailto:intersignes86@gmail.com)", "address": "1 place de la Cath\u00e9drale, POITIERS CEDEX - 86000", "department": "Vienne", "placename": "Espace Mend\u00e8s France", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-11", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348216, 46.580078]}, "record_timestamp": "2019-08-13T17:35:11+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "e224441326f3aa67830ef98ec107a049ca6ac62a", "fields": {"latlon": [46.582248, 0.348456], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-22", "uid": "91366481", "placename": "H\u00f4tel Isa\u00efe de Rochefort (DRAC Nouvelle-Aquitaine - Site de Poitiers)", "pricing_info": "Gratuit.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/13eaca56820047cd94bed55c5f2b9451.base.image.jpg", "title": "\"Une maison pour chacun, une ville pour tous\"", "updated_at": "2019-08-28T13:41:22+02:00", "space_time_info": "H\u00f4tel Isa\u00efe de Rochefort (DRAC Nouvelle-Aquitaine - Site de Poitiers), le dimanche 22 septembre \u00e0 14:00", "description": "Venez d\u00e9couvrir cette exposition en relation avec la publication parue chez La Geste \u00c9dition proposant un parcours dans l'histoire r\u00e9cente de la maison individuelle (1945-2015).", "timetable": "2019-09-22T14:00:00 2019-09-22T18:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/une-maison-pour-chacun-une-ville-pour-tous_985676", "free_text": "### Venez d\u00e9couvrir cette exposition en relation avec la publication parue chez La Geste \u00c9dition proposant un parcours dans l'histoire r\u00e9cente de la maison individuelle (1945-2015).\n\nL'exposition \"Une maison pour chacun, une ville pour tous\" a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par la DRAC Nouvelle-Aquitaine, les CAUE (Conseil d'Architecture, d'Urbanisme et de l'Environnement) de la Charente, Charente-Maritime et des Deux-S\u00e8vres et l'ATD Vienne (Atelier technique de la Vienne).\n\nPour en savoir plus : [http://www.gesteditions.com/beaux-livres/architecture/une-maison-pour-chacun-une-ville-pour-tous](http://www.gesteditions.com/beaux-livres/architecture/une-maison-pour-chacun-une-ville-pour-tous)", "address": "102 Grand'Rue, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb13eaca56820047cd94bed55c5f2b9451.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348456, 46.582248]}, "record_timestamp": "2019-08-28T13:41:22+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "46b461c9e9fe3e51338ca713f151ac4f2182a082", "fields": {"latlon": [46.57973, 0.33932], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-22", "uid": "21254101", "tags": "Orgue,Musique,Patrimoine historique", "pricing_info": "Gratuit. Acc\u00e8s \u00e0 la tribune par groupes limit\u00e9s \u00e0 19 personnes.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/748082435a664b33ad4fea98ce80beb2.base.image.jpg", "title": "Visite des orgues de l'\u00e9glise Saint-Hilaire de Poitiers", "updated_at": "2019-08-07T21:15:42+02:00", "space_time_info": "le dimanche 22 septembre \u00e0 \u00c9glise Saint-Hilaire-le-Grand", "description": "Venez d\u00e9couvrir le grand orgue Georges Wenner (1884) et l'orgue de choeur Louis Debierre (1913) en suivant une visite comment\u00e9e et illustr\u00e9e par l'un des organistes de la paroisse.", "timetable": "2019-09-22T15:00:00 2019-09-22T16:30:00;2019-09-22T17:00:00 2019-09-22T18:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/visite-des-orgues-de-leglise-st-hilaire-de-poitiers_739186", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb748082435a664b33ad4fea98ce80beb2.base.image.jpg", "address": "Rue Saint-Hilaire, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "\u00c9glise Saint-Hilaire-le-Grand", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.33932, 46.57973]}, "record_timestamp": "2019-08-07T21:15:42+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "e7d907a86f578d43d0bd5f923e8715fea06d7ad7", "fields": {"latlon": [46.579388, 0.341556], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "96655487", "placename": "Chapelle Saint-Louis", "pricing_info": "Gratuit. Visites guid\u00e9es \u00e0 14h30 et 15h30. Dur\u00e9e : 1h.", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "Exposition \"Aubusson, une histoire de tapisserie, Savoir-faire et modernit\u00e9, 1650-2019\"", "updated_at": "2019-08-07T19:45:17+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Chapelle Saint-Louis", "description": "Propos\u00e9e par Le Miroir, cette exposition raconte l\u2019histoire d\u2019une tradition de 500 ans au travers de pi\u00e8ces issues des collections de la Cit\u00e9 internationale de la tapisserie \u00e0 Aubusson.", "timetable": "2019-09-21T14:00:00 2019-09-21T18:00:00;2019-09-22T14:00:00 2019-09-22T18:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/la-chapelle-saint-louis", "free_text": "### Propos\u00e9e par Le Miroir, cette exposition raconte l\u2019histoire d\u2019une tradition de 500 ans au travers de pi\u00e8ces issues des collections de la Cit\u00e9 internationale de la tapisserie \u00e0 Aubusson.\n\nDes tentures classiques du XVIIe si\u00e8cle aux cr\u00e9ations les plus contemporaines, c\u2019est un savoir-faire remarquable que pr\u00e9sente cette exposition.\n\nUne tapisserie de Richard Texier est aussi expos\u00e9e dans le hall de l\u2019H\u00f4tel de Ville.\n\nDes visites guid\u00e9es vous sont propos\u00e9es de 14h30 \u00e0 15h30 et de 16h \u00e0 17h le samedi et le dimanche.", "address": "Rue Louis-Renard, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.341556, 46.579388]}, "record_timestamp": "2019-08-07T19:45:17+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "9f78a8547ff085aa08233de852f647d0fab06798", "fields": {"latlon": [46.5845, 0.3426], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "93988263", "placename": "M\u00e9diath\u00e8que Fran\u00e7ois-Mitterrand", "pricing_info": "Gratuit. Rendez-vous salle Patrimoine et Recherche. Groupes limit\u00e9s \u00e0 15 personnes. Sur r\u00e9servation \u00e0 partir du 3 septembre. Dur\u00e9e : 1h.", "description": "D\u00e9couverte des magasins de conservation des collections anciennes.", "title": "\"D\u00e9couvrez les tr\u00e9sors manuscrits et imprim\u00e9s de la M\u00e9diath\u00e8que !\"", "updated_at": "2019-08-07T19:43:25+02:00", "space_time_info": "le samedi 21 septembre \u00e0 M\u00e9diath\u00e8que Fran\u00e7ois-Mitterrand", "timetable": "2019-09-21T11:00:00 2019-09-21T12:00:00;2019-09-21T14:00:00 2019-09-21T15:00:00;2019-09-21T15:00:00 2019-09-21T16:00:00", "date_end": "2019-09-21", "link": "http://openagenda.com/event/la-mediatheque-francois-mitterand_6814", "address": "4 rue de l'Universit\u00e9, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.3426, 46.5845]}, "record_timestamp": "2019-08-07T19:43:25+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "21b9a5d6110a86fceb97988a784d58719139ee65", "fields": {"latlon": [46.578948, 0.264343], "city": "Vouneuil-sous-Biard", "date_start": "2019-09-21", "uid": "3425253", "placename": "Ch\u00e2teau de Boivre", "pricing_info": "Gratuit. Visites guid\u00e9es le dimanche \u00e0 10h, 11h et 12h. Dur\u00e9e : 45 minutes.", "description": "Venez visiter librement le ch\u00e2teau le samedi et profitez de visites guid\u00e9es le dimanche pour d\u00e9couvrir l'histoire du site et des installations sportives !", "title": "\u00c0 la d\u00e9couverte du ch\u00e2teau du C.R.E.P.S", "updated_at": "2019-08-07T19:31:15+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Ch\u00e2teau de Boivre", "timetable": "2019-09-21T10:00:00 2019-09-21T12:45:00;2019-09-22T10:00:00 2019-09-22T10:45:00;2019-09-22T11:00:00 2019-09-22T11:45:00;2019-09-22T12:00:00 2019-09-22T12:45:00", "date_end": "2019-09-22", "link": "http://openagenda.com/event/le-chateau-de-boivre-creps", "address": "Lieu-dit-ch\u00e2teau de Boivre, 86580, Vouneuil-sous-Biard", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.264343, 46.578948]}, "record_timestamp": "2019-08-07T19:31:15+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "ee84f96f9d37bb53f7062311c22597dddd4720eb", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-17", "uid": "53310859", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Payant, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_atelier-je-retouche-mes-photos-avec-gimp_82525.jpg", "title": "Atelier : Je retouche mes photos avec Gimp", "updated_at": "2019-08-08T10:49:51+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 17 septembre \u00e0 18:00", "description": "Atelier destin\u00e9 aux d\u00e9butants et apprentis photographes qui souhaitent apprendre \u00e0 retoucher leurs photos.", "timetable": "2019-09-17T18:00:00 2019-09-17T21:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/atelier-je-retouche-mes-photos-avec-gimp", "free_text": "Cet atelier est destin\u00e9 aux d\u00e9butants et apprentis photographes qui souhaitent apprendre \u00e0 retoucher leurs photos. Retrouvez les informations sur les images, corrigez les probl\u00e8mes les plus courants et g\u00e9rez les canaux.\n\nRepartez avec le logiciel \u00e0 la fin de l'atelier !\n\n**Formateur :** St\u00e9phane Gamet de l'[Espace Mend\u00e8s-France](https://emf.fr/)\n\n**Modalit\u00e9s d'acc\u00e8s :**\n\nPlein Tarif : 28 \u20ac / Adh\u00e9rent [EMF](https://emf.fr/)\u00a0: 16 \u20ac\n\nSur r\u00e9servation aupr\u00e8s de l'[EMF](https://emf.fr/) au 05 49 50 33 08\n\nDur\u00e9e : 3h", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_atelier-je-retouche-mes-photos-avec-gimp_82525.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-17", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-08-08T10:49:51+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "3a2983512c7610dd3d47ad146d4f29d68c45556b", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-07-02", "uid": "75607792", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/baf310389a914ee0ac9a2d3efb0c8828.base.image.jpg", "title": "R\u00e9union g\u00e9n\u00e9rale / TEDx 2020", "updated_at": "2019-06-04T11:56:36+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 2 juillet \u00e0 19:00", "description": "R\u00e9union de pr\u00e9paration du TEDx Poitiers 2020 !", "timetable": "2019-07-02T19:00:00 2019-07-02T21:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/reunion-generale-tedx-2020_10893", "free_text": "R\u00e9union de pr\u00e9paration du TEDx Poitiers 2020 !\n\n**Toute personne int\u00e9ress\u00e9e pour rejoindre l'aventure est la bienvenue !**", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbbaf310389a914ee0ac9a2d3efb0c8828.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-07-02", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-06-04T11:56:36+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "6930d4ceb80ef77ff3e54a290e23c3b80782fb6f", "fields": {"latlon": [46.580078, 0.348216], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-05", "uid": "42343160", "placename": "EMF", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "Fabrique de cellule", "updated_at": "2019-09-05T16:19:09+02:00", "space_time_info": "du samedi 5 octobre au dimanche 6 octobre \u00e0 EMF", "description": "Assembler les constituants d'une cellule selon un mod\u00e8le choisi", "timetable": "2019-10-05T09:30:00 2019-10-05T17:00:00;2019-10-06T09:30:00 2019-10-06T17:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/fabrique-de-cellule", "free_text": "A l\u2019aide de diff\u00e9rents supports, les visiteurs pourront fabriquer des cellules. Une mani\u00e8re ainsi de comprendre quels sont les \u00e9l\u00e9ments constitutifs communs et les particularit\u00e9s structure/fonction des tissus ainsi que les pathologies \u00e9tudi\u00e9es dans notre laboratoire (dur\u00e9e 10-15mn)", "address": "1 place de la Cathedrale, POITIERS - 86000", "department": "Vienne", "date_end": "2019-10-06", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348216, 46.580078]}, "record_timestamp": "2019-09-05T16:19:09+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "54cb8356e1fa418fb2a608eeea039dad0e3e0e50", "fields": {"latlon": [46.54994, 0.34063], "city": "Saint-Beno\u00eet", "date_start": "2019-09-21", "uid": "48837932", "tags": "abbaye,exposition", "pricing_info": "Gratuit. Visites comment\u00e9es \u00e0 10h30, 15h30 et 17h. Dur\u00e9e : 45 minutes.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/550fd522f7b747b9b24a0a3d874538e3.base.image.jpg", "title": "Visites du site abbatial de Saint-Beno\u00eet.", "updated_at": "2019-08-07T21:14:01+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Abbaye de Saint-Beno\u00eet", "description": "Venez d\u00e9couvrir le site abbatial en profitant de visites libres ou comment\u00e9es de l'ensemble !", "timetable": "2019-09-21T09:00:00 2019-09-21T19:00:00;2019-09-22T09:00:00 2019-09-22T19:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/visites-du-site-abbatial-de-saint-benoit", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb550fd522f7b747b9b24a0a3d874538e3.base.image.jpg", "address": "11 rue Paul Gauvin, 86280 Saint-Beno\u00eet", "department": "Vienne", "placename": "Abbaye de Saint-Beno\u00eet", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.34063, 46.54994]}, "record_timestamp": "2019-08-07T21:14:01+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "5d5a9fc50f123a618befd6d7336e7d9bc195902f", "fields": {"latlon": [46.569763, 0.358266], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-05-15", "uid": "83240592", "tags": "Apprentissage Education Cartes mentales Sketchnoting Bullet Journal", "pricing_info": "gratuit", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_abracad-apprendre-presente-ses-ateliers_72757.jpg", "title": "Abracad'Apprendre pr\u00e9sente ses ateliers", "updated_at": "2019-08-05T17:03:35+02:00", "space_time_info": "du mercredi 15 mai au samedi 14 septembre \u00e0 Boutique bulle de bien naitre", "description": "Venez d\u00e9couvrir les ateliers d'Abracad'Apprendre!", "timetable": "2019-05-15T17:00:00 2019-05-15T19:00:00;2019-09-14T10:00:00 2019-09-14T12:00:00;2019-09-14T14:30:00 2019-09-14T19:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_abracad-apprendre-presente-ses-ateliers_72757.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/abracad-apprendre-presente-ses-ateliers", "free_text": "M\u00e9lanie d\u00e9barque avec sa valise pleine d'astuces, de trucs, d'outils en tout genre pour apprendre efficacement et en s'amusant. Venez la rencontrer autour d'un caf\u00e9, d'un th\u00e9,...parler p\u00e9dagogie, \u00e9ducation, et peut \u00eatre m\u00eame vous inscrire \u00e0 l'un des ateliers!", "address": "55 bis route de gencay, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Boutique bulle de bien naitre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-14", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.358266, 46.569763]}, "record_timestamp": "2019-08-05T17:03:35+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "2dcf102753cf2b4ccd67e730601f7c8bafc8fb4b", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-11-19", "uid": "28178682", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Payant, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_atelier-je-mets-en-page-un-document-avec-scribus_961685.jpg", "title": "Atelier : Je mets en page un document avec Scribus", "updated_at": "2019-08-08T15:13:17+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 19 novembre \u00e0 18:00", "description": "De la composition \u00e0 l\u2019impression, ce logiciel de PAO permet de cr\u00e9er flyers, affiches ou magazines.", "timetable": "2019-11-19T18:00:00 2019-11-19T21:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/atelier-je-mets-en-page-un-document-avec-scribus", "free_text": "De la composition \u00e0 l\u2019impression, ce logiciel de PAO permet de cr\u00e9er flyers, affiches ou magazines.\n\nRepartez avec le logiciel \u00e0 la fin de l'atelier !\n\nFormateur :\u00a0St\u00e9phane Gamet de l'[Espace Mend\u00e8s-France](https://emf.fr/)\n\nModalit\u00e9s d'acc\u00e8s :\n\nPlein Tarif : 28 \u20ac / Adh\u00e9rent [EMF](https://emf.fr/) : 16 \u20ac\n\nSur r\u00e9servation aupr\u00e8s de l'[EMF](https://emf.fr/) au 05 49 50 33 08\n\nDur\u00e9e : 3h", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_atelier-je-mets-en-page-un-document-avec-scribus_961685.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-11-19", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-08-08T15:13:17+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "03d9c7ffa5b4512bd4add8acd06d5adfc2b33eef", "fields": {"latlon": [46.569763, 0.358266], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-03", "uid": "35033994", "tags": "education,communication bienveillante,CNV,discipline et education,d\u00e9veloppement de l'enfant,neurosciences,parler pour que les enfants \u00e9coutent", "pricing_info": "250 euros /personne - 380 euros /couple ( possibilit\u00e9 de payer en 3 fois)", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_atelier-des-parents-communication-et-education-bienveillante_733873.jpg", "title": "Atelier des parents - Communication et Education Bienveillante", "updated_at": "2019-09-27T17:34:33+02:00", "space_time_info": "du jeudi 3 octobre au jeudi 4 juin 2020 \u00e0 Boutique bulle de bien naitre", "description": "Envie de sortir du cercle vicieux de la punition-r\u00e9compense - Marre de crier - Gestion de relations fr\u00e8res/soeurs - des cl\u00e9s pour \u00e9duquer dans la joie", "timetable": "2019-10-03T19:30:00 2019-10-03T21:30:00;2019-11-07T19:30:00 2019-11-07T21:30:00;2019-12-05T19:30:00 2019-12-05T21:30:00;2020-01-09T19:30:00 2020-01-09T21:30:00;2020-02-06T19:30:00 2020-02-06T21:30:00;2020-03-12T19:30:00 2020-03-12T21:30:00;2020-04-02T19:30:00 2020-04-02T21:30:00;2020-05-07T19:30:00 2020-05-07T21:30:00;2020-06-04T19:30:00 2020-06-04T21:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_atelier-des-parents-communication-et-education-bienveillante_733873.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/atelier-des-parents-communication-et-education-bienveillante", "free_text": "**Comprendre l'enfant pour cr\u00e9er une relation d'autorit\u00e9 et d'\u00e9ducation dans la joie.**\n\nDes mises en pratique, des prises de consciences, des cl\u00e9s scientifiques, de l'\u00e9change dans la bienveillance. Ces petits groupes de parents sont un lieu privil\u00e9gi\u00e9 et convivial pour d\u00e9charger ses questions et envies sur l'\u00e9ducation de nos enfants. 8 rencontres r\u00e9parties sur une ann\u00e9e scolaire, pour pouvoir mettre en application les m\u00e9canismes de la bienveillance \u00e9ducative. Un temps \u00e0 vivre pour soi ou en couple et avec d'autres parents pour faire \u00e9voluer nos pratiques parentales.\n\n**Comment g\u00e9rer les crises? les \u00e9motions de nos enfants? les n\u00f4tres? la fratrie? l'arriv\u00e9e du 2\u00e8me et plus? les points de vue dans le couple? changement de rythme? s\u00e9paration? entr\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cole? adolescence?**\n\n8 Ateliers pratiques \u2013 mise en situation - outils - temps convivial repas partag\u00e9\n\nCo-Anim\u00e9s par B\u00e9atrice Bassoullet ( ex-enseignante, form\u00e9e par L'Atelier des parents, Communication bienveillante, Th\u00e9rapie Vittoz ) et Ana\u00eblle Branger (animatrice form\u00e9e par L'Atelier des parents)\n\n**1er jeudi du mois d\u2019Octobre \u00e0 Mai de 19h30 \u00e0 21h30**\n\n3 Octobre (info gratuite)\n\n7 Novembre /5 D\u00e9cembre / 9 Janvier /6 F\u00e9vrier / 12 Mars / 2 Avril / 7 Mai / 4 Juin\n\n**Co\u00fbt : 250 euros /personne - 380 euros /couple ( possibilit\u00e9 de payer en 3 fois)**\n\n**Lieu : Bulle de Bien Na\u00eetre \u2013 Poitiers**\n\n**Inscriptions / informations : 0549457934**", "address": "55 bis route de gencay, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Boutique bulle de bien naitre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2020-06-04", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.358266, 46.569763]}, "record_timestamp": "2019-09-27T17:34:33+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "5ef49eee3add8d1001f1c61ba88b57e18ebe1828", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-24", "uid": "54402533", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_atelier-iot-2-creons-ensemble-des-petits-objets-que-nous-pourrons-connecter-a-l-antenne-lora_604645.jpg", "title": "Atelier IoT #2 : Cr\u00e9ons ensemble des petits objets que nous pourrons connecter \u00e0 l\u2019antenne LORA", "updated_at": "2019-09-26T19:27:44+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 24 octobre \u00e0 18:30", "description": "! Le lieu reste encore \u00e0 d\u00e9finir, restez connect\u00e9 !", "timetable": "2019-10-24T18:30:00 2019-10-24T20:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/atelier-iot-2-creons-ensemble-des-petits-objets-que-nous-pourrons-connecter-a-l-antenne-lora", "free_text": "Lors de ce second atelier nous cr\u00e9erons des objets connect\u00e9s en fonction des diff\u00e9rentes th\u00e9matiques abord\u00e9es ensemble lors du 1er atelier. L\u2019objectif est de cr\u00e9er un objet pouvant communiquer par la suite, lors du 3\u00e8me atelier, avec l\u2019antenne LORA.\n\n_Inscription par ici : [https://forms.gle/8ArTUwhDPdPegRbP7](https://forms.gle/8ArTUwhDPdPegRbP7)._\n\n**! Le lieu reste encore \u00e0 d\u00e9finir, restez connect\u00e9 !**", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_atelier-iot-2-creons-ensemble-des-petits-objets-que-nous-pourrons-connecter-a-l-antenne-lora_604645.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-24", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-09-26T19:27:44+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "2071174b79e449a5ba472612fffdff57ad6b081e", "fields": {"latlon": [46.569763, 0.358266], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-14", "uid": "35890405", "tags": "portes ouvertes,ateliers", "pricing_info": "gratuit - activit\u00e9es libres et sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_portes-ouvertes-ateliers_113093.jpg", "title": "Portes Ouvertes - Ateliers", "updated_at": "2019-09-24T17:21:54+02:00", "space_time_info": "le samedi 14 septembre \u00e0 Boutique bulle de bien naitre", "description": "Venez rencontrer les animateurs des ateliers! Journ\u00e9e festive avec des surprises", "timetable": "2019-09-14T10:00:00 2019-09-14T12:00:00;2019-09-14T15:00:00 2019-09-14T18:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_portes-ouvertes-ateliers_113093.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/portes-ouvertes-ateliers", "free_text": "Venez participer \u00e0 notre jeu concours pour gagner des ateliers!\n\nRencontrer les intervenants des ateliers:\n\nMatin:\n\n*   Photographe - Maud Calofer\n\n*   Portage et couches lavables - Ana\u00eblle\n\n*   Education Positive - B\u00e9atrice et Ana\u00eblle\n\nApr\u00e8s-Midi:\n\n*   P\u00e9tille et Barbouille - Maquillage offert 15h30/17h30 - Delphine\n\n*   Art et Nature - Atelier peinture gratuit 16h/18h (sans r\u00e9servation) - Cassandre\n\n*   Atelier B\u00e9b\u00e9s Signeurs - (sur inscription 0549457934) - Lucie", "address": "55 bis route de gencay, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Boutique bulle de bien naitre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-14", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.358266, 46.569763]}, "record_timestamp": "2019-09-24T17:21:54+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "7e4a79d1d1c480b85b08d5e8180f159b6ef972f7", "fields": {"latlon": [46.580078, 0.348216], "city": "Poitiers", "uid": "53364236", "placename": "Espace Mend\u00e8s France", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_start": "2019-10-05", "updated_at": "2019-09-05T16:19:30+02:00", "space_time_info": "le samedi 5 octobre \u00e0 Espace Mend\u00e8s France", "timetable": "2019-10-05T06:30:00 2019-10-05T07:30:00;2019-10-05T14:00:00 2019-10-05T18:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/fete-de-la-science_646921", "address": "1 place de la Cath\u00e9drale, POITIERS CEDEX - 86000", "department": "Vienne", "title": "F\u00eate de la science", "date_end": "2019-10-05", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348216, 46.580078]}, "record_timestamp": "2019-09-05T16:19:30+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "f9ec3322d2081d215c24def739ac0d5d86fcd8cd", "fields": {"latlon": [46.580078, 0.348216], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-10", "uid": "89513158", "tags": "intelligence artificielle", "title": "Intelligence artificielle et \u00e9cole inclusive", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/85e4eac88eee4e23ad598738d4e03b69.base.image.jpg", "description": "Un espace pour l\u2019engagement des acteurs du monde de l'\u00e9ducation autour du th\u00e8me de l\u2019Intelligence Artificielle - ce qu\u2019elle est, o\u00f9 elle va et surtout o\u00f9 nous voulons qu'elle aille.", "updated_at": "2019-08-13T12:01:17+02:00", "space_time_info": "Espace Mend\u00e8s France, le jeudi 10 octobre \u00e0 18:00", "timetable": "2019-10-10T18:00:00 2019-10-10T21:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb85e4eac88eee4e23ad598738d4e03b69.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/intelligence-artificielle-et-ecole-inclusive", "free_text": "**18h**. Le Cr\u00e9athon et son acc\u00e9l\u00e9ration\n\n**18h30**. Intelligence arti cielle et \u00e9cole inclusive. Table ronde\n\n**19h30**. Pitch des \u00e9quipes laur\u00e9atesSoir\u00e9e propos\u00e9e par les organisateurs du Cr\u00e9athon : r\u00e9seau Canop\u00e9, Grand Poitiers, universit\u00e9 de Poitiers, Agence universitaire de la francophonie. En partenariat avec l\u2019Espace Mend\u00e8s France, le Rectorat de l\u2019acad\u00e9mie de Poitiers, la Comue L\u00e9onard de Vinci, le CNED, le SPN et la direction du num\u00e9rique pour l\u2019\u00e9ducation du minist\u00e8re de l\u2019\u00e9ducation nationale", "address": "1 place de la Cath\u00e9drale, POITIERS CEDEX - 86000", "department": "Vienne", "placename": "Espace Mend\u00e8s France", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-10", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348216, 46.580078]}, "record_timestamp": "2019-08-13T12:01:17+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "8591057ac9de3097d9770d3d220458d2cf50934e", "fields": {"latlon": [46.568574, 0.379819], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-11-21", "uid": "54768011", "tags": "d\u00e9chets,pollution,environnement,\u00e9cologie,z\u00e9ro d\u00e9chet,compost,recyclage,gaspillage,poubelle", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "Ateliers \"Je r\u00e9duis mes d\u00e9chets\" (campus de Poitiers)", "updated_at": "2019-08-13T09:43:40+02:00", "space_time_info": "Biblioth\u00e8que Universitaire Sciences campus, le jeudi 21 novembre \u00e0 14:00", "description": "Jeudi 21 novembre 2019, de 14h \u00e0 16h, trois ateliers vous seront propos\u00e9s dans le hall de la BU Sciences, lors desquels vous pourrez d\u00e9couvrir quelques astuces pour r\u00e9duire vos d\u00e9chets au quotidien.", "timetable": "2019-11-21T14:00:00 2019-11-21T16:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/ateliers-je-reduis-mes-dechets", "free_text": "R\u00e9duire ses d\u00e9chets, oui, mais comment ?\n\nDans le cadre de la F\u00eate de la Science, ainsi que de la Semaine Europ\u00e9enne de la R\u00e9duction des D\u00e9chets 2019, l'association [Z\u00e9ro D\u00e9chet Poitiers](https://www.zerodechetpoitiers.fr/) vous propose 3 ateliers dans le hall de la [BU Sciences campus](http://scd.univ-poitiers.fr/vos-bibliotheques/campus-de-poitiers/bu-sciences-campus/), **jeudi 21 novembre 2019** :\n\n\\- **de 14h \u00e0 14h30** : atelier \"Autopsie de poubelle\" ! Ici, pas la peine d'apporter la v\u00f4tre : les intervenant.e.s de l'association diss\u00e8quent une poubelle-type sous vos yeux, et vous prodiguent quelques conseils pour l'all\u00e9ger.\n\n\\- **de 14h45 \u00e0 15h15** : atelier \"Tawashi\" : vous apprendrez ici \u00e0 fabriquer ces petites \u00e9ponges au nom japonais, \u00e0 partir de tissus de r\u00e9cup\u00e9ration. Lavables, r\u00e9utilisables, et donc \u00e0 la fois plus hygi\u00e9niques et plus \u00e9cologiques, celles-ci s\u00e9duisent par la diversit\u00e9 des motifs, mati\u00e8res et coloris que l'on peut y appliquer, au gr\u00e9 des tissus que l'on choisit d'utiliser.\n\n\\- **de 15h30 \u00e0 16h** : atelier \"Furoshiki\" : parce que No\u00ebl ne sera alors plus si loin, les intervenant.e.s de Z\u00e9ro D\u00e9chet Poitiers vous proposeront une d\u00e9monstration de cette technique japonaise traditionnelle d'emballage en tissu, utilis\u00e9e, entre autres, pour emballer des cadeaux.\n\n\\- En parall\u00e8le de ces animations, vous pourrez d\u00e9couvrir une vitrine de diff\u00e9rents exemples d'objets susceptibles de permettre \u00e0 chacun.e de r\u00e9duire ses d\u00e9chets au quotidien.", "address": "1 rue Charles-Claude Chenou 86073 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Biblioth\u00e8que Universitaire Sciences campus", "date_end": "2019-11-21", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.379819, 46.568574]}, "record_timestamp": "2019-08-13T09:43:40+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "e7fb01b5e456cb18f5d5ad91e51cceae32929c30", "fields": {"latlon": [46.439076, 0.116612], "city": "Lusignan", "date_start": "2019-10-09", "uid": "31946704", "tags": "espace,extra-terrestres,langage,myst\u00e8res,vaisseaux,\u00e9tranger,science fiction,thriller", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/6eb20451c80c4292a0f036d002094b27.base.image.jpg", "title": "Film : \"Premier contact\", de Denis Villeneuve (genre : Science-fiction)", "updated_at": "2019-08-13T08:47:19+02:00", "space_time_info": "Espace 5, le mercredi 9 octobre \u00e0 20:30", "description": "Cin\u00e9-d\u00e9bat :  Le monde a \u00e9t\u00e9 envahi par des extra-terrestres. Le gouvernement am\u00e9ricain embauche alors une linguiste afin qu'elle d\u00e9chiffre leur langage et connaisse leurs intentions.", "timetable": "2019-10-09T20:30:00 2019-10-09T23:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb6eb20451c80c4292a0f036d002094b27.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/747649", "free_text": "_**Synopsis**_ : Lorsque de myst\u00e9rieux vaisseaux venus du fond de l\u2019espace surgissent un peu partout sur Terre, une \u00e9quipe d\u2019experts est rassembl\u00e9e sous la direction de la linguiste Louise Banks afin de tenter de comprendre leurs intentions. Face \u00e0 l\u2019\u00e9nigme que constituent leur pr\u00e9sence et leurs messages myst\u00e9rieux, les r\u00e9actions dans le monde sont extr\u00eames et l\u2019humanit\u00e9 se retrouve bient\u00f4t au bord d\u2019une guerre absolue. Louise Banks et son \u00e9quipe n\u2019ont que tr\u00e8s peu de temps pour trouver des r\u00e9ponses. Pour les obtenir, la jeune femme va prendre un risque qui pourrait non seulement lui co\u00fbter la vie, mais d\u00e9truire le genre humain\u2026", "address": "route de Jazeneuil 86600 LUSIGNAN", "department": "Vienne", "placename": "Espace 5", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-09", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.116612, 46.439076]}, "record_timestamp": "2019-08-13T08:47:19+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "f8b056fa410a124f2b5e21718d707cde3d5a4448", "fields": {"latlon": [46.58359, 0.33877], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "25988809", "placename": "Th\u00e9\u00e2tre-Auditorium de Poitiers", "pricing_info": "Gratuit, sur r\u00e9servation, visite et \u00e9change d'1h30.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/2e15eb6c2b8c46b8808e22d98f4a167f.base.image.jpg", "title": "Dans les coulisses du Th\u00e9\u00e2tre-Auditorium - visite en Langue des Signes Fran\u00e7aise", "updated_at": "2019-08-08T01:42:50+02:00", "space_time_info": "Th\u00e9\u00e2tre-Auditorium de Poitiers, le samedi 21 septembre \u00e0 14:00", "description": "Entrez dans les coulisses du TAP pour d\u00e9couvrir son architecture et ses activit\u00e9s.", "timetable": "2019-09-21T14:00:00 2019-09-21T15:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/dans-les-coulisses-du-tap-visite-lsf", "free_text": "Visite en LSF men\u00e9e par une m\u00e9diatrice sourde de l\u2019association Inter\u2019Signes, suivie d\u2019un \u00e9change sur les spectacles accessibles aux sourds pour la saison 2019-2020.", "address": "6 rue de la Marne, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb2e15eb6c2b8c46b8808e22d98f4a167f.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-21", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.33877, 46.58359]}, "record_timestamp": "2019-08-08T01:42:50+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "f0a14b44c72a39ed1fd247fada93979fe94b28eb", "fields": {"latlon": [46.581339, 0.336531], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-26", "uid": "23444043", "placename": "Temple \u00c9glise Protestante Unie - 5 rue des Ecossais - 86000 POITIERS", "description": "Nuit des Veilleurs\u00a0\u00e0 Poitiers", "title": "Nuit des Veilleurs", "updated_at": "2019-06-17T13:20:55+02:00", "space_time_info": "Temple \u00c9glise Protestante Unie - 5 rue des Ecossais - 86000 POITIERS, le mercredi 26 juin \u00e0 18:00", "timetable": "2019-06-26T18:00:00 2019-06-26T19:00:00", "date_end": "2019-06-26", "city_district": "Les C\u00f4teaux de Saint-Saturnin", "link": "http://openagenda.com/event/nuit-des-veilleurs_429", "free_text": "\u00abUnis en Christ, dans la diversit\u00e9 de nos confessions, et avec les personnes de bonne volont\u00e9 qui s\u2019associeront, nous m\u00e9diterons la situation de 10 victimes et, au-del\u00e0, sur toutes les victimes dans le monde, nous prierons et chanterons notre Dieu afin que le mal de la torture, des mauvais traitements cruels, inhumains et d\u00e9gradants disparaisse de l\u2019humanit\u00e9. Nous prierons \u00e9galement pour la r\u00e9humanisation des bourreaux et de leurs commettants. La Veill\u00e9e sera propos\u00e9e aux d\u00e9tenus du Centre p\u00e9nitentiaire de Poitiers-Vivonne par les aum\u00f4neries chr\u00e9tiennes.\u00bb\n\nPierre Charrier\u00a0: 05 49 58 44 02.", "address": "5 rue des Ecossais - 86000 POITIERS", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.336531, 46.581339]}, "record_timestamp": "2019-06-17T13:20:55+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "095792002ca9c5ea215cb6f1709915b31546595c", "fields": {"latlon": [46.534104, 0.266381], "city": "Fontaine-le-Comte", "date_start": "2019-10-05", "uid": "11014890", "tags": "FESTIVAL,COREADES,BOIS D' AMOUR,FONTAINE LE COMTE", "pricing_info": "16\u20ac tarif normal, 12\u20ac tarif r\u00e9duit  en pr\u00e9vente jusqu\u2019\u00e0 J-7 et adh\u00e9rents associations chorales et \u00e9coles de musique, 10\u20ac \u00e9tudiants et ch\u00f4meurs, gratuit moins de 15 ans.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/31730ff992e84f829e1637efc0e50281.base.image.jpg", "title": "COREADES : Ensemble   Vocal du Bois d' Amour", "updated_at": "2019-07-25T14:54:35+02:00", "space_time_info": "Fontaine le Comte - Abbatiale, le samedi 5 octobre \u00e0 20:30", "description": "Musiques sacr\u00e9es a cappella des XXe et XXIe si\u00e8cles", "timetable": "2019-10-05T20:30:00 2019-10-05T22:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb31730ff992e84f829e1637efc0e50281.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/coreades-ensemble-vocal-du-bois-d-amour_201756", "free_text": "Ensemble Vocal du Bois d' Amour\n\ndirection Jacques Richard\n\n\\- Northen light (Pulchra es)\u00a0: Ola Gjeilo\n\n\\- Magnificat\u00a0: Arvo P\u00e4rt\n\n\\- Ave Maria\u00a0: Max Baumann\n\n\\- Filii et filiae\u00a0: Ivo Antognini\n\n\\- Ubi caritas\u00a0: Ola Gjeilo\n\n\\- Beati omnes\u00a0: Ivo Antognini\n\n\\- O salutaris hostia\u00a0: Eriks Esenvalds\n\n\\- Agnus Dei : Samuel Barber\n\n\\- Requiem\u00a0: Eleonor Daley\n\n\\- Lux Aeterna\u00a0: Elgar", "address": "86 240 FONTAINE LE COMTE", "department": "Vienne", "placename": "Fontaine le Comte - Abbatiale", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-05", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.266381, 46.534104]}, "record_timestamp": "2019-07-25T14:54:35+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "6b193d476fab0a20a3057b0cfd989b2c37f8b79a", "fields": {"latlon": [46.659222, 0.360892], "city": "Chasseneuil-du-Poitou", "date_start": "2019-11-21", "uid": "63218815", "tags": "d\u00e9chets,pollution,environnement,\u00e9cologie,z\u00e9ro d\u00e9chet,compost,recyclage,gaspillage,poubelle", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "Ateliers \"Je r\u00e9duis mes d\u00e9chets\" (campus du Futuroscope)", "updated_at": "2019-08-12T11:57:58+02:00", "space_time_info": "Biblioth\u00e8que Universitaire Sciences Futuroscope, le jeudi 21 novembre \u00e0 12:00", "description": "Jeudi 21 novembre 2019, de 12h \u00e0 14h, trois ateliers vous seront propos\u00e9s \u00e0 la BU Sciences Futuroscope, lors desquels vous pourrez d\u00e9couvrir quelques astuces pour r\u00e9duire vos d\u00e9chets au quotidien.", "timetable": "2019-11-21T12:00:00 2019-11-21T14:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/ateliers-je-reduis-mes-dechets_853406", "free_text": "R\u00e9duire ses d\u00e9chets, oui, mais comment ?\n\nDans le cadre de la F\u00eate de la Science, ainsi que de la Semaine Europ\u00e9enne de la R\u00e9duction des D\u00e9chets 2019, l'association [Z\u00e9ro D\u00e9chet Poitiers](https://www.zerodechetpoitiers.fr/) vous propose 3 ateliers \u00e0 la [BU Sciences Futuroscope](http://scd.univ-poitiers.fr/vos-bibliotheques/campus-du-futuroscope/bu-futuroscope/), **jeudi 21 novembre 2019** :\n\n\\- **de 12h \u00e0 12h30** : atelier \"Autopsie de poubelle\" ! Ici, pas la peine d'apporter la v\u00f4tre : les intervenant.e.s de l'association diss\u00e8quent une poubelle-type sous vos yeux, et vous prodiguent quelques conseils pour l'all\u00e9ger.\n\n\\- **de 12h45 \u00e0 13h15** : atelier \"Tawashi\" : vous apprendrez ici \u00e0 fabriquer ces petites \u00e9ponges au nom japonais, \u00e0 partir de tissus de r\u00e9cup\u00e9ration. Lavables, r\u00e9utilisables, et donc \u00e0 la fois plus hygi\u00e9niques et plus \u00e9cologiques, celles-ci s\u00e9duisent par la diversit\u00e9 des motifs, mati\u00e8res et coloris que l'on peut y appliquer, au gr\u00e9 des tissus que l'on choisit d'utiliser.\n\n\\- **de 13h30 \u00e0 14h** : atelier \"Furoshiki\" : parce que No\u00ebl ne sera alors plus si loin, les intervenant.e.s de Z\u00e9ro D\u00e9chet Poitiers vous proposeront une d\u00e9monstration de cette technique japonaise traditionnelle d'emballage en tissu, utilis\u00e9e, entre autres, pour emballer des cadeaux.", "address": "Boulevard Marie et Pierre Curie, 86360 Chasseneuil-du-Poitou", "department": "Vienne", "placename": "Biblioth\u00e8que Universitaire Sciences Futuroscope", "date_end": "2019-11-21", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.360892, 46.659222]}, "record_timestamp": "2019-08-12T11:57:58+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "4182d5802bd5ea62a33f206609de854fb941ba18", "fields": {"latlon": [46.465348, 0.070111], "city": "Jazeneuil", "date_start": "2019-09-22", "uid": "88615383", "placename": "\u00c9glise Saint-Jean-Baptiste", "pricing_info": "Gratuit. Dur\u00e9e : 1h30. Rendez-vous sur le parvis de l'\u00e9glise.", "description": "D\u00e9couvrez Jazeneuil, son histoire et son patrimoine architectural en suivant une visite guid\u00e9e par Aline Amillard-Nouger, guide-conf\u00e9renci\u00e8re !", "title": "D\u00e9couvrez le bourg de Jazeneuil", "updated_at": "2019-08-07T19:32:43+02:00", "space_time_info": "\u00c9glise Saint-Jean-Baptiste, le dimanche 22 septembre \u00e0 16:00", "timetable": "2019-09-22T16:00:00 2019-09-22T17:30:00", "date_end": "2019-09-22", "link": "http://openagenda.com/event/decouvrez-le-bourg-de-jazeneuil", "address": "Place du Prieur\u00e9, 86600 Jazeneuil", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.070111, 46.465348]}, "record_timestamp": "2019-08-07T19:32:43+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "753f3ca03b20e51ab1ec34224d7da371a353ead6", "fields": {"latlon": [46.552748, 0.213566], "city": "B\u00e9ruges", "uid": "44356636", "placename": "Maison contemporaine \u00e0 ossature bois", "pricing_info": "Gratuit, entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/a21f0ce9fc7b4ddbbcc6c1cc83c1c4d8.base.image.jpg", "date_start": "2019-10-19", "updated_at": "2019-09-04T19:01:27+02:00", "space_time_info": "Maison contemporaine \u00e0 ossature bois, le samedi 19 octobre \u00e0 09:30", "description": "Journ\u00e9es nationales de l'architecture", "timetable": "2019-10-19T09:30:00 2019-10-19T20:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtba21f0ce9fc7b4ddbbcc6c1cc83c1c4d8.base.image.jpg", "city_district": "L'Aum\u00f4ne", "link": "http://openagenda.com/event/visite-de-chantier-dune-maison-a-ossature-bois", "free_text": "\u00c0 l'occasion des Journ\u00e9es nationales de l'architecture, venez visiter le chantier d'une maison \u00e0 ossature bois ! Nous vous attendons nombreux pour vous faire d\u00e9couvrir notre geste architectural.\n\nEline Bordier Architecte &amp; Julien Pineau Paysagiste", "address": "12 rue des chaumes, 86190 B\u00e9ruges", "department": "Vienne", "title": "Visite de chantier d'une maison \u00e0 ossature bois", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-19", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.213566, 46.552748]}, "record_timestamp": "2019-09-04T19:01:27+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "0ddaade105412d9ab86d9b8b71a42123b20b90a0", "fields": {"latlon": [46.602176, 0.339656], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-04", "uid": "79141369", "tags": "animation", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/b2bad5eb2b3d4b1c8a220a9bd71428ef.base.image.jpg", "title": "Spectacul'air", "updated_at": "2019-08-13T15:41:34+02:00", "space_time_info": "Lyc\u00e9e Isaac de l'Etoile, le vendredi 4 octobre \u00e0 09:00", "description": "Un spectacle qui pr\u00e9sente les grandes propri\u00e9t\u00e9s de l\u2019air avec un grand nombre d\u2019exp\u00e9riences tr\u00e8s ludiques et originales.", "timetable": "2019-10-04T09:00:00 2019-10-04T10:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbb2bad5eb2b3d4b1c8a220a9bd71428ef.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/spectaculair_682778", "free_text": "Lors de cet atelier-spectacle, les \u00e9l\u00e8ves d\u00e9couvrent ce qu\u2019est la pression atmosph\u00e9rique, les diff\u00e9rents \u00e9tats de la mati\u00e8re et le fonctionnement d\u2019une montgolfi\u00e8re ou d\u2019un a\u00e9rostat. De nombreuses d\u00e9monstrations spectaculaires sont propos\u00e9es", "address": "62 Rue du Porteau, Poitiers - 86000", "department": "Vienne", "placename": "Lyc\u00e9e Isaac de l'Etoile", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-04", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.339656, 46.602176]}, "record_timestamp": "2019-08-13T15:41:34+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "68323eb1ea217928b032620af51600509b1d48ac", "fields": {"latlon": [46.569763, 0.358266], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-11-07", "uid": "73387721", "tags": "Hypnose Grossesse Accouchement Papa Maman", "pricing_info": "10\u20ac", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_hypnose-preparation-a-l-accouchement_981551.jpg", "title": "Hypnose pr\u00e9paration \u00e0 l'accouchement", "updated_at": "2019-09-13T15:44:26+02:00", "space_time_info": "du jeudi 7 novembre au jeudi 4 juin 2020 \u00e0 Boutique bulle de bien naitre", "description": "Pr\u00e9paration \u00e0 l'accouchement Femme enceinte et conjoint avec une s\u00e9ance d'Hypnose", "timetable": "2019-11-07T12:30:00 2019-11-07T13:30:00;2019-12-05T12:30:00 2019-12-05T13:30:00;2020-01-09T12:30:00 2020-01-09T13:30:00;2020-02-06T12:30:00 2020-02-06T13:30:00;2020-03-05T12:30:00 2020-03-05T13:30:00;2020-04-02T12:30:00 2020-04-02T13:30:00;2020-04-30T12:30:00 2020-04-30T13:30:00;2020-05-07T12:30:00 2020-05-07T13:00:00;2020-06-04T12:30:00 2020-06-04T13:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_hypnose-preparation-a-l-accouchement_981551.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/hypnose-preparation-a-l-accouchement", "free_text": "S\u00e9ance d'hypnose pour vous aider un bel accouchement (Maman et conjoint)\n\nUne heure 10\u20ac, sur r\u00e9servation\u00a0\n\nTous les premiers lundi de chaque mois", "address": "55 bis route de gencay, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Boutique bulle de bien naitre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2020-06-04", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.358266, 46.569763]}, "record_timestamp": "2019-09-13T15:44:26+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "7f867efd422de644d4056fcc5ce28c7df5b7721a", "fields": {"latlon": [46.568107, 0.380214], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-25", "uid": "61133321", "placename": "BU Sciences campus", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/4c5dea3c1933427bafc8dbf6827c72bf.base.image.jpg", "description": "Affiches, cubes et pr\u00e9sentation d'ouvrages \u00e0 la BU Sciences de Poitiers", "updated_at": "2019-09-25T14:03:21+02:00", "space_time_info": "du mercredi 25 septembre au vendredi 27 septembre \u00e0 BU Sciences campus", "timetable": "2019-09-25T08:30:00 2019-09-25T19:30:00;2019-09-26T08:30:00 2019-09-26T19:30:00;2019-09-27T08:30:00 2019-09-27T19:30:00;2019-09-27T19:30:00 2019-09-27T19:30:00", "city_district": "Le Parc \u00e0 Fourrage", "link": "http://openagenda.com/event/affiches-cubes-et-presentation-douvrages-a-la-bu-sciences-de-poitiers", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb4c5dea3c1933427bafc8dbf6827c72bf.base.image.jpg", "address": "1 rue Charles-Claude Chenou", "department": "Vienne", "title": "Affiches, cubes et pr\u00e9sentation d'ouvrages \u00e0 la BU Sciences de Poitiers", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-27", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.380214, 46.568107]}, "record_timestamp": "2019-09-25T14:03:21+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "561db1f5f225205bc2aa4ba999c65db322651004", "fields": {"latlon": [46.440101, 0.115045], "city": "Lusignan", "date_start": "2019-10-11", "uid": "95759155", "tags": "pal\u00e9ontologie,\u00e9volution,environnement,\u00e9cologie,agriculture,biologie,sciences,biodiversit\u00e9,temps,CNRS,Universit\u00e9 de Poitiers,interdisciplinarit\u00e9,fossiles,climat,alimentation,adaptation,animal,soci\u00e9t\u00e9", "title": "Un pal\u00e9ontologue \u00e0 la ferme", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/5bea93bed7754d3f9121bd03f1bbae05.base.image.jpg", "description": "Du terrain aux analyses en passant par la ferme : comment reconstituer les r\u00e9gimes alimentaires et les environnements du pass\u00e9", "updated_at": "2019-09-05T16:21:40+02:00", "space_time_info": "Mairie de Lusignan, Espace 5, le vendredi 11 octobre \u00e0 20:30", "timetable": "2019-10-11T20:30:00 2019-10-11T22:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb5bea93bed7754d3f9121bd03f1bbae05.base.image.jpg", "city_district": "Le Moulin de la Touche", "link": "http://openagenda.com/event/un-paleontologue-a-la-ferme", "free_text": "Ce sont les dents, organes du tube digestif les mieux pr\u00e9serv\u00e9s dans les s\u00e9diments, qui renseignent sur l'alimentation des esp\u00e8ces fossiles. C'est en travaillant sur des moutons et des porcs d'une ferme limousine de l'Institut de l'Elevage et du centre de recherche INRA de Lusignan-Rouill\u00e9 que les pal\u00e9ontologues de Palevoprim ont pu affiner les mod\u00e8les de reconstitutions des r\u00e9gimes alimentaires des esp\u00e8ces fossiles. Un premier pas vers une reconstitution des environnements pass\u00e9s.", "address": "Route de Jazeneuil 86600 Lusignan", "department": "Vienne", "placename": "Mairie de Lusignan,Espace 5", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-11", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.115045, 46.440101]}, "record_timestamp": "2019-09-05T16:21:40+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "fba35c706c246c2438d46bc758a8dd83bab5411e", "fields": {"latlon": [46.608665, 0.342886], "city": "Poitiers", "uid": "17322478", "placename": "Maison L", "pricing_info": "Gratuit", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/72064330fbff41799013fc2c93bc8670.base.image.jpg", "date_start": "2019-10-18", "updated_at": "2019-09-16T18:07:07+02:00", "space_time_info": "Maison L, le vendredi 18 octobre \u00e0 10:30", "description": "Journ\u00e9es nationales de l'architecture", "timetable": "2019-10-18T10:30:00 2019-10-18T12:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb72064330fbff41799013fc2c93bc8670.base.image.jpg", "city_district": "Les C\u00f4teaux de Saint-Saturnin", "link": "http://openagenda.com/event/visite-maison-l", "free_text": "Nous vous proposons une visite comment\u00e9e de cette maison d'architecture contemporaine.", "address": "14 rue du porteau, 86000 poitiers", "department": "Vienne", "title": "Visite de la \"Maison L\"", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-18", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.342886, 46.608665]}, "record_timestamp": "2019-09-16T18:07:07+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "186995b2600c98b7508882256d83c917730ab95c", "fields": {"latlon": [46.569763, 0.358266], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-19", "uid": "96397674", "tags": "portage,\u00e9charpe,porte b\u00e9b\u00e9", "pricing_info": "Sur inscription  Tarif 25\u20ac par couple en collectif / 35\u20ac individuel", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_atelier-portage-cote-et-dos_702763.jpg", "title": "Atelier Portage c\u00f4t\u00e9 et dos", "updated_at": "2019-09-12T12:25:57+02:00", "space_time_info": "Boutique bulle de bien naitre, le jeudi 19 septembre \u00e0 10:00", "description": "D\u00e9couvrir le portage en \u00e9charpe et porte b\u00e9b\u00e9", "timetable": "2019-09-19T10:00:00 2019-09-19T12:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_atelier-portage-cote-et-dos_702763.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/atelier-portage-cote-et-dos", "free_text": "D\u00e9couvrez les ateliers pour porter votre b\u00e9b\u00e9 en balade ou au quotidien.\n\nLes bienfaits du portage sont la facilit\u00e9 de d\u00e9placement, calme les pleurs ou coliques du b\u00e9b\u00e9, permet de s\u2019endormir en s\u00e9curit\u00e9 contre le parent qui retrouve la libert\u00e9 de ses mouvements.", "address": "55 bis route de gencay, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Boutique bulle de bien naitre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-19", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.358266, 46.569763]}, "record_timestamp": "2019-09-12T12:25:57+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "fd6543387efa64186f414771508a89ea0244839c", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-07-05", "uid": "54522874", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_jadopteunprojet-com-fait-son-ag_765430.jpg", "title": "Jadopteunprojet.com fait son AG !", "updated_at": "2019-06-05T16:54:43+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le vendredi 5 juillet \u00e0 09:30", "description": "Partenaires, porteurs de projet ou citoyen contributeurs, rencontrons-nous !", "timetable": "2019-07-05T09:30:00 2019-07-05T12:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/jadopteunprojet-com-fait-son-ag", "free_text": "Apr\u00e8s La Rochelle en 2018, notre assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale se tiendra cette ann\u00e9e \u00e0 Poitiers. L'\u00e9quipe vous pr\u00e9sentera son rapport d'activit\u00e9 et financier de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e et invite toute personne souhaitant mieux conna\u00eetre notre association \u00e0 y participer.\n\nPartenaires, porteurs de projet ou citoyen contributeurs, rencontrons-nous !", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_jadopteunprojet-com-fait-son-ag_765430.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-07-05", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-06-05T16:54:43+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "db786429285eb877d3fef3c86f04251767ef6d54", "fields": {"uid": "78962301", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_formation-initiation-a-la-video_666432.jpg", "updated_at": "2019-09-11T14:53:58+02:00", "city_district": "Les C\u00f4teaux de Saint-Saturnin", "free_text": "En lien avec le collectif Api Jeunes.\n\nUn atelier destin\u00e9 aux jeunes b\u00e9n\u00e9voles associatifs (18/30 ans) souhaitant r\u00e9aliser un support vid\u00e9o / Niveau d\u00e9butant, amateur \u00e9clair\u00e9 Cet atelier a pour objectif d'aborder les fondamentaux de la r\u00e9alisation audiovisuelle : sensibilisation au langage de l\"image, \u00e9criture, r\u00e9alisation en \u00e9quipe et montage. La journ\u00e9e sera rythm\u00e9e par l'alternance de phases th\u00e9oriques et de phases pratiques, permettant ainsi de croiser un maximum de questions dans l'exp\u00e9rimentation collective ; la d\u00e9ontologie et les droits li\u00e9s \u00e0 l'image seront \u00e9galement abord\u00e9s. Dans le cadre du programme Sois jeune et forme-toi.\n\nCes informations communiqu\u00e9es par l\u2019association organisatrice de la formation peuvent faire l\u2019objet de modifications.\n\nRenseignez-vous aupr\u00e8s d'elle avant de vous d\u00e9placer.", "latlon": [46.580575, 0.348116], "city": "Poitiers", "title": "Formation: Initiation \u00e0 la vid\u00e9o", "pricing_info": "Sur inscription aupr\u00e8s de l'association", "date_start": "2019-11-23", "timetable": "2019-11-23T10:00:00 2019-11-23T17:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_formation-initiation-a-la-video_666432.jpg", "date_end": "2019-11-23", "description": "Organis\u00e9e par l'association : Poitiers Jeunes - 86", "tags": "culture,num\u00e9rique", "space_time_info": "Espace Mend\u00e8s France, le samedi 23 novembre \u00e0 10:00", "department": "Vienne", "link": "http://openagenda.com/event/formation-initiation-a-la-video", "address": "1 Rue de la Cath\u00e9drale, 86000 Poitiers", "lang": "fr", "placename": "Espace Mend\u00e8s France", "region": "Nouvelle-Aquitaine"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348116, 46.580575]}, "record_timestamp": "2019-09-11T14:53:58+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "3d9c915d905ad39a2bac596b1c4eef0640b41b83", "fields": {"latlon": [46.599685, 0.328482], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-18", "uid": "91025936", "placename": "Lyc\u00e9e Nelson Mandela", "pricing_info": "Gratuit", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "D\u00e9couverte du m\u00e9tier d'architecte au Lyc\u00e9e Nelson Mandela", "updated_at": "2019-09-21T10:29:46+02:00", "space_time_info": "Lyc\u00e9e Nelson Mandela, le vendredi 18 octobre \u00e0 09:30", "description": "Journ\u00e9es nationales de l'architecture", "timetable": "2019-10-18T09:30:00 2019-10-18T10:30:00", "city_district": "Les C\u00f4teaux de Saint-Saturnin", "link": "http://openagenda.com/event/intervention-lycee-nelson-mandela", "free_text": "Dans le cadre des Journ\u00e9es nationales de l'architecture, nous interviendrons au lyc\u00e9e Nelson Mandela de Poitiers pour pr\u00e9senter le m\u00e9tier d'architecte.", "address": "63 rue de la Bugellerie, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "date_end": "2019-10-18", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.328482, 46.599685]}, "record_timestamp": "2019-09-21T10:29:46+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "365a3de74794ecb91dccfa23d67e90e74dc84021", "fields": {"latlon": [46.580078, 0.348216], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-09", "uid": "50558030", "tags": "\u00e9volution humaine,Philippines,pal\u00e9ontologie,fossiles,Asie,Biologie,Sciences,Biodiversit\u00e9,Temps,CNRS,Universit\u00e9 de Poitiers,Interdisciplinaire,insularit\u00e9,d\u00e9couverte majeure", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/7c90cbef39064820b70e9ab33a107b3d.base.image.jpg", "title": "Une nouvelle esp\u00e8ce humaine : Homo luzonensis", "updated_at": "2019-08-13T11:53:09+02:00", "space_time_info": "Espace Mend\u00e8s France, le mercredi 9 octobre \u00e0 20:30", "description": "La d\u00e9couverte inattendue d'une nouvelle esp\u00e8ce humaine contemporaine d'Homo sapiens aux Philippines pr\u00e9sent\u00e9e par un des principaux auteurs de l'\u00e9tude", "timetable": "2019-10-09T20:30:00 2019-10-09T22:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb7c90cbef39064820b70e9ab33a107b3d.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/une-nouvelle-espece-humaine-homo-luzonensis", "free_text": "Cette conf\u00e9rence retracera la d\u00e9couverte majeure d'une nouvelle esp\u00e8ce humaine et ses implications. _Homo luzonensis_ a v\u00e9cu aux Philippines il y a plus de 50 000 ans et pr\u00e9sente une combinaison de caract\u00e8res inattendus pour cette r\u00e9gion du monde et cette p\u00e9riode. Cette d\u00e9couverte, qui a fait la couverture de la revue Nature en avril 2019, permet de porter \u00e0 cinq le nombre d'esp\u00e8ces humaines ayant v\u00e9cu il y a 50 000 ans. Cette diversit\u00e9 \u00e9tait encore insoup\u00e7onn\u00e9e il y a quelques ann\u00e9es ; elle interroge sur le pass\u00e9 r\u00e9cent de l'humanit\u00e9. L'extinction de quatre de ces esp\u00e8ces met en perspective la fragilit\u00e9 de l'esp\u00e8ce survivante - c'est-\u00e0-dire nous, _Homo sapiens_.\n\nLe conf\u00e9rencier, Guillaume Daver, pal\u00e9oanthropologue sp\u00e9cialiste de l'\u00e9volution du squelette humain de l'Universit\u00e9 de Poitiers, a apport\u00e9 une contribution d\u00e9cisive \u00e0 l'identification de cette esp\u00e8ce disctincte.", "address": "1 place de la Cath\u00e9drale, POITIERS CEDEX - 86000", "department": "Vienne", "placename": "Espace Mend\u00e8s France", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-09", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348216, 46.580078]}, "record_timestamp": "2019-08-13T11:53:09+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "bbd3d3c3dd39b8d05f192249fc150e0bd757970e", "fields": {"latlon": [46.580078, 0.348216], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-01", "uid": "66739879", "tags": "Kh\u00e9ops,Pyramide,monde antique,technologies innovantes,Espace Mend\u00e8s France", "title": "Kh\u00e9ops \u2014 La grande pyramide", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/9b71f6b436e84bb799adc3ee4699c5af.base.image.jpg", "description": "Kh\u00e9ops \u2014 La grande pyramide", "updated_at": "2019-08-13T10:04:25+02:00", "space_time_info": "du mardi 1 octobre au dimanche 13 octobre \u00e0 Espace Mend\u00e8s France", "timetable": "2019-10-01T16:30:00 2019-10-01T17:30:00;2019-10-02T14:30:00 2019-10-02T15:30:00;2019-10-02T15:30:00 2019-10-02T16:30:00;2019-10-02T16:30:00 2019-10-02T17:30:00;2019-10-03T16:30:00 2019-10-03T17:30:00;2019-10-04T16:30:00 2019-10-04T17:30:00;2019-10-05T14:30:00 2019-10-05T15:30:00;2019-10-05T15:30:00 2019-10-05T16:30:00;2019-10-05T16:30:00 2019-10-05T17:30:00;2019-10-06T14:30:00 2019-10-06T15:30:00;2019-10-06T15:30:00 2019-10-06T16:30:00;2019-10-06T16:30:00 2019-10-06T17:30:00;2019-10-08T16:30:00 2019-10-08T17:30:00;2019-10-09T14:30:00 2019-10-09T15:30:00;2019-10-09T15:30:00 2019-10-09T16:30:00;2019-10-09T16:30:00 2019-10-09T17:30:00;2019-10-10T16:30:00 2019-10-10T17:30:00;2019-10-11T16:30:00 2019-10-11T17:30:00;2019-10-12T14:30:00 2019-10-12T15:30:00;2019-10-12T15:30:00 2019-10-12T16:30:00;2019-10-12T16:30:00 2019-10-12T17:30:00;2019-10-13T14:30:00 2019-10-13T15:30:00;2019-10-13T15:30:00 2019-10-13T16:30:00;2019-10-13T16:30:00 2019-10-13T17:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb9b71f6b436e84bb799adc3ee4699c5af.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/kheops-la-grande-pyramide_714096", "free_text": "\u00c9rig\u00e9e il y a plus de 4 500 ans, la pyramide du pharaon Kh\u00e9ops fascine toujours autant. Derni\u00e8re des sept merveilles du monde antique encore existante, elle se dresse sur le plateau de Gizeh \u00e0 proximit\u00e9 du Caire, la capitale actuelle de l\u2019\u00c9gypte. De H\u00e9rodote \u00e0 nos jours, en passant par la campagne d\u2019\u00c9gypte de Bonaparte, cette pyramide a \u00e9t\u00e9 au centre d\u2019un int\u00e9r\u00eat et d\u2019une fascination sans cesse renouvel\u00e9s. Les d\u00e9couvertes et les commentaires les plus divers n\u2019ont cess\u00e9 d\u2019\u00eatre diffus\u00e9s. Des technologies innovantes de ce d\u00e9but de XXIe si\u00e8cle permettent de compl\u00e9ter les connaissances d\u00e9j\u00e0 acquises sur ce tombeau monumental : radiographie par muons (particules cosmiques) et thermographie infrarouge.\n\nL\u2019exposition r\u00e9alis\u00e9e par l\u2019Espace Mend\u00e8s France, permet de mettre en avant ces technologies les plus r\u00e9centes et la mani\u00e8re dont leur emploi permet d\u2019avancer dans la compr\u00e9hension de cette r\u00e9alisation hors du commun. L\u2019imagination est ainsi stimul\u00e9e par des mises \u00e0 jour impensables il y a encore quelques ann\u00e9es.\n\nGroupes : sur r\u00e9servation\n\nPour une visite de groupe en langue des signes fran\u00e7aise, r\u00e9servation aupr\u00e8s d\u2019Inter\u2019Signes \u00e0 [intersignes86@gmail.com](mailto:intersignes86@gmail.com)", "address": "1 place de la Cath\u00e9drale, POITIERS CEDEX - 86000", "department": "Vienne", "placename": "Espace Mend\u00e8s France", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-13", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348216, 46.580078]}, "record_timestamp": "2019-08-13T10:04:25+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "476d18e4a46368d4886afbbc3ab245f434ebd34d", "fields": {"latlon": [46.435078, 0.122422], "city": "Lusignan", "date_start": "2019-10-05", "uid": "55086215", "placename": "Lusignan", "description": "En savoir plus sur la faune nocturne de la For\u00eat  communale du Grand Parc de Lusignan", "title": "Observation du ciel et de la faune nocturne", "updated_at": "2019-08-12T16:49:10+02:00", "space_time_info": "Lusignan, le samedi 5 octobre \u00e0 20:00", "timetable": "2019-10-05T20:00:00 2019-10-05T00:00:00", "date_end": "2019-10-05", "link": "http://openagenda.com/event/observation-du-ciel-et-de-la-faune-nocturne", "free_text": "Avec les b\u00e9n\u00e9voles de la LPO Poitou- Charentes et de Vienne Nature, pour en savoir plus sur la faune nocturne de la For\u00eat communale du Grand Parc de Lusignan : rapaces nocturnes, chauves-souris...et avec le club d\u2019astronomie Ciel M\u00e9lusin, pour d\u00e9couvrir les multiples objets c\u00e9lestes \u00e0 l\u2019aide d\u2019un t\u00e9lescope et de jumelles. Dans le cadre de la journ\u00e9e nationale Le jour de la nuit et avec le soutien de la Mairie de Lusignan qui organisera une \u00ab extinction partielle \u00bb.", "address": "Place du 8 Mai 1945, Lusignan 86600", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.122422, 46.435078]}, "record_timestamp": "2019-08-12T16:49:10+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "e20d837f031ee3d326c2711f8a619017e9e49049", "fields": {"latlon": [46.586018, 0.345776], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-30", "uid": "35762364", "tags": "concours,minecraft", "pricing_info": "Participation gratuire", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/f431b81d41da40b59eaf1491fa95d02a.base.image.jpg", "title": "Concours Minecraft", "updated_at": "2019-08-12T08:39:54+02:00", "space_time_info": "Universit\u00e9 de Poitiers, le lundi 30 septembre \u00e0 09:00", "description": "Concours de construction sous Minecraft ouvert \u00e0 tous les habitants de la r\u00e9gion Nouvelle Aquitaine", "timetable": "2019-09-30T09:00:00 2019-09-30T21:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbf431b81d41da40b59eaf1491fa95d02a.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/concours-minecraft_357030", "free_text": "Du lundi 30 septembre au dimanche 13 octobre L\u2019universit\u00e9 de Poitiers, organise un concours r\u00e9gional de construction sous Minecraft et Minetest ouvert \u00e0 tous les habitants de Nouvelle-Aquitaine. Le th\u00e8me sera d\u00e9voil\u00e9 le 30 septembre, il a pour objectif de proposer \u00e0 tous d\u2019innover et d\u2019imaginer des solutions futures. Les participants int\u00e9ress\u00e9s peuvent d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent se pr\u00e9-inscrire en ligne. Plusieurs Youtubeurs feront partie du jury et de nombreux lots sont \u00e0 gagner. Renseignements au 05 49 49 66 21 Inscription en ligne : http://goo.gl/pHV36n ou par mail \u00e0 minecraft@univ-poitiers.fr", "address": "15 rue de l'hotel dieu, poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Universit\u00e9 de Poitiers", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-30", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.345776, 46.586018]}, "record_timestamp": "2019-08-12T08:39:54+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "5271fa19cd45556ebcf2bb2bd67af9e760c473d2", "fields": {"latlon": [46.49413, -0.00704], "city": "Sanxay", "date_start": "2019-09-21", "uid": "4122963", "placename": "Site gallo-romain", "pricing_info": "Gratuit. R\u00e9servation obligatoire, places limit\u00e9es.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/e499968cf3e9411188cd25b79ce0b846.base.image.jpg", "title": "D\u00e9couverte des vestiges d'une ville gallo-romaine", "updated_at": "2019-08-07T21:28:54+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Site gallo-romain", "description": "Profitez d'une visite comment\u00e9e du site gallo-romain de Sanxay pour d\u00e9couvrir cette ville occup\u00e9e du Ier au IVe si\u00e8cle ap. J.-C.", "timetable": "2019-09-21T10:00:00 2019-09-21T12:00:00;2019-09-21T14:00:00 2019-09-21T17:30:00;2019-09-22T10:00:00 2019-09-22T12:00:00;2019-09-22T14:00:00 2019-09-22T17:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/site-gallo-romain-de-sanxay", "address": "Route de M\u00e9nigoute, 86600 Sanxay", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbe499968cf3e9411188cd25b79ce0b846.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.00704, 46.49413]}, "record_timestamp": "2019-08-07T21:28:54+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "f25a5bc7f7119139228c2adf8afc294b216fb776", "fields": {"latlon": [46.58026, 0.340196], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "69282768", "placename": "TAP Castille", "pricing_info": "Gratuit. Rendez-vous devant le TAP Castille.", "description": "Des ar\u00e8nes gallo-romaines au Th\u00e9\u00e2tre Auditorium de Poitiers, en passant par le TAP Castille, d\u00e9ambulez dans les rues de Poitiers \u00e0 la d\u00e9couverte de ces lieux de divertissement.", "title": "Les lieux de divertissement \u00e0 Poitiers", "updated_at": "2019-08-07T19:51:01+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 TAP Castille", "timetable": "2019-09-21T15:30:00 2019-09-21T17:30:00;2019-09-22T15:30:00 2019-09-22T17:30:00", "date_end": "2019-09-22", "link": "http://openagenda.com/event/les-lieux-de-divertissement-a-poitiers", "address": "Place Mar\u00e9chal-Leclerc, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.340196, 46.58026]}, "record_timestamp": "2019-08-07T19:51:01+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "320a5388c0830e3afd59bfeb11282d5e270d8de6", "fields": {"latlon": [46.57029, 0.648611], "city": "Chauvigny", "date_start": "2019-07-21", "uid": "38570783", "tags": "le loup qui zozote,Th\u00e9\u00e2tre la grange aux loups,Marionnettes,Chauvigny", "pricing_info": "8, 6, 5\u20ac, participation libre, gratuit", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/18004231414a47c6909e1f2ddb85fa75.base.image.jpg", "title": "Quand on parle du loup...", "updated_at": "2019-07-25T12:08:50+02:00", "space_time_info": "du dimanche 21 juillet au dimanche 11 ao\u00fbt \u00e0 Quand on parle du loup -Th\u00e9\u00e2tre la grange aux loups \u00e0 Saint-Pierre", "description": "Festival pluridisciplinaire (Lecture, ateliers, musique, concert, marionnettes, objets, chanson, performances et th\u00e9\u00e2tre) pour petits et grands organis\u00e9 sur Chauvigny et ses alentours.", "timetable": "2019-07-21T16:00:00 2019-07-21T17:00:00;2019-07-21T17:00:00 2019-07-21T18:00:00;2019-07-21T18:00:00 2019-07-21T19:00:00;2019-07-21T19:00:00 2019-07-21T20:00:00;2019-07-21T20:00:00 2019-07-21T21:00:00;2019-07-21T21:00:00 2019-07-21T22:00:00;2019-07-21T22:00:00 2019-07-21T23:00:00;2019-07-21T23:00:00 2019-07-21T00:00:00;2019-07-22T00:00:00 2019-07-22T01:00:00;2019-07-23T11:00:00 2019-07-23T12:00:00;2019-07-23T16:00:00 2019-07-23T17:00:00;2019-07-23T21:30:00 2019-07-23T22:30:00;2019-07-24T11:00:00 2019-07-24T12:00:00;2019-07-24T16:00:00 2019-07-24T17:00:00;2019-07-25T11:00:00 2019-07-25T12:00:00;2019-07-25T16:00:00 2019-07-25T17:00:00;2019-07-26T09:30:00 2019-07-26T10:30:00;2019-07-26T11:00:00 2019-07-26T12:00:00;2019-07-26T14:00:00 2019-07-26T15:00:00;2019-07-26T16:00:00 2019-07-26T17:00:00;2019-07-26T21:30:00 2019-07-26T22:30:00;2019-07-26T22:30:00 2019-07-26T23:30:00;2019-07-27T10:00:00 2019-07-27T11:00:00;2019-07-28T19:00:00 2019-07-28T20:00:00;2019-07-28T20:00:00 2019-07-28T21:00:00;2019-07-28T21:00:00 2019-07-28T22:00:00;2019-07-28T22:00:00 2019-07-28T23:00:00;2019-07-30T11:00:00 2019-07-30T12:00:00;2019-07-30T16:00:00 2019-07-30T17:00:00;2019-07-30T21:30:00 2019-07-30T22:30:00;2019-07-31T11:00:00 2019-07-31T12:00:00;2019-07-31T16:00:00 2019-07-31T17:00:00;2019-08-01T11:00:00 2019-08-01T12:00:00;2019-08-01T16:00:00 2019-08-01T17:00:00;2019-08-02T09:30:00 2019-08-02T10:30:00;2019-08-02T11:00:00 2019-08-02T12:00:00;2019-08-02T14:00:00 2019-08-02T15:00:00;2019-08-02T16:00:00 2019-08-02T17:00:00;2019-08-02T21:30:00 2019-08-02T22:30:00;2019-08-02T22:30:00 2019-08-02T23:30:00;2019-08-03T10:00:00 2019-08-03T11:00:00;2019-08-04T19:00:00 2019-08-04T20:00:00;2019-08-04T20:00:00 2019-08-04T21:00:00;2019-08-04T21:00:00 2019-08-04T22:00:00;2019-08-04T22:00:00 2019-08-04T23:00:00;2019-08-06T11:00:00 2019-08-06T12:00:00;2019-08-06T16:00:00 2019-08-06T17:00:00;2019-08-06T21:30:00 2019-08-06T22:30:00;2019-08-07T11:00:00 2019-08-07T12:00:00;2019-08-07T16:00:00 2019-08-07T17:00:00;2019-08-08T11:00:00 2019-08-08T12:00:00;2019-08-08T16:00:00 2019-08-08T17:00:00;2019-08-09T09:30:00 2019-08-09T10:30:00;2019-08-09T11:00:00 2019-08-09T12:00:00;2019-08-09T14:00:00 2019-08-09T15:00:00;2019-08-09T16:00:00 2019-08-09T17:00:00;2019-08-09T21:30:00 2019-08-09T22:30:00;2019-08-09T22:30:00 2019-08-09T23:30:00;2019-08-10T10:00:00 2019-08-10T11:00:00;2019-08-11T19:00:00 2019-08-11T20:00:00;2019-08-11T20:00:00 2019-08-11T21:00:00;2019-08-11T21:00:00 2019-08-11T22:00:00;2019-08-11T22:00:00 2019-08-11T23:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb18004231414a47c6909e1f2ddb85fa75.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/quand-on-parle-du-loup_469762", "free_text": "Quand on parle du loup...\n\nDepuis 2006, le loup qui zozote organise chaque \u00e9t\u00e9 \u00e0 Chauvigny son festival pluridisciplinaire Quand on parle du loup\u2026 Depuis sa cr\u00e9ation, le festival, soutenu par la R\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine, le conseil d\u00e9partemental de la Vienne, Grand Poitiers, l\u2019OARA et la ville de Chauvigny, a attir\u00e9 plus de 37000 spectateurs.\n\nAu programme de cet \u00e9t\u00e9 : lecture, ateliers, musique, concert, marionnettes, objets, chanson, performances et th\u00e9\u00e2tre. Une grande part de la programmation d\u00e9di\u00e9e au jeune public se d\u00e9roulera au th\u00e9\u00e2tre la grange aux loups sous la forme de spectacles et d'ateliers. Cependant, le festival conviera le visiteur de passage \u00e0 d\u00e9couvrir Chauvigny sous l'angle original du spectacle vivant. Il aura ainsi la possibilit\u00e9 de d\u00e9couvrir les habitats, les jardins, les monuments ainsi que l'une des plus belles caves m\u00e9di\u00e9vales de la Ville tout en d\u00e9couvrant le travail de qualit\u00e9 des artistes r\u00e9gionaux. La plupart de ces manifestations auront lieu en soir\u00e9e et seront le plus souvent \u00e0 participation libre. \u00c0 noter un nouveau rendez-vous cette ann\u00e9e : L\u2019herbe entre les planches, une invitation \u00e0 se rendre au th\u00e9\u00e2tre tout en profitant du bon air, un dimanche, \u00e0 la campagne. Trois pi\u00e8ces, trois communes, trois lieux avec d\u00e9gustation de produits locaux et tour de la propri\u00e9t\u00e9 !\n\nAvec Cie Le loup qui zozote, la goguette d\u2019enfer, Teatro Golondrino, la brigade des lecteurs, Fran\u00e7oise Lemeur, Ma\u00efa Comm\u00e8re, Tangui Le Bolloc\u2019h, Emmanuel Gaydon, Sylvie Lhuillier, Ticket to swing, V\u00e9ronique Hervouet, Cie ReBonDire, Martenitsa, Cie Iqonapia, Allain Glykos, Cie les petits d\u00e9lices, M o o d, Cie LaBase.", "address": "13 plan Saint-Pierre", "department": "Vienne", "placename": "Quand on parle du loup -Th\u00e9\u00e2tre la grange aux loups \u00e0 Saint-Pierre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-08-11", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.648611, 46.57029]}, "record_timestamp": "2019-07-25T12:08:50+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "426cece6b437ee5011d05b6f68e910a8f502593b", "fields": {"latlon": [46.577484, 0.335949], "city": "Poitiers", "uid": "87271650", "placename": "Maison de l'Architecture de Poitiers", "pricing_info": "Gratuit, sur inscription pr\u00e9alable", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/adab838278b640138c15f5d93adde7d7.base.image.jpg", "date_start": "2019-10-19", "updated_at": "2019-09-16T17:21:58+02:00", "space_time_info": "Maison de l'Architecture de Poitiers, le samedi 19 octobre \u00e0 15:00", "description": "Journ\u00e9es nationales de l'architecture", "timetable": "2019-10-19T15:00:00 2019-10-19T18:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbadab838278b640138c15f5d93adde7d7.base.image.jpg", "city_district": "Les C\u00f4teaux de Saint-Saturnin", "link": "http://openagenda.com/event/balade-architecturale_668734", "free_text": "En route pour une exploration originale du centre-ville ! Posez un nouveau regard sur l'architecture contemporaine de Poitiers... et le temps d'une pause, rencontrez les architectes dans leurs agences.", "address": "1 Rue de la Tranch\u00e9e, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Balade architecturale au coeur de la ville de Poitiers !", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-19", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.335949, 46.577484]}, "record_timestamp": "2019-09-16T17:21:58+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "9de6f2b612d7b6dcdafed91f6ac5bcd0ad465f90", "fields": {"latlon": [46.582248, 0.348456], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-22", "uid": "58357139", "placename": "H\u00f4tel Isa\u00efe de Rochefort (DRAC Nouvelle-Aquitaine - Site de Poitiers)", "pricing_info": "Gratuit.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/cce84f9099634705928af6de17c4b36e.base.image.jpg", "title": "L'H\u00f4tel de Rochefort vous ouvre ses portes !", "updated_at": "2019-08-20T09:42:03+02:00", "space_time_info": "H\u00f4tel Isa\u00efe de Rochefort (DRAC Nouvelle-Aquitaine - Site de Poitiers), le dimanche 22 septembre \u00e0 14:00", "description": "Les services de la Direction r\u00e9gionale des affaires culturelles et les services de l'Inventaire et du patrimoine de la R\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine vous accueil \u00e0 l'h\u00f4tel Isa\u00efe de Rochefort pour les JEP.", "timetable": "2019-09-22T14:00:00 2019-09-22T18:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/lhotel-de-rochefort-vous-ouvre-ses-portes", "address": "102 Grand'Rue, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbcce84f9099634705928af6de17c4b36e.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348456, 46.582248]}, "record_timestamp": "2019-08-20T09:42:03+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "6768ccd06287a2fe4e70eff7729994801e9555d9", "fields": {"latlon": [46.582248, 0.348456], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-22", "uid": "82126619", "placename": "H\u00f4tel Isa\u00efe de Rochefort (DRAC Nouvelle-Aquitaine - Site de Poitiers)", "pricing_info": "Gratuit. Exposition visible en int\u00e9rieur et en ext\u00e9rieur.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_die-historischen-boote-in-der-nachricht-kurzgeschichte-aquitanien_871192.jpg", "title": "Les bateaux historiques en Nouvelle-Aquitaine", "updated_at": "2019-08-20T09:42:00+02:00", "space_time_info": "H\u00f4tel Isa\u00efe de Rochefort (DRAC Nouvelle-Aquitaine - Site de Poitiers), le dimanche 22 septembre \u00e0 14:00", "description": "Venez d\u00e9couvrir l'exposition sur \"Les bateaux historiques en Nouvelle-Aquitaine\" r\u00e9alis\u00e9e par la DRAC Nouvelle-Aquitaine.", "timetable": "2019-09-22T14:00:00 2019-09-22T18:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/die-historischen-boote-in-der-nachrichtkurzgeschichte-aquitanien", "address": "102 Grand'Rue, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_die-historischen-boote-in-der-nachricht-kurzgeschichte-aquitanien_871192.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348456, 46.582248]}, "record_timestamp": "2019-08-20T09:42:00+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "b4373e9f09953bf683a38bc2bfa20bb8b06294a6", "fields": {"latlon": [46.569763, 0.358266], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-05", "uid": "81919485", "tags": "siege auto,voiture,s\u00e9curit\u00e9,isofix,enfant,pr\u00e9vention,s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re", "pricing_info": "sur inscription, don libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_information-sur-la-securite-des-enfants-en-voiture_75851.jpg", "title": "Information sur la s\u00e9curit\u00e9 des enfants en voiture", "updated_at": "2019-09-12T11:17:44+02:00", "space_time_info": "Boutique bulle de bien naitre, le samedi 5 octobre \u00e0 11:00", "description": "comment bien choisir, bien installer et bien utiliser un si\u00e8ge auto ?", "timetable": "2019-10-05T11:00:00 2019-10-05T12:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_information-sur-la-securite-des-enfants-en-voiture_75851.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/information-sur-la-securite-des-enfants-en-voiture", "free_text": "Apr\u00e8s la rentr\u00e9e c'est le moment de venir s'informer sur la s\u00e9curit\u00e9 des enfants en voiture.\n\nPas toujours facile de s'y retrouver dans la jungle des si\u00e8ges auto : dos route, face route, harnais, ceinture, isofix, bouclier, r\u00e9glages, prix, s\u00e9curit\u00e9, dur\u00e9e ? il y a de quoi s'y perdre.\n\nL'association VDR by S\u00e9curange sera pr\u00e9sente \u00e0 la boutique lors d'un atelier d'information pour vous aider \u00e0 bien choisir, bien installer et bien utiliser son si\u00e8ge auto.\n\nVenez y assister et poser vos questions \u00e0 notre b\u00e9n\u00e9vole.", "address": "55 bis route de gencay, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Boutique bulle de bien naitre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-05", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.358266, 46.569763]}, "record_timestamp": "2019-09-12T11:17:44+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "8a7af36659cf2afb7efe04bf0e29f3a5e903faf7", "fields": {"latlon": [46.576288, 0.336696], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-22", "uid": "98340442", "placename": "H\u00f4tel Gilbert - Tribunal administratif de Poitiers", "pricing_info": "Gratuit", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/5ff30c35f2d64bce9aeaf7887803eb76.base.image.jpg", "title": "Visite accompagn\u00e9e du si\u00e8ge du Tribunal administratif de Poitiers", "updated_at": "2019-09-12T12:07:11+02:00", "space_time_info": "H\u00f4tel Gilbert - Tribunal administratif de Poitiers, le dimanche 22 septembre \u00e0 14:00", "description": "Suivez les magistrats et agents du tribunal qui vous guideront \u00e0 travers les salles de l\u2019H\u00f4tel Gilbert.", "timetable": "2019-09-22T14:00:00 2019-09-22T17:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/visite-accompagnee-de-lhotel-gilbert-siege-du-tribunal-adminstratif-de-poitiers", "address": "15 rue de Blossac, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb5ff30c35f2d64bce9aeaf7887803eb76.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.336696, 46.576288]}, "record_timestamp": "2019-09-12T12:07:11+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "88959d8453b7248f284c6f01765ff89088d28557", "fields": {"uid": "17114612", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_formation-technique-du-spectacle-vivant_933083.jpg", "updated_at": "2019-09-11T14:53:40+02:00", "city_district": "Les C\u00f4teaux de Saint-Saturnin", "free_text": "En lien avec le collectif Api Jeunes.\n\nObjectifs: acqu\u00e9rir les notions de base pour installer un espace sc\u00e9nique : la lumi\u00e8re, le son, et l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 pour faire fonctionner le tout. La formation se d\u00e9roulera en deux temps : - Un temps th\u00e9orique pour appr\u00e9hender le mat\u00e9riel et acqu\u00e9rir les notions de bases pour permettre une utilisation adapt\u00e9e. - Un temps de mise en pratique par la mise en place d'un espace sc\u00e9nique en \u00ab condition r\u00e9elle \u00bb. L\u2019occasion de prendre le temps d'essayer, faire, d\u00e9faire, se tromper... Et de r\u00e9pondre aux questions en v\u00e9rifiant par l\u2019exp\u00e9rience.\n\nIntervenant : Nicolas R\u00e9gulier de Z\u00e9ro Point Cirque Atelier destin\u00e9 aux jeunes b\u00e9n\u00e9voles associatifs (18/30 ans) et aux \u00e9tudiants En partenariat avec l'Universit\u00e9 de Poitiers.\n\nCes informations communiqu\u00e9es par l\u2019association organisatrice de la formation peuvent faire l\u2019objet de modifications.\n\nRenseignez-vous aupr\u00e8s d'elle avant de vous d\u00e9placer.", "latlon": [46.582103, 0.344519], "city": "Poitiers", "title": "Formation: Technique du spectacle vivant", "pricing_info": "Sur inscription aupr\u00e8s de l'association", "date_start": "2019-11-09", "timetable": "2019-11-09T10:00:00 2019-11-09T17:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_formation-technique-du-spectacle-vivant_933083.jpg", "date_end": "2019-11-09", "description": "Organis\u00e9e par l'association : Poitiers Jeunes - 86", "tags": "culture,spectacle", "space_time_info": "Voir avec l'association, le samedi 9 novembre \u00e0 10:00", "department": "Vienne", "link": "http://openagenda.com/event/formation-technique-du-spectacle-vivant", "address": "49 rue de la cath\u00e9drale Poitiers", "lang": "fr", "placename": "Voir avec l'association", "region": "Nouvelle-Aquitaine"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.344519, 46.582103]}, "record_timestamp": "2019-09-11T14:53:40+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "c28e3f63d9478d641720e2d180b6b7dce4dc30b3", "fields": {"uid": "39486076", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_formation-sonorisation-des-musiques-actuelles_954449.jpg", "updated_at": "2019-09-11T14:52:59+02:00", "city_district": "Le Parc \u00e0 Fourrage", "free_text": "En lien avec le Confort Moderne.\u00a0\n\nLes objectifs sont: Comment bien pr\u00e9parer ses concerts et mieux appr\u00e9hender le travail avec les techniciens, dans un environnement \u00e9quip\u00e9 et encadr\u00e9 ? Du micro aux retours, en passant par les r\u00e9glages sur sc\u00e8ne, cet atelier permettra de poser toutes vos questions et tester vos id\u00e9es.", "latlon": [46.572709, 0.359632], "city": "Poitiers", "title": "Formation: Sonorisation des musiques actuelles", "pricing_info": "Sur inscription aupr\u00e8s de l'association", "date_start": "2019-11-02", "timetable": "2019-11-02T10:00:00 2019-11-02T13:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_formation-sonorisation-des-musiques-actuelles_954449.jpg", "date_end": "2019-11-02", "description": "Organis\u00e9e par l'association : Poitiers Jeunes - 86", "tags": "culture,musiques", "space_time_info": "Le Confort moderne, le samedi 2 novembre \u00e0 10:00", "department": "Vienne", "link": "http://openagenda.com/event/formation-sonorisation-des-musiques-actuelles", "address": "185 Rue du Faubourg du Pont Neuf, 86000 Poitiers", "lang": "fr", "placename": "Le Confort moderne", "region": "Nouvelle-Aquitaine"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.359632, 46.572709]}, "record_timestamp": "2019-09-11T14:52:59+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "5b554eaae58e29fd2b43230362f0b7f6d704d49b", "fields": {"latlon": [46.580069, 0.341579], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-22", "uid": "56155010", "tags": "floril\u00e8ge,Jardins de traverse,Poitiers,Jardins \u00e9ph\u00e9m\u00e8res,Espaces verts,H\u00f4tel de ville,Square du 125\u00e8me r\u00e9giment,Place Henri Barbusse,Blossac", "pricing_info": "Visite gratuite sur r\u00e9servation (nombre de place limit\u00e9)", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_jardin-de-traverse-balade-un-autre-regard_669_731811.jpg", "title": "! VISITE DU 21/09 ANNUL\u00c9E! Jardin de Traverse - Balade \"Un autre regard\"", "updated_at": "2019-09-18T09:20:46+02:00", "space_time_info": "du samedi 22 juin au samedi 21 septembre \u00e0 H\u00f4tel de Ville - cour arri\u00e8re", "description": "Prenez des chemins de traverse pour d\u00e9couvrir les 4 jardins \u00e9ph\u00e9m\u00e8res de l'H\u00f4tel de ville jusqu'au Parc Blossac, entre art des jardins et cr\u00e9ation contemporaine.", "timetable": "2019-06-22T10:00:00 2019-06-22T12:00:00;2019-07-20T14:30:00 2019-07-20T16:30:00;2019-08-24T10:00:00 2019-08-24T12:00:00;2019-09-21T14:30:00 2019-09-21T16:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_jardin-de-traverse-balade-un-autre-regard_669_731811.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/jardin-de-traverse-balade-un-autre-regard_669", "free_text": "! VISITE DU 21/09 ANNUL\u00c9E! Merci de votre compr\u00e9hension\n\n**Circuit comment\u00e9 par l'animatrice jardinier-botaniste des Espaces verts** : de la cour arri\u00e8re de l\u2019h\u00f4tel de ville jusqu\u2019au Parc de Blossac en passant par le square du 125\u00e8me R\u00e9giment et la Place Henri Barbusse.\n\n**\u00ab La Travers\u00e9e du miroir \u00bb** de l'H\u00f4tel de ville est un hommage au roman de Lewis Caroll qui portait ce nom lorsqu\u2019il fut publi\u00e9 la premi\u00e8re fois en 1931 avant d\u2019\u00eatre renomm\u00e9 \u00ab De l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du miroir \u00bb lors de l\u2019\u00e9dition de 1938. Ici les jeux de miroir install\u00e9s sur la grille et en fond des 2 massifs fleuris qui traversent en diagonal l\u2019espace de la cour ont pour vocation d\u2019amplifier la profondeur, d\u00e9tourner la perception, cr\u00e9er des illusions, d\u00e9multiplier les points de vue et faire r\u00eaver. Comme Alice, explorez le jardin \u00e0 la recherche d\u2019indices et de messages qui \u00e9voquent les personnages loufoques qu\u2019elle croise dans cette aventure.\n\n**Des \u00ab arbres-miroir \u00bb jalonnent la rue Magenta** pour accompagner le visiteur jusqu\u2019au jardin \u00ab cache-cache \u00bb blotti dans le square du 125\u00e8me R\u00e9giment. D\u2019abord cach\u00e9 derri\u00e8re un portail sur la rue puis derri\u00e8re une palissade. Ce **jardin secret**, inaccessible au premier abord, se r\u00e9v\u00e8le aux curieux par l\u2019interm\u00e9diaire de \u00ab boulites \u00bb, un terme local d\u00e9signant une lucarne permettant de \u00ab bouliter \u00bb, c\u2019est-\u00e0-dire de jeter un \u0153il sur l\u2019ext\u00e9rieur sans \u00eatre vu. Se d\u00e9voile alors un **minuscule jardin-monde**, dessin\u00e9 sur le principe du Yin et du Yang, qui assemble les compl\u00e9mentaires pour cr\u00e9er un petit univers harmonieux.\n\nCette ann\u00e9e, Blossac voit grand ! Un **ruban fleuri de plus d\u2019un kilom\u00e8tre et 27 000 fleurs** sillonne les pelouses et invite le visiteur \u00e0 sortir des all\u00e9es trac\u00e9es au cordeau \u00e0 la d\u00e9couverte de chaque bosquet. Une **promenade insolite ponctu\u00e9e de quelques surprises miroitantes et scintillantes**, des arbres-miroirs brouillent l\u2019espace et la perception offrant un jeu de cache-cache et d\u2019illusions.", "address": "poitiers", "department": "Vienne", "placename": "H\u00f4tel de Ville - cour arri\u00e8re", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-21", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.341579, 46.580069]}, "record_timestamp": "2019-09-18T09:20:46+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "418a7a5e0e5bf113fd3cc214cc8abc4e484d3784", "fields": {"latlon": [46.582248, 0.348456], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-22", "uid": "85222832", "placename": "H\u00f4tel Isa\u00efe de Rochefort (DRAC Nouvelle-Aquitaine - Site de Poitiers)", "pricing_info": "Gratuit.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/29f41ad524b440ce80f9032e9171b49a.base.image.jpg", "title": "D\u00e9couverte de la technique de cyanotype", "updated_at": "2019-08-20T09:42:01+02:00", "space_time_info": "H\u00f4tel Isa\u00efe de Rochefort (DRAC Nouvelle-Aquitaine - Site de Poitiers), le dimanche 22 septembre \u00e0 14:00", "description": "Venez d\u00e9couvrir la technique de cyanotype \u00e0 travers l'exposition des tableaux en cyanotype r\u00e9alis\u00e9s uniquement avec des plantes par Agn\u00e8s Clairand, artiste \u00e0 Poitiers.", "timetable": "2019-09-22T14:00:00 2019-09-22T18:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/die-historischen-boote-in-der-nachrichtkurzgeschichte-aquitanien_347007", "free_text": "### Venez d\u00e9couvrir la technique du cyanotype \u00e0 travers l'exposition des tableaux en cyanotype r\u00e9alis\u00e9s uniquement avec des plantes par Agn\u00e8s Clairand, artiste \u00e0 Poitiers.\n\nhttp://www.agnesclairand.com\n\nLe cyanotype est un proc\u00e9d\u00e9 photographique monochrome n\u00e9gatif ancien qui permet d'obtenir un tirage photographique bleu de Prusse, bleu cyan.", "address": "102 Grand'Rue, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb29f41ad524b440ce80f9032e9171b49a.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348456, 46.582248]}, "record_timestamp": "2019-08-20T09:42:01+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "b1daf0a9f6c1fa233c644280dd6393b3c52689c2", "fields": {"latlon": [46.580808, 0.33609], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "93810015", "placename": "Pr\u00e9fecture de la Vienne", "pricing_info": "Gratuit. Rendez-vous devant les grilles de la pr\u00e9fecture.", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "Parcours chor\u00e9graphique : Polyptique empreintes", "updated_at": "2019-08-07T19:52:32+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Pr\u00e9fecture de la Vienne", "description": "Le polyptyque est une peinture \u00e0 plusieurs panneaux : Odile Azagury compose un assemblage de chor\u00e9graphies, partitions dans\u00e9es, propos\u00e9es par tableaux en r\u00e9sonance \u00e0 l\u2019architecture des lieux.", "timetable": "2019-09-21T16:00:00 2019-09-21T17:00:00;2019-09-22T16:00:00 2019-09-22T17:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/polyptique-empreintes", "free_text": "### Le polyptyque est une peinture \u00e0 plusieurs panneaux : Odile Azagury compose un assemblage de chor\u00e9graphies, partitions dans\u00e9es, propos\u00e9es par tableaux en r\u00e9sonance \u00e0 l\u2019architecture des lieux.\n\nChaque tableau propose une nouvelle atmosph\u00e8re, un nouveau point de vue dans les diff\u00e9rents espaces et lieux patrimoniaux du centre de Poitiers. \u00ab Immerg\u00e9es imm\u00e9diatement dans l\u2019architecture du lieu et par sa charge m\u00e9morielle, nous nous sommes attach\u00e9es \u00e0 l\u2019espace, \u00e0 la lumi\u00e8re, \u00e0 la mise en jeu et avons consid\u00e9r\u00e9 le point de vue du regard du public. \u00bb", "address": "7 place Aristide Briand, 86021 Poitiers", "department": "Vienne", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.33609, 46.580808]}, "record_timestamp": "2019-08-07T19:52:32+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "9caf8dbb3ba9ea81bd3e597a522b3c85904d740b", "fields": {"latlon": [46.570509, 0.465568], "city": "S\u00e8vres-Anxaumont", "uid": "15456125", "placename": "\u00c9glise Saint-Nicolas", "pricing_info": "Gratuit, rendez-vous \u00e0 9h30 Place Paul Dezanneau.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/bf0724da23fc4d7caae356b71aa283e0.base.image.jpg", "date_start": "2019-09-21", "updated_at": "2019-08-08T00:10:26+02:00", "space_time_info": "\u00c9glise Saint-Nicolas, le samedi 21 septembre \u00e0 09:30", "description": "Venez visiter l'\u00e9glise Saint-Nicolas et son cimeti\u00e8re et d\u00e9couvrez son d\u00e9cor et son mobilier.", "timetable": "2019-09-21T09:30:00 2019-09-21T19:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbbf0724da23fc4d7caae356b71aa283e0.base.image.jpg", "city_district": "La Maison Neuve", "link": "http://openagenda.com/event/visite-libre-de-leglise-saint-nicolas_939981", "free_text": "### Venez visiter l'\u00e9glise Saint-Nicolas et son cimeti\u00e8re et d\u00e9couvrez son d\u00e9cor et son mobilier.\n\nLa visite de l'\u00e9glise commencera par l'auvent, une corniche soutenue par sept modillons. \u00c0 l'int\u00e9rieur, sur un des autels secondaires, figure une Vierge \u00e0 l'enfant du XVIIIe si\u00e8cle, statue de bois polychrome. Des vitraux modernes tr\u00f4nent aux fen\u00eatres.\n\nDans le cimeti\u00e8re, visite de la croix hosanni\u00e8re du XIVe si\u00e8cle.", "address": "Place Paul-Dezanneau, 86800 Sevres-Anxaumont", "department": "Vienne", "title": "Visite libre de l'\u00e9glise", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-21", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.465568, 46.570509]}, "record_timestamp": "2019-08-08T00:10:26+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "3fa647dcd9d9e4cf6c28a2d39fe14fb89daadb19", "fields": {"latlon": [46.517148, 0.334815], "city": "Ligug\u00e9", "date_start": "2019-09-21", "uid": "34855933", "tags": "filature ligug\u00e9 exposition visite concert artiste simon lazarus art camping bar", "pricing_info": "Gratuit : 2 expositions, d\u00e9couverte de l'\u0153uvre num\u00e9rique de l'artiste plasticien Simon Lazarus, visites guid\u00e9es, samedi et dimanche de 11h \u00e0 19h  // Payant : 5 concerts", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/4db1a206b3ec4661af42e55ac8472a85.base.image.jpg", "title": "Festival \"La Session Verte\"", "updated_at": "2019-08-07T22:32:58+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Les Usines Nouvelles,", "description": "Les Usines vous accueillent pour un week-end festif riche de propositions : concerts, \u0153uvre d'art, expositions, visites guid\u00e9es ; le tout organis\u00e9 en partenariat avec le festival La Session Verte.", "timetable": "2019-09-21T14:00:00 2019-09-21T00:00:00;2019-09-22T11:00:00 2019-09-22T19:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb4db1a206b3ec4661af42e55ac8472a85.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/festival-la-session-verte", "free_text": "### Les Usines vous accueillent pour un week-end festif riche de propositions : concerts, \u0153uvre d'art, expositions, visites guid\u00e9es ; le tout organis\u00e9 en partenariat avec le festival La Session Verte.\n\nLa Session Verte revient pour sa 5\u00e8me \u00e9dition, qui se d\u00e9roulera aux Usines de Ligug\u00e9 \u00e0 seulement 5km de Poitiers !\n\nOn se retrouve le weekend du 21 et 22 septembre 2019 pour profiter du dernier weekend de l'\u00e9t\u00e9 !\n\nPour cette Session nous travaillons en partenariat avec l\u2019association AY 128 (porteuse du projet des Usines) pour vous offrir une cinqui\u00e8me \u00e9dition du tonnerre !\n\nCette formule toute particuli\u00e8re prend place dans le cadre des Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes du Patrimoine. Vous pourrez donc profiter du lieu, des visites et de quelques spectacles gratuits en journ\u00e9e.\n\nDes espaces de jeux et d'animation seront install\u00e9s pour le weekend et vous aurez le plaisir de retrouver Luck (le coiffeur des Usines) pour une coupe de printemps-de-fin-d'\u00e9t\u00e9 sous tivoli !\n\nEn soir\u00e9e, la formule reste payante et vous propose de profiter des derni\u00e8res lueurs de l'\u00e9t\u00e9 devant 5 concerts, une bi\u00e8re locale \u00e0 la main et bonne humeur \"\u00e0 l'appui\" !\n\nNotre bar vous accueillera du samedi apr\u00e8s-midi au dimanche apr\u00e8s-midi avec le plaisir de vous servir des bi\u00e8res des brasseries des Pirates du Clain, Ninja et de la Manufacture de bi\u00e8res !\n\nEt comme chaque ann\u00e9e, pour les r\u00e9veils difficiles, un petit-d\u00e9jeuner attendra les festivaliers et festivali\u00e8res le dimanche d\u00e8s 10h.\n\nLes Journ\u00e9es du Patrimoine se poursuivent le dimanche apr\u00e8s-midi avec un concert et d'autres animations.\n\nPLUS D'INFOS \u00c0 VENIR sur notre facebook.\n\nPensez \u00e0 r\u00e9server vos places, nombre limit\u00e9 \u00e0 500 places pour les concerts.", "address": "Avenue de la plage, 86240 Ligug\u00e9", "department": "Vienne", "placename": "Les Usines Nouvelles,", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.334815, 46.517148]}, "record_timestamp": "2019-08-07T22:32:58+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "072feecce07895b4eaec05a52ce90e1291e39b49", "fields": {"latlon": [46.603605, 0.597723], "city": "Bonnes", "date_start": "2019-09-21", "uid": "67693997", "placename": "Ancien presbyt\u00e8re", "pricing_info": "Gratuit. Tout public.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/b0efa3087aa74e8bb1dfb6f0fe5b4370.base.image.jpg", "title": "Exposition : de la carri\u00e8re \u00e0 la sculpture", "updated_at": "2019-08-08T02:37:34+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Ancien presbyt\u00e8re", "description": "Venez d\u00e9couvrir les pierres sculpt\u00e9es qui ornent les fa\u00e7ades parisiennes et les oeuvres des sculpteurs Marc M\u00e9r\u00e9 et Ars\u00e8ne Galisson.", "timetable": "2019-09-21T14:00:00 2019-09-21T15:00:00;2019-09-21T15:00:00 2019-09-21T16:00:00;2019-09-21T16:00:00 2019-09-21T17:00:00;2019-09-21T17:00:00 2019-09-21T18:00:00;2019-09-22T14:00:00 2019-09-22T15:00:00;2019-09-22T15:00:00 2019-09-22T16:00:00;2019-09-22T16:00:00 2019-09-22T17:00:00;2019-09-22T17:00:00 2019-09-22T18:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/exposition-de-la-carriere-a-la-sculpture", "free_text": "Les fa\u00e7ades de certains monuments parisiens, comme le Centre Administratif de Montrouge, construit en 1934, ou le Palais des Colonies, construit en 1931, sont orn\u00e9es de sculptures provenant des carri\u00e8res locales de Lavoux et de Terc\u00e9. En parall\u00e8le de l'exposition de ces sculptures, les sculpteurs locaux Marc M\u00e9r\u00e9 et Ars\u00e8ne Galisson pr\u00e9senteront leurs oeuvres.", "address": "Rue Paul Rougnon, 86300 Bonnes", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbb0efa3087aa74e8bb1dfb6f0fe5b4370.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.597723, 46.603605]}, "record_timestamp": "2019-08-08T02:37:34+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "6566bd2ec2db8fc473eaf92b4ee1cc23b15861db", "fields": {"latlon": [46.494331, -0.005939], "city": "Sanxay", "date_start": "2019-08-10", "uid": "62597385", "tags": "Op\u00e9ra,Spectacle,Festival,Musique,Classique,Danse,Plein air,A\u00efda,Orchestre,Famille,Enfants,Tout public,Th\u00e9\u00e2tre", "pricing_info": "Places de 19 \u00e0 87 euros - tarif pr\u00e9f\u00e9rentiel pour les jeunes de moins de 25 ans", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_aida-de-giueseppe-verdi_550832.jpg", "title": "A\u00efda de Giuseppe Verdi", "updated_at": "2019-07-25T12:08:37+02:00", "space_time_info": "du samedi 10 ao\u00fbt au mercredi 14 ao\u00fbt \u00e0 Soir\u00e9es Lyriques de Sanxay", "description": "Les Soir\u00e9es Lyriques de Sanxay f\u00eatent leur 20\u00e8me anniversaire et pr\u00e9senteront \u00e0 cette occasion une nouvelle production de l'op\u00e9ra A\u00efda.", "timetable": "2019-08-10T21:30:00 2019-08-10T00:30:00;2019-08-12T21:30:00 2019-08-12T00:30:00;2019-08-14T21:30:00 2019-08-14T00:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_aida-de-giueseppe-verdi_550832.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/aida-de-giueseppe-verdi", "free_text": "**Un op\u00e9ra spectaculaire**\n\nCommand\u00e9 par le kh\u00e9dive d'Egypte, Isma\u00efl Pacha, \u00e0 Giuseppe Verdi en 1869, \u00e0 l'occasion de la construction du canal de Suez, A\u00efda sera repr\u00e9sent\u00e9 pour la premi\u00e8re fois au Th\u00e9\u00e2tre du Caire, construit pour l'occasion, le 24 d\u00e9cembre 1871\\. La cr\u00e9ation europ\u00e9enne de l'op\u00e9ra aura lieu, elle, le 8 f\u00e9vrier 1872 \u00e0 la Scala de Milan. Depuis A\u00efda a \u00e9t\u00e9 jou\u00e9 des centaines de fois dans le monde.\n\nL'id\u00e9e de cet op\u00e9ra \u00e0 grand spectacle est n\u00e9e dans le cerveau fertile du grand \u00e9gyptologue fran\u00e7ais Auguste Mariette qui imagina en outre les d\u00e9cors et les costumes. Antonio Ghislanzoni \u00e9crivit le livret et Verdi la musique.\n\n_L'intrigue se d\u00e9roule au temps des pharaons \u00e0 Memphis en Egypte_. Radames, capitaine des gardes du pharaon, revient au pays apr\u00e8s avoir vaincu les Ethiopiens. Il est aim\u00e9 par Amneris, la fille du roi d'Egypte, qui a pour esclave A\u00efda, fille du roi d'Ethiopie, Amonasro. D\u00e9daignant l'amour d'Amneris, Radames tombe amoureux d'A\u00efda. Radames va livrer des secrets militaires \u00e0 Amonasro par l'interm\u00e9diaire de sa fille. Consid\u00e9r\u00e9 d\u00e8s lors comme tra\u00eetre \u00e0 sa patrie, Radames est condamn\u00e9 \u00e0 mort et A\u00efda d\u00e9cide de mourir avec lui.\n\n&lt;span style=\"text-decoration: underline;\"&gt;Avec&lt;/span&gt; : Elena Guseva (_A\u00efda_), Olesya Petrova (_Amneris_), Sophie Marin-Degor (_La grande Pr\u00eatresse_), Irakli Kakhidze (_Radames_), Vitaliy Bilyy (_Amonasro_), In-Sung Sim (_Ramfis_), Nika Guliashvili (_Le Roi_), Luca Lombardo (_Le Messager_).\n\nOrchestre, ch\u0153ur et ballet des Soir\u00e9es Lyriques de Sanxay\n\nDirection musicale : Valerio Galli  \nMise en sc\u00e8ne : Jean-Christophe Mast  \nSc\u00e9nographie : J\u00e9r\u00f4me Bourdin  \nLumi\u00e8res : Pascal No\u00ebl  \nChor\u00e9graphie : Laurence Fanon\n\nRestauration possible sur place\n\n**Attention,** en cas d'intemp\u00e9ries ou de force majeure, les Soir\u00e9es Lyriques de Sanxay se r\u00e9servent le droit de reporter la s\u00e9ance au lendemain. Dans ce cas, les billets restent valables sans aucune autre formalit\u00e9 et ils ne peuvent en aucun cas faire l'objet d'une demande de remboursement.", "address": "route de M\u00e9nigoute Sanxay", "department": "Vienne", "placename": "Soir\u00e9es Lyriques de Sanxay", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-08-14", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.005939, 46.494331]}, "record_timestamp": "2019-07-25T12:08:37+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "3ab61ec151a0a49c2f849d44747efbe1f595932a", "fields": {"latlon": [46.417318, 0.041658], "city": "Rouill\u00e9", "date_start": "2019-09-21", "uid": "24020995", "placename": "Temple de Rouill\u00e9", "pricing_info": "Gratuit.", "description": "Venez profiter d'une exposition sur Jean Calvin et de jeux d'orgues au temple pour les Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes du Patrimoine.", "title": "Exposition et concert au temple", "updated_at": "2019-08-08T00:57:35+02:00", "space_time_info": "Temple de Rouill\u00e9, le samedi 21 septembre \u00e0 14:30", "timetable": "2019-09-21T14:30:00 2019-09-21T18:30:00", "date_end": "2019-09-21", "city_district": "La P\u00e9tini\u00e8re", "link": "http://openagenda.com/event/visite-du-temple-de-rouille-86480", "address": "14 rue de la Lib\u00e9ration, 86480 Rouill\u00e9", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.041658, 46.417318]}, "record_timestamp": "2019-08-08T00:57:35+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "716e39ffd8ff3b7254a784c8f4762cf09c0d50c4", "fields": {"latlon": [46.43517, 0.12212], "city": "Lusignan", "date_start": "2019-09-21", "uid": "924878", "tags": "Moyen Age,Histoire,L\u00e9gende,\u00e9glise romane,maison \u00e0 colombages,Porte de ville fortifi\u00e9e,ruelles fa\u00e7ades portes et fen\u00eatres m\u00e9di\u00e9vales,nouvel am\u00e9nagement du site patrimonial,fouilles arch\u00e9ologiques,parcours-d\u00e9couverte,Sauvegarde / Mise en valeur du", "pricing_info": "Gratuit.", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "Cit\u00e9 de Lusignan : entre histoire et l\u00e9gendes !", "updated_at": "2019-08-08T11:31:23+02:00", "space_time_info": "Cit\u00e9 historique de Lusignan, le samedi 21 septembre \u00e0 14:30", "description": "Partez \u00e0 la d\u00e9couverte de la Cit\u00e9 historique de Lusignan, site m\u00e9di\u00e9val au riche pass\u00e9 f\u00e9odal et royal, cadre de l\u2019exceptionnelle destin\u00e9e de la puissante famille Lusignan et cit\u00e9 de la f\u00e9e M\u00e9lusine !", "timetable": "2019-09-21T14:30:00 2019-09-21T19:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/visite-commentee-de-la-cite-historique-de-lusignan-site-medieval-histoire-et-legende-nouvel-amenagement-du-site-patrimonial", "free_text": "### Partez \u00e0 la d\u00e9couverte de la Cit\u00e9 historique de Lusignan, site m\u00e9di\u00e9val au riche pass\u00e9 f\u00e9odal et royal, cadre de l\u2019exceptionnelle destin\u00e9e de la puissante famille Lusignan et cit\u00e9 de la f\u00e9e M\u00e9lusine !\n\n**14h30 : L'\u00e9glise Notre-Dame et Saint-Junien (XI-XII-XV si\u00e8cles)** dans son contexte historique et l\u00e9gendaire (ext\u00e9rieur/int\u00e9rieur) : son histoire, son bestiaire, sa crypte, chapiteaux, dalles fun\u00e9raires et gisant, ses abords et fouilles arch\u00e9ologiques, son environnement. Ruelle au trac\u00e9 m\u00e9di\u00e9val et maison \u00e0 colombages.\n\n**15h45 : La Porte fortifi\u00e9e de la Haute-ville (XIII-XVII si\u00e8cles)**, ses 2 tours m\u00e9di\u00e9vales, son pont et ses foss\u00e9s. D\u00e9couvertes arch\u00e9ologiques. _Patrimoine mis en valeur apr\u00e8s une phase de d\u00e9construction et de fouille_s.\n\n**17h00 : Petit parcours d\u00e9couverte** de la cit\u00e9 et des halles jusqu'au site du ch\u00e2teau : ruelles bord\u00e9es de maisons anciennes avec de belles fa\u00e7ades, portes et fen\u00eatres, un chemin de ronde, ...\n\nDes expositions sur l'histoire de Lusignan et de ses seigneurs peuvent \u00e9galement \u00eatre visit\u00e9es.", "address": "Haute-ville, 86600 Lusignan", "department": "Vienne", "placename": "Cit\u00e9 historique de Lusignan", "date_end": "2019-09-21", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.12212, 46.43517]}, "record_timestamp": "2019-08-08T11:31:23+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "f32f0725b5b90a30972be0ed2af0d7c4739284eb", "fields": {"latlon": [46.580078, 0.348216], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "72545597", "placename": "Espace Mend\u00e8s France", "pricing_info": "Gratuit", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/07e75112746f4a29a2e944ce5f85bcad.base.image.jpg", "title": "Exposition \"Kh\u00e9ops - La grande pyramide\"", "updated_at": "2019-08-08T02:31:50+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Espace Mend\u00e8s France", "description": "\u00c9rig\u00e9e il y a plus de 4 500 ans, la pyramide du pharaon Kh\u00e9ops fascine toujours autant. Des technologies innovantes de ce d\u00e9but de XXIe si\u00e8cle permettent de compl\u00e9ter les connaissances d\u00e9j\u00e0 acquises.", "timetable": "2019-09-21T14:00:00 2019-09-21T15:00:00;2019-09-21T15:00:00 2019-09-21T16:00:00;2019-09-21T16:00:00 2019-09-21T17:00:00;2019-09-21T17:00:00 2019-09-21T18:00:00;2019-09-22T14:00:00 2019-09-22T15:00:00;2019-09-22T15:00:00 2019-09-22T16:00:00;2019-09-22T16:00:00 2019-09-22T17:00:00;2019-09-22T17:00:00 2019-09-22T18:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/visite-de-lexposition-kheops-la-grande-pyramide", "free_text": "Derni\u00e8re des sept merveilles du monde antique encore existante, la pyramide de Kh\u00e9ops se dresse sur le plateau de Gizeh \u00e0 proximit\u00e9 du Caire, la capitale actuelle de l\u2019\u00c9gypte. D'H\u00e9rodote \u00e0 nos jours, en passant par la campagne d\u2019\u00c9gypte de Bonaparte, cette pyramide a \u00e9t\u00e9 au centre d\u2019un int\u00e9r\u00eat et d\u2019une fascination sans cesse renouvel\u00e9s. Les d\u00e9couvertes et les commentaires les plus divers n\u2019ont cess\u00e9 d\u2019\u00eatre diffus\u00e9. Des technologies innovantes de ce d\u00e9but de XXIe si\u00e8cle permettent de compl\u00e9ter les connaissances d\u00e9j\u00e0 acquises sur ce tombeau monumental : radiographie par muons (particules cosmiques) et thermographie infrarouge.\n\nL\u2019exposition r\u00e9alis\u00e9e par l\u2019Espace Mend\u00e8s France, permet de mettre en avant ces technologies les plus r\u00e9centes et la mani\u00e8re dont leur emploi permet d\u2019avancer dans la compr\u00e9hension de cette r\u00e9alisation hors du commun. L\u2019imagination est ainsi stimul\u00e9e par des mises \u00e0 jour impensables il y a encore quelques ann\u00e9es.\n\nExposition r\u00e9alis\u00e9e en collaboration avec Philippe Mainterot, laboratoire Hell\u00e9nisation et romanisation dans le monde antique (Herma \u2013 EA 3811) de l\u2019universit\u00e9 de Poitiers, le mus\u00e9e Sainte-Croix de Poitiers, l\u2019Institut Pprime (CNRS, ISAE-ENSMA et universit\u00e9 de Poitiers) et le laboratoire SYRTE (CNRS \u2013 Observatoire de Paris).", "address": "1 place de la Cath\u00e9drale, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb07e75112746f4a29a2e944ce5f85bcad.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348216, 46.580078]}, "record_timestamp": "2019-08-08T02:31:50+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "7e276b7bdd1ad60b8ff14c9510f7d38188021914", "fields": {"latlon": [46.5801, 0.347071], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "72437613", "placename": "Mus\u00e9e Sainte-Croix", "pricing_info": "Gratuit.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/9729d0aea1f84201a62b945244b5844c.base.image.jpg", "title": "Visite guid\u00e9e : \"Aborder la sculpture du XIXe si\u00e8cle\"", "updated_at": "2019-08-08T01:36:34+02:00", "space_time_info": "Mus\u00e9e Sainte-Croix, le samedi 21 septembre \u00e0 16:30", "description": "Familiarisez-vous avec les techniques et les styles de la sculpture du XIXe si\u00e8cle en \u00e9tudiant les \u0153uvres des sculpteurs de l'\u00e9poque allant de Pradier \u00e0 Maillol.", "timetable": "2019-09-21T16:30:00 2019-09-21T17:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/visites-des-collections-permanentes-et-exposition-temporaire", "free_text": "### Familiarisez-vous avec les techniques et les styles de la sculpture du XIXe si\u00e8cle en \u00e9tudiant les \u0153uvres des sculpteurs de l'\u00e9poque allant de Pradier \u00e0 Maillol.\n\nT\u00e9moin des changements d'attitude et des \u00e9coles successives, la sculpture du XIXe si\u00e8cle et du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle est aussi marqu\u00e9e par le d\u00e9veloppement de l'industrialisation et le march\u00e9 de l'art.\n\nCette visite est men\u00e9e par Danier Clauzier, guide-conf\u00e9rencier.", "address": "3 bis rue Jean-Jaur\u00e8s, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb9729d0aea1f84201a62b945244b5844c.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-21", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.347071, 46.5801]}, "record_timestamp": "2019-08-08T01:36:34+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "06afa28f8ec52c833110b78743a5bb538a83c1d9", "fields": {"latlon": [46.567828, 0.365306], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "17900760", "placename": "Lyc\u00e9e Camille Gu\u00e9rin", "pricing_info": "Gratuit, dur\u00e9e de la visite 30 minutes", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/8cc330e690b2483c883759758780cb3c.base.image.jpg", "title": "Visite libre autour des travaux des \u00e9l\u00e8ves et de la collection naturaliste.", "updated_at": "2019-08-07T18:43:38+02:00", "space_time_info": "Lyc\u00e9e Camille Gu\u00e9rin, le samedi 21 septembre \u00e0 09:30", "description": "D\u00e9couvrez les travaux des \u00e9l\u00e8ves du lyc\u00e9e et la collection naturaliste compos\u00e9e d\u2019oiseaux, de mammif\u00e8res, d\u2019insectes, et d\u2019ossements. Visite propos\u00e9e dans le cadre de l\u2019action \u00ab Histoire de bahuts \u00bb.", "timetable": "2019-09-21T09:30:00 2019-09-21T17:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/visite-libre-autour-des-travaux-des-eleves-et-de-la-collection-naturaliste-par-les-lyceens", "free_text": "### D\u00e9couvrez les travaux des \u00e9l\u00e8ves du lyc\u00e9e et la collection naturaliste compos\u00e9e d\u2019oiseaux, de mammif\u00e8res, d\u2019insectes, et d\u2019ossements. Visite propos\u00e9e dans le cadre de l\u2019action \u00ab Histoire de bahuts \u00bb.\n\nPoss\u00e9dant une riche collection naturaliste, le lyc\u00e9e a lanc\u00e9 en 2018 un projet de valorisation de ce patrimoine naturel et scientifique par les arts plastiques. Accompagn\u00e9s de l\u2019artiste plasticien Mathieu Furg\u00e9, les \u00e9l\u00e8ves du lyc\u00e9e ont cr\u00e9\u00e9 de nouvelles esp\u00e8ces hybrides tout droit sorties de leur imaginaire. Ils ont \u00e9galement r\u00e9alis\u00e9 des fiches scientifiques de collection sur le mod\u00e8le de celles de la collection de l\u2019Universit\u00e9 et un travail sur la biodiversit\u00e9 et la po\u00e9sie \u00e0 partir de texte du po\u00e8te qu\u00e9becois Gaston Miron.", "address": "33 rue de la Gibauderie, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb8cc330e690b2483c883759758780cb3c.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-21", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.365306, 46.567828]}, "record_timestamp": "2019-08-07T18:43:38+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "d586cc280ffbf2c5242a2e43097bbb12cf676b1e", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-27", "uid": "65302065", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_data-sandwich_342_14725.jpg", "title": "Data sandwich - Visualiser les chiffres", "updated_at": "2019-06-14T14:27:56+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 27 juin \u00e0 12:00", "description": "Venez manger votre sandwich tout en d\u00e9couvrant les bonnes pratiques pour faire passer un message avec des donn\u00e9es avec DatActivist !", "timetable": "2019-06-27T12:00:00 2019-06-27T14:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/data-sandwich_342", "free_text": "[**Inscriptions ouvertes** !]\n\nCe d\u00e9jeuner sur : \"Visualiser les chiffres : bonnes pratiques pour faire passer un message avec des donn\u00e9es\" sera anim\u00e9 par [DatActivist](https://datactivist.coop/fr/), une soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative et participative qui se donne pour mission d\u2019ouvrir les donn\u00e9es et de les rendre utiles et utilis\u00e9es.\n\nSandwich offert aux 10 premiers inscrits !\u00a0\n\n[https://bit.ly/2FamsBS](https://bit.ly/2FamsBS)\u00a0\n\nOrganis\u00e9 par [Grand Poitiers Open Data](https://data.grandpoitiers.fr/pages/accueil/).", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_data-sandwich_342_14725.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-27", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-06-14T14:27:56+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "28bb1daff54690b6f97fdeadbfc07e34caaa90f4", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-18", "uid": "2346524", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_soiree-reseaux-sociaux-2-comment-faire-du-business-avec-facebook_568634.jpg", "title": "Soir\u00e9e R\u00e9seaux Sociaux #2 Comment Faire du Business avec Facebook ?", "updated_at": "2019-08-27T14:45:41+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mercredi 18 septembre \u00e0 18:00", "description": "Seront abord\u00e9s diff\u00e9rents points sur les bonnes pratiques, strat\u00e9gies et nouvelles techniques \u00e0 utiliser pour faire du business gr\u00e2ce \u00e0 Facebook.", "timetable": "2019-09-18T18:00:00 2019-09-18T20:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/soiree-reseaux-sociaux-2-comment-faire-du-business-avec-facebook", "free_text": "Cette conf\u00e9rence s'adresse :\n\n*   aux ind\u00e9pendants / freelances\n\n*   aux chefs d'entreprises locales\n\n*   aux responsables marketing / communication de start-ups, PME &amp; grandes entreprises\n\n*   aux n\u00e9ophytes / d\u00e9butant souhaitant se former sur le volet digital &amp; r\u00e9seaux sociaux\n\nEn bref, seront abord\u00e9s diff\u00e9rents points sur les bonnes pratiques, strat\u00e9gies et nouvelles techniques \u00e0 utiliser pour faire du business gr\u00e2ce \u00e0 Facebook (cas concrets).\n\n_Organis\u00e9 par [Robin Lecoq de Mamen Medias](https://www.linkedin.com/in/robinlecoq/)._\n\n_Inscription par ici : [https://bit.ly/2ZhIEpT](https://bit.ly/2ZhIEpT)_", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_soiree-reseaux-sociaux-2-comment-faire-du-business-avec-facebook_568634.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-18", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-08-27T14:45:41+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "2ec5622d55fbae3fd6b506ddcd768fa6c482259f", "fields": {"latlon": [46.400376, 0.072112], "city": "Rouill\u00e9", "date_start": "2019-10-09", "uid": "20182546", "tags": "jeu,game,3d,modeliser,apprendre,programmer,outils libres", "pricing_info": "gratuit", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "Comment cr\u00e9er un jeu vid\u00e9o en 3D", "updated_at": "2019-08-13T15:54:07+02:00", "space_time_info": "Lyc\u00e9e agricole - Rurart, le mercredi 9 octobre \u00e0 14:00", "description": "Apprenez \u00e0 prendre en main un logiciel permettant de cr\u00e9er un jeu vid\u00e9o", "timetable": "2019-10-09T14:00:00 2019-10-09T17:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/creer-un-1er-jeu-video-en-3d", "free_text": "Lors de cet atelier vous apprendrez \u00e0 utiliser Blender, outil permettant la mod\u00e9lisation, l'animation et la programmation. Vous pourrez d\u00e9couvrir le blender game engine, le moteur de jeu int\u00e9gr\u00e9 et le syst\u00e8me de briques logiques (interface visuelle) permettant la \"programmation graphique\".", "address": "Venours, ROUILL\u00c9 - 86480", "department": "Vienne", "placename": "Lyc\u00e9e agricole - Rurart", "date_end": "2019-10-09", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.072112, 46.400376]}, "record_timestamp": "2019-08-13T15:54:07+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "9cc86663993a9c4d47ce4737ead17a67403183cb", "fields": {"latlon": [46.586743, 0.348081], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-01", "uid": "74520037", "tags": "Animation,Espaces verts,Plantes,Fleurissement,bouture,Jardinage,Atelier,conseil", "pricing_info": "Animation gratuite sur r\u00e9servation (nombre de place limit\u00e9)", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_atelier-pratiques-de-jardinage-bouture_675781.jpg", "title": "ATELIER PRATIQUES DE JARDINAGE -  Bouture", "updated_at": "2019-06-14T10:55:52+02:00", "space_time_info": "du samedi 1 juin au samedi 3 ao\u00fbt \u00e0 Jardin des Plantes", "description": "Venez d\u00e9couvrir les diff\u00e9rentes techniques pour des boutures r\u00e9ussies.", "timetable": "2019-06-01T10:00:00 2019-06-01T12:00:00;2019-08-03T10:00:00 2019-08-03T12:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_atelier-pratiques-de-jardinage-bouture_675781.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/atelier-pratiques-de-jardinage-bouture", "free_text": "Dans cet atelier, vous d\u00e9couvrirez tout les conseil et astuces pour bien r\u00e9ussir ses boutures.", "address": "poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Jardin des Plantes", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-08-03", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348081, 46.586743]}, "record_timestamp": "2019-06-14T10:55:52+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "6c433829c07408f3d20f5503f17a34462cf240d6", "fields": {"latlon": [46.569763, 0.358266], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-16", "uid": "13256039", "tags": "art,peinture,fresque,nature", "pricing_info": "Sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_peintures-naturelles_209478.jpg", "title": "Peintures naturelles", "updated_at": "2019-09-12T22:57:12+02:00", "space_time_info": "du mercredi 16 octobre au mercredi 17 juin 2020 \u00e0 Boutique bulle de bien naitre", "description": "Cr\u00e9ation de ma palette de couleurs avec des ocres et pigments pour r\u00e9aliser une fresque collective.", "timetable": "2019-10-16T10:00:00 2019-10-16T11:00:00;2019-10-16T15:30:00 2019-10-16T16:30:00;2019-11-20T10:00:00 2019-11-20T11:00:00;2019-11-20T15:30:00 2019-11-20T16:30:00;2019-12-11T10:00:00 2019-12-11T11:00:00;2019-12-11T15:30:00 2019-12-11T16:30:00;2020-01-15T10:00:00 2020-01-15T11:00:00;2020-01-15T15:30:00 2020-01-15T16:30:00;2020-02-19T10:00:00 2020-02-19T11:00:00;2020-02-19T15:30:00 2020-02-19T16:30:00;2020-03-18T10:00:00 2020-03-18T11:00:00;2020-03-18T15:30:00 2020-03-18T16:30:00;2020-04-22T10:00:00 2020-04-22T11:00:00;2020-04-22T15:30:00 2020-04-22T16:30:00;2020-05-13T10:00:00 2020-05-13T11:00:00;2020-05-13T15:30:00 2020-05-13T16:30:00;2020-06-17T10:00:00 2020-06-17T11:00:00;2020-06-17T15:30:00 2020-06-17T16:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_peintures-naturelles_209478.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/peintures-naturelles", "free_text": "Un apr\u00e8s midi \u00e0 la boutique Bulle de Bien N\u00e2itre c'est... des p'tits bonheurs !!\n\nAtelier de peinture o\u00f9 nous allons r\u00e9aliser ensemble des fresques qui orneront le mur de la boutique. Une palette de couleurs cr\u00e9\u00e9e avec des ocres et des pigments selon les anciennes recettes traditionnelles.\n\nDe 10h00 \u00e0 11H00, atelier parents/enfants \u00e0 partir de 2 ans\n\nDe 15H30 \u00e0 16H30: atelier pour les 5/10 ans\u00a0\n\ntarif : 20 euros la s\u00e9ance (18 euros par enfants si fratrie)", "address": "55 bis route de gencay, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Boutique bulle de bien naitre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2020-06-17", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.358266, 46.569763]}, "record_timestamp": "2019-09-12T22:57:12+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "fcce83053d9a4d40fde2af6b981eb24fd6789c2f", "fields": {"latlon": [46.580078, 0.348216], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-05", "uid": "91169012", "tags": "biodiversit\u00e9,microorganismes,bact\u00e9ries,champignons,v\u00e9g\u00e9taux,cloportes", "pricing_info": "entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/69fe6950dc284916b2ff49c24c972d0f.base.image.jpg", "title": "La vie \u00e0 toutes les \u00e9chelles", "updated_at": "2019-09-05T16:19:08+02:00", "space_time_info": "du samedi 5 octobre au dimanche 6 octobre \u00e0 Espace Mend\u00e8s France", "description": "Venez d\u00e9couvrir avec le laboratoire EBI (\u00e9cologie et biologie des interactions) et l'\u00e9cole de l'ADN les organismes visibles et invisibles \u00e0 l'\u0153il nu qui nous entourent et leurs effets b\u00e9n\u00e9fiques !", "timetable": "2019-10-05T14:00:00 2019-10-05T18:00:00;2019-10-06T14:00:00 2019-10-06T18:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb69fe6950dc284916b2ff49c24c972d0f.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/mille-et-une-vies_722873", "free_text": "Le **laboratoire Ecologie et Biologie des Interactions** propose d'aborder la diversit\u00e9 du vivant sous diff\u00e9rents angles et \u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9chelles au travers de trois ateliers juxtapos\u00e9s qui pr\u00e9senteront :\n\n\\- La diversit\u00e9 des microorganismes et leurs int\u00e9r\u00eats dans les domaines de l'environnement, de l\u2019alimentaire et de la sant\u00e9;\n\n\\- Le monde des v\u00e9g\u00e9taux et leur valorisation;\n\n\\- Les animaux : exemple des isopodes terrestres : leurs services en agriculture et leur interaction avec les bact\u00e9ries de genre Wolbachia, parasites de la reproduction\n\n**Les microorganismes et leurs effets b\u00e9n\u00e9fiques**\n\nLes travaux de Louis Pasteur au XIXe si\u00e8cle ont permis d'associer certaines pathologies \u00e0 des organismes tr\u00e8s petits, de la taille du microm\u00e8tre, appel\u00e9s micro-organismes. Il a alors \u00e9t\u00e9 pr\u00e9conis\u00e9 d'\u00e9liminer tous les micro-organismes afin de pr\u00e9venir toutes maladies infectieuses. Toutefois, aujourd'hui, il est de plus en plus reconnu que l'asepsie g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e semble \u00eatre une grave erreur. Si certains micro-organismes sont effectivement \u00e0 l'origine de maladies, d\u2019autres sont inoffensifs voire b\u00e9n\u00e9fiques et utiles pour l\u2019homme.\n\nA l'occasion de cette nouvelle \u00e9dition de la f\u00eate de la science, nous proposons de d\u00e9couvrir les microorganismes qui nous entourent et d\u2019\u00e9voquer leurs r\u00f4les b\u00e9n\u00e9fiques notamment dans les domaines de l'environnement, de l\u2019alimentaire et de la sant\u00e9, en utilisant comme support un poster.\n\nLe public aura l\u2019occasion :\n\n\\- de visualiser des photographies de microorganismes observ\u00e9s au microscope \u00e9lectronique\n\n\\- d'observer des boites de p\u00e9tri g\u00e9los\u00e9es ferm\u00e9es contenant des d\u00e9p\u00f4ts de divers aliments (roquefort, bi\u00e8re, yaourt...) accompagn\u00e9s des bact\u00e9ries ou champignons associ\u00e9s (_Penicillium roqueforti, Saccharomyces cerevisiae, Streptococcus thermophilus_...).\n\n\\- de pr\u00e9parer et de visualiser au microscope optique des champignons utilis\u00e9s pour la fabrication du pain ou de la bi\u00e8re et la fabrication de fromage.\n\n\\- d'observer au microscope optique les microorganismes naturellement pr\u00e9sents dans les eaux du Clain afin de mieux comprendre leurs r\u00f4les dans l'\u00e9quilibre de la biodiversit\u00e9.\n\n\\- d'observer des boites de p\u00e9tri g\u00e9los\u00e9es ferm\u00e9es contenant des pr\u00e9l\u00e8vements d'eau de diverses origines accompagn\u00e9s de leurs microorganismes.\n\nPour le jeune public, un puzzle sera \u00e0 reconstruire pour d\u00e9couvrir un microorganisme (protozoaire) et mod\u00e8le du laboratoire: _Acanthamoeba castellanii_. Un jeu de cartes dont le but sera d'assembler chaque aliment ou boisson \u00e0 son microorganisme associ\u00e9 sera \u00e9galement \u00e0 disposition.\n\nAinsi sur ce stand, principalement trois cat\u00e9gories de microorganismes seront abord\u00e9es : les champignons, les bact\u00e9ries et les protozoaires.\n\n**Le monde des v\u00e9g\u00e9taux et leur valorisation**\n\nLes v\u00e9g\u00e9taux sont des organismes vivants autotrophes vis-\u00e0-vis du carbone, c\u2019est-\u00e0-dire, qu\u2019ils sont capables de fabriquer eux-m\u00eames leur propre mati\u00e8re organique (sucres) n\u00e9cessaire \u00e0 leur croissance et leur m\u00e9tabolisme. Gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019eau puis\u00e9e dans le sol par leurs racines, ils sont capables, \u00e0 partir du CO2 atmosph\u00e9rique, de synth\u00e9tiser des sucres dans les feuilles via la photosynth\u00e8se. Une partie de ces sucres sera achemin\u00e9e vers les organes d\u00e9pourvus d\u2019appareil photosynth\u00e9tique comme les racines, les jeunes feuilles, les fleurs et les fruits. Par ailleurs, les v\u00e9g\u00e9taux ont acquis au cours de leur \u00e9volution, une relation symbiotique avec des microorganismes du sol b\u00e9n\u00e9fiques pour leur croissance et leur d\u00e9veloppement. La valorisation de microorganismes symbiotiques, naturellement pr\u00e9sents dans la biodiversit\u00e9 du sol, permet d\u2019am\u00e9liorer la productivit\u00e9 et la qualit\u00e9 des cultures v\u00e9g\u00e9tales. Elle est aujourd\u2019hui utilis\u00e9e comme un outil de lutte biologique et agro\u00e9cologique pour remplacer l\u2019utilisation des m\u00e9thodes chimiques (engrais et pesticides).\n\nDepuis toujours, l\u2019homme a utilis\u00e9 les v\u00e9g\u00e9taux pour se nourrir et il a su, depuis sa s\u00e9dentarisation, d\u00e9velopper leur utilisation \u00e0 grande \u00e9chelle via l\u2019agriculture. Cependant, les v\u00e9g\u00e9taux peuvent \u00eatre source de nombreuses autres propri\u00e9t\u00e9s que l\u2019homme a commenc\u00e9 \u00e0 exploiter.\n\nAinsi dans le cadre de cette manifestation, nous nous proposons de pr\u00e9senter au grand public, l\u2019utilisation du v\u00e9g\u00e9tal dans diff\u00e9rents secteurs d\u2019activit\u00e9s sous forme de posters, via la r\u00e9alisation d\u2019une extraction de pigments et la pr\u00e9sentation de quelques \u00e9chantillons de produits issus de la transformation de fibres v\u00e9g\u00e9tales, ainsi que d\u2019un syst\u00e8me de culture de plantes permettant d\u2019observer leur syst\u00e8me racinaire ...\n\n\\- le public aura l\u2019occasion d\u2019observer des \u00e9chantillons de v\u00e9g\u00e9taux et des pr\u00e9parations microscopiques \u00e0 l\u2019aide de loupes binoculaires et de microscopes afin d\u2019appr\u00e9hender les diff\u00e9rentes structures anatomiques li\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9volution des v\u00e9g\u00e9taux depuis leur vie dans l\u2019eau jusqu\u2019\u00e0 leur adaptation \u00e0 la vie terrestre. Il pourra aussi observer des associations symbiotiques de leurs racines avec des microorganismes du sol (champignons mycorhiziens, rhizobact\u00e9ries), comme par exemple : les mycorhizes vivant en association naturelle avec les racines de 80% des plantes cultiv\u00e9es. De m\u00eame, des images de microscopie montrant des coupes de syst\u00e8mes racinaires seront pr\u00e9sent\u00e9es.\n\n\\- le jeune public pourra reconstituer sous forme de puzzle une plante enti\u00e8re. Il pourra \u00e9galement s\u2019essayer \u00e0 un jeu d\u2019association permettant de reconna\u00eetre \u00e0 quelles plantes sont associ\u00e9es des graines vari\u00e9es.\n\n**Les isopodes terrestres ou cloportes et leur interaction avec les bact\u00e9ries Wolbachia**\n\nEn tant que d\u00e9tritivores et d\u00e9composeurs de la mati\u00e8re organique, les cloportes sont consid\u00e9r\u00e9s comme des bio-indicateurs importants dans la nature et notamment dans les agro-paysages. Partie int\u00e9grante de la biodiversit\u00e9 de nos r\u00e9gions, ils traduisent la qualit\u00e9 des parcelles cultiv\u00e9es et des prairies. Notre \u00e9quipe \u00e9tudie, entre autres, ces services \u00e9co-syst\u00e9miques ainsi que les interactions entre les cloportes et les bact\u00e9ries du genre Wolbachia qu\u2019ils h\u00e9bergent dans leurs cellules. Celles-ci induisent chez leur h\u00f4te des effets de manipulation de la reproduction comme la f\u00e9minisation avec des m\u00e2les g\u00e9n\u00e9tiques se d\u00e9veloppant en femelles ph\u00e9notypiques.\n\nDans le cadre de cette manifestation, nous pr\u00e9senterons cette bact\u00e9rie par un poster.\n\nLe public aura \u00e9galement l'occasion d'observer \u00e0 l\u2019aide de loupes binoculaires, plusieurs esp\u00e8ces de cloportes et leur comportement de d\u00e9placement dans un labyrinthe. Les diff\u00e9rences morphologiques entre les m\u00e2les et les femelles seront aussi observables sous loupe ainsi que l\u2019effet de Wolbachia sur le choix du partenaire de reproduction.\n\nEnfin, \u00e0 partir d\u2019extraits d\u2019ADN de cloportes, nous tenterons de d\u00e9celer la pr\u00e9sence d\u2019ADN de Wolbachia dans ces cloportes.\n\nPour le jeune public, un puzzle permettra de reconstituer le cloporte _Armadillidium vulgare_ et un 'quiz cocotte' sera disponible pour retrouver les habitats de diff\u00e9rents organismes du sol vivant avec les cloportes, en fonction de leurs exigences \u00e9cologiques.", "address": "1 place de la Cath\u00e9drale, POITIERS CEDEX - 86000", "department": "Vienne", "placename": "Espace Mend\u00e8s France", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-06", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348216, 46.580078]}, "record_timestamp": "2019-09-05T16:19:08+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "a92b48237ad3925e6ae178be5545a00ec66f68c8", "fields": {"latlon": [46.5845, 0.3426], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "36061247", "placename": "M\u00e9diath\u00e8que Fran\u00e7ois-Mitterrand", "pricing_info": "Gratuit. Visite guid\u00e9e : sur inscription \u00e0 partir du 3 septembre, limit\u00e9e \u00e0 25 personnes, dur\u00e9e : 1h.", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "Exposition \"1569 - Poitiers au coeur des guerres de Religion\"", "updated_at": "2019-08-07T19:44:30+02:00", "space_time_info": "M\u00e9diath\u00e8que Fran\u00e7ois-Mitterrand, le samedi 21 septembre \u00e0 10:00", "description": "Venez d\u00e9couvrir Poitiers pendant les guerres de Religion et le si\u00e8ge de la ville Coligny en 1569 !", "timetable": "2019-09-21T10:00:00 2019-09-21T18:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/la-mediatheque-francois-mitterand_986601", "free_text": "### Venez d\u00e9couvrir Poitiers pendant les guerres de Religion et le si\u00e8ge de la ville Coligny en 1569 !\n\n\u00c0 l\u2019\u00e9t\u00e9 1569, alors que la Troisi\u00e8me guerre de Religion fait rage dans l\u2019ouest de la France, les troupes protestantes de Coligny mettent le si\u00e8ge devant Poitiers. Au-del\u00e0 des souffrances de la population et de la destruction d\u2019une partie de la ville, cet \u00e9pisode douloureux marque durablement les esprits \u00e0 travers po\u00e8mes, chansons, r\u00e9cits, peintures et gravures.\n\nUne visite guid\u00e9e vous est propos\u00e9e entre 16h et 17h.", "address": "4 rue de l'Universit\u00e9, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "date_end": "2019-09-21", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.3426, 46.5845]}, "record_timestamp": "2019-08-07T19:44:30+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "6858f9142b233ed8de0f6f885b297ccd97fe7e32", "fields": {"latlon": [46.580548, 0.351586], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "47944248", "placename": "\u00c9glise Sainte-Radegonde", "pricing_info": "Gratuit. Pr\u00e9sentation de l'orgue samedi \u00e0 17h.", "description": "Venez visiter librement l'\u00e9glise et profitez d'une audition suivie d'une visite de l'orgue par Simone Villard, organiste titulaire, le samedi de 17h \u00e0 18h30 !", "title": "D\u00e9couverte de l'\u00e9glise et de son orgue", "updated_at": "2019-08-07T19:33:56+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 \u00c9glise Sainte-Radegonde", "timetable": "2019-09-21T09:00:00 2019-09-21T19:00:00;2019-09-22T09:00:00 2019-09-22T19:00:00", "date_end": "2019-09-22", "link": "http://openagenda.com/event/leglise-sainte-radegonde", "address": "Rue du Pigeon-Blanc, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.351586, 46.580548]}, "record_timestamp": "2019-08-07T19:33:56+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "28833e6c949ecd0ba0f2df468d37e09422ec5b6e", "fields": {"latlon": [46.558304, 0.506826], "city": "Saint-Julien-l'Ars", "date_start": "2019-10-08", "uid": "95676426", "tags": "esp\u00e8ces,biodiversit\u00e9,protection de l'environnement", "pricing_info": "R\u00e9serv\u00e9 aux \u00e9coliers de Saint Julien l'Ars", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "La biodiversit\u00e9 de nos jardins", "updated_at": "2019-08-13T16:06:02+02:00", "space_time_info": "Salle polyvalente, Saint julien l'ars, le mardi 8 octobre \u00e0 09:30", "description": "Reconna\u00eetre divers chants d'oiseaux pour d\u00e9couvrir la biodiversit\u00e9 et l'int\u00e9r\u00eat de la prot\u00e9ger.", "timetable": "2019-10-08T09:30:00 2019-10-08T11:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/la-biodiversite-de-nos-jardins", "free_text": "Le but est de faire \u00e9couter diff\u00e9rents chants d'oiseaux (m\u00e9sange bleue, rouge queue, troglodyte mignon...) et de faire reconnaitre ses chants par les enfants. Le tout dans un contexte de pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9.", "address": "Place Henri Huyard 86800 Saint Julien l'Ars", "department": "Vienne", "placename": "Salle polyvalente,Saint julien l'ars", "date_end": "2019-10-08", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.506826, 46.558304]}, "record_timestamp": "2019-08-13T16:06:02+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "1d5d936795390940753ec28304f8f1d70e4edb33", "fields": {"latlon": [46.586743, 0.348081], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-11-09", "uid": "99136138", "tags": "Espaces verts,Atelier,Atelier enfant,bombe \u00e0 graines,fleurs", "pricing_info": "Animation gratuite sur r\u00e9servation (nombre de place limit\u00e9)", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/f3a6ffe15a9d456b9ede7340dfa7cfd1.base.image.jpg", "title": "ATELIER LES PETITES POUSSES   - Tableau d'automne", "updated_at": "2019-06-14T10:47:41+02:00", "space_time_info": "du samedi 9 novembre au mercredi 20 novembre \u00e0 Jardin des Plantes", "description": "Venez r\u00e9aliser des tableaux aux couleurs automnales \u00e0 l'aide de feuilles et autres \u00e9l\u00e9ments v\u00e9g\u00e9taux", "timetable": "2019-11-09T14:30:00 2019-11-09T16:00:00;2019-11-20T14:30:00 2019-11-20T16:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbf3a6ffe15a9d456b9ede7340dfa7cfd1.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/atelier-les-petites-pousses-tableau-dautomne", "free_text": "Vous r\u00e9aliserez des tableaux aux couleurs automnales \u00e0 l'aide de feuilles et autres \u00e9l\u00e9ments v\u00e9g\u00e9taux. Vous pourrez coller, d\u00e9couper, colorier tous ces \u00e9l\u00e9ments afin de laisser libre court \u00e0 votre imagination.", "address": "poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Jardin des Plantes", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-11-20", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348081, 46.586743]}, "record_timestamp": "2019-06-14T10:47:41+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "7ecd0118acda9b3b9fca6d1b445b42ca6877a65b", "fields": {"uid": "26524337", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_formation-accompagner-les-apprenants-dans-l-amelioration-de-la-competence-orale_199712.jpg", "updated_at": "2019-08-05T11:48:14+02:00", "city_district": "Les C\u00f4teaux de Saint-Saturnin", "free_text": "Objectifs :\n\n-Acqu\u00e9rir des connaissances sur le public \u00e9tranger qui apprend une nouvelle langue : le fran\u00e7ais  \n-Comprendre les m\u00e9canismes d'apprentissages mis en jeu par l'apprentissage du fran\u00e7ais.  \n-Se familiariser avec les m\u00e9thodologies \"actionnelles\".  \n-Acqu\u00e9rir des techniques d'animation (mettre en place les jeux de r\u00f4le au sein d'un s\u00e9ance,...)  \n-Utiliser des outils, des supports num\u00e9riques qui permettent l'am\u00e9lioration de la comp\u00e9tence orale.", "latlon": [46.591713, 0.358258], "city": "Poitiers", "title": "Formation: Accompagner les apprenants dans l'am\u00e9lioration de la comp\u00e9tence orale", "pricing_info": "Sur inscription aupr\u00e8s de l'association", "date_start": "2019-10-30", "timetable": "2019-10-30T09:30:00 2019-10-30T17:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_formation-accompagner-les-apprenants-dans-l-amelioration-de-la-competence-orale_199712.jpg", "date_end": "2019-10-30", "description": "Organis\u00e9e par l'association : ALSIV : lutte contre l'illettrisme Formations aux savoirs de base - 86", "tags": "communication,animation,num\u00e9rique,illettrisme", "space_time_info": "Si\u00e8ge ALSIV, le mercredi 30 octobre \u00e0 09:30", "department": "Vienne", "link": "http://openagenda.com/event/formation-accompagner-les-apprenants-dans-l-amelioration-de-la-competence-orale", "address": "9, rue de la Clou\u00e8re, 86000 Poitiers", "lang": "fr", "placename": "Si\u00e8ge ALSIV", "region": "Nouvelle-Aquitaine"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.358258, 46.591713]}, "record_timestamp": "2019-08-05T11:48:14+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "dcf01ba64aa4ba8cda766ef534af13bff85448b9", "fields": {"latlon": [46.567088, 0.381566], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-08", "uid": "91821413", "placename": "UFR Sciences Fondamentales et Appliqu\u00e9es - B\u00e2t B24 3e \u00e9tage", "pricing_info": "Sur inscription, gratuit", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "Petites exp\u00e9riences de chimie ludiques", "updated_at": "2019-08-13T15:50:18+02:00", "space_time_info": "du mardi 8 octobre au jeudi 10 octobre \u00e0 UFR Sciences Fondamentales et Appliqu\u00e9es - B\u00e2t B24 3e \u00e9tage", "description": "Petites exp\u00e9riences de chimie, ludiques et adapt\u00e9es \u00e0 un public scolaire", "timetable": "2019-10-08T09:00:00 2019-10-08T13:00:00;2019-10-10T09:00:00 2019-10-10T13:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/petites-experiences-de-chimie-ludiques", "free_text": "En petits groupes de 3 ou 4, les \u00e9l\u00e8ves passeront d\u2019atelier en atelier afin de r\u00e9aliser des exp\u00e9riences amusantes. La s\u00e9ance a lieu dans une salle de travaux pratiques de la Facult\u00e9 des Sciences am\u00e9nag\u00e9e pour l'occasion. Les blouses sont fournies et les \"Waouh\" garantis !\n\nLes exp\u00e9riences sont sans danger et encadr\u00e9es par du personnel de l\u2019universit\u00e9 de Poitiers, chercheurs, enseignants-chercheurs, doctorants.", "address": "4 rue Michel Brunet, Poitiers - 86000", "department": "Vienne", "date_end": "2019-10-10", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.381566, 46.567088]}, "record_timestamp": "2019-08-13T15:50:18+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "d4c11c12897f2093d642c38ca7ae8d9e8bc4a5f2", "fields": {"latlon": [46.577484, 0.335949], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "95648006", "placename": "Maison de l'Architecture de Poitiers", "pricing_info": "Gratuit", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/8d410d1fe0c74211a8ea5de4a3c039bd.base.image.jpg", "title": "Exposition : Albums des Jeunes Architectes et Paysagistes - AJAP 2018", "updated_at": "2019-08-07T18:29:32+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Maison de l'Architecture de Poitiers", "description": "Venez d\u00e9couvrir le travail des laur\u00e9ats du palmar\u00e8s 2018 des \"AJAP\", concours biennal organis\u00e9 par le minist\u00e8re de la Culture.", "timetable": "2019-09-21T14:00:00 2019-09-21T18:00:00;2019-09-22T14:00:00 2019-09-22T18:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/exposition-albums-des-jeunes-architectes-et-paysagistes-ajap-2018", "address": "1 rue de la Tranch\u00e9e - 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb8d410d1fe0c74211a8ea5de4a3c039bd.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.335949, 46.577484]}, "record_timestamp": "2019-08-07T18:29:32+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "d7413081cef73aeaa9debf26341153b2b883d9cb", "fields": {"latlon": [46.580078, 0.348216], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-05", "uid": "68061672", "tags": "Plan\u00e9tarium,Etoiles,Plan\u00e8tes", "title": "Plan\u00e9tarium", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/7af3cd0aec2b42f2a4d9b935dc6b7975.base.image.jpg", "description": "Plan\u00e9tarium", "updated_at": "2019-08-13T11:02:34+02:00", "space_time_info": "du samedi 5 octobre au dimanche 13 octobre \u00e0 Espace Mend\u00e8s France", "timetable": "2019-10-05T14:30:00 2019-10-05T15:30:00;2019-10-05T15:30:00 2019-10-05T16:30:00;2019-10-05T16:30:00 2019-10-05T17:30:00;2019-10-06T14:30:00 2019-10-06T15:30:00;2019-10-06T15:30:00 2019-10-06T16:30:00;2019-10-06T16:30:00 2019-10-06T17:30:00;2019-10-08T09:00:00 2019-10-08T10:00:00;2019-10-08T10:00:00 2019-10-08T11:00:00;2019-10-08T14:30:00 2019-10-08T15:30:00;2019-10-08T15:30:00 2019-10-08T16:30:00;2019-10-10T09:00:00 2019-10-10T10:00:00;2019-10-10T10:00:00 2019-10-10T11:00:00;2019-10-10T14:30:00 2019-10-10T15:30:00;2019-10-10T15:30:00 2019-10-10T16:30:00;2019-10-11T09:00:00 2019-10-11T10:00:00;2019-10-11T10:00:00 2019-10-11T11:00:00;2019-10-11T14:30:00 2019-10-11T15:30:00;2019-10-11T15:30:00 2019-10-11T16:30:00;2019-10-12T14:30:00 2019-10-12T15:30:00;2019-10-12T15:30:00 2019-10-12T16:30:00;2019-10-12T16:30:00 2019-10-12T17:30:00;2019-10-13T14:30:00 2019-10-13T15:30:00;2019-10-13T15:30:00 2019-10-13T16:30:00;2019-10-13T16:30:00 2019-10-13T17:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb7af3cd0aec2b42f2a4d9b935dc6b7975.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/planetarium_994903", "free_text": "Le plan\u00e9tarium de l\u2019Espace Mend\u00e8s France permet de plonger, comme en pleine nuit, dans un ciel constitu\u00e9 de plus de 4000 \u00e9toiles. L\u2019animateur s\u2019adapte aux diff\u00e9rentes demandes. Il peut montrer le mouvement apparent et r\u00e9el des astres, d\u00e9couvrir les caract\u00e9ristiques surprenantes des \u00e9toiles et pr\u00e9senter certaines plan\u00e8tes. Une s\u00e9ance est d\u2019une dur\u00e9e de 1h30.\n\nGroupes : sur r\u00e9servation", "address": "1 place de la Cath\u00e9drale, POITIERS CEDEX - 86000", "department": "Vienne", "placename": "Espace Mend\u00e8s France", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-13", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348216, 46.580078]}, "record_timestamp": "2019-08-13T11:02:34+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "498b1d46318312814b69834f43ebc5f90cfd0001", "fields": {"latlon": [46.568574, 0.379819], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-08", "uid": "5395984", "tags": "d\u00e9chets,biomasse,environnement,\u00e9cologie,z\u00e9ro d\u00e9chet,compost,recyclage,valorisation,gaspillage,poubelle", "pricing_info": "Inscription obligatoire aupr\u00e8s de la BU Sciences de Poitiers (cf. n\u00b0 ci-dessous) - 30 \u00e9l\u00e8ves maximum par cr\u00e9neau de 30 minutes - Ateliers gratuits", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "La vie secr\u00e8te de nos composts", "updated_at": "2019-08-13T09:42:55+02:00", "space_time_info": "du mardi 8 octobre au jeudi 10 octobre \u00e0 Biblioth\u00e8que Universitaire Sciences Poitiers", "description": "Un atelier exp\u00e9rimental destin\u00e9 aux publics scolaires, du CE2 \u00e0 la troisi\u00e8me, propos\u00e9 par l'Association G\u00e9n\u00e9ration Bio-Sant\u00e9 (AGBS) de l'Universit\u00e9 de Poitiers.", "timetable": "2019-10-08T10:30:00 2019-10-08T11:00:00;2019-10-08T15:00:00 2019-10-08T15:30:00;2019-10-10T10:30:00 2019-10-10T11:00:00;2019-10-10T15:00:00 2019-10-10T15:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/ateliers-experimentaux-pour-cm1-cm2-et-collegiens", "free_text": "Les 8 et 10 octobre 2019, la [Biblioth\u00e8que Universitaire Sciences campus](http://scd.univ-poitiers.fr/vos-bibliotheques/campus-de-poitiers/bu-sciences-campus/) de Poitiers invite les \u00e9l\u00e8ves du CE2 \u00e0 la troisi\u00e8me \u00e0 venir d\u00e9couvrir les bact\u00e9ries et autres micro-organismes qui peuplent nos composts, et qui sont n\u00e9cessaires aux activit\u00e9s de cette usine g\u00e9ante de gestion des d\u00e9chets.\n\nCet atelier exp\u00e9rimental est propos\u00e9 par l'Association G\u00e9n\u00e9ration Bio-Sant\u00e9 (AGBS), compos\u00e9e d'\u00e9tudiant.e.s de l\u2019Unit\u00e9 de Formation Bio-Sant\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Poitiers. Pour plus d'informations sur les activit\u00e9s de cette association, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 jeter un oeil \u00e0 leur page Facebook, [https://fr-fr.facebook.com/agbs.biosante/](https://fr-fr.facebook.com/agbs.biosante/) .\n\nAttention : les places sont limit\u00e9es ! Cet atelier aura lieu le mardi 8 octobre 2019 de 10h30 \u00e0 11h, le m\u00eame jour de 15h \u00e0 15h30, puis le jeudi 10 octobre de 10h30 \u00e0 11h, puis de 15h \u00e0 15h30 : chacun de ces cr\u00e9neaux d'une demi-heure peut accueillir **30 \u00e9l\u00e8ves maximum**. N'h\u00e9sitez donc pas \u00e0 vous inscrire au plus vite en t\u00e9l\u00e9phonant \u00e0 la BU Sciences, au 05.49.45.33.61.", "address": "1 rue Charles-Claude Chenou 86073 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Biblioth\u00e8que Universitaire Sciences Poitiers", "date_end": "2019-10-10", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.379819, 46.568574]}, "record_timestamp": "2019-08-13T09:42:55+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "896781fdf19c99c3594e8190a079aaaa2118bd46", "fields": {"latlon": [46.580808, 0.33609], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-22", "uid": "39886634", "tags": "visite guid\u00e9e,architecture", "pricing_info": "Gratuit. 8 guides conf\u00e9renciers pour les 8 d\u00e9parts de visites guid\u00e9es. D\u00e9parts \u00e0 10h, 11h, 14h, 14h30, 15h, 15h30 ,16h et 16h30 (dernier d\u00e9part). Inscription obligatoire sur le site internet de la pr\u00e9fecture. 40 personnes par visite.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/65e8be77b92844fca2e254ec452e0d5f.base.image.jpg", "title": "Visites guid\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9fecture", "updated_at": "2019-08-07T19:53:30+02:00", "space_time_info": "le dimanche 22 septembre \u00e0 Pr\u00e9fecture de la Vienne", "description": "D\u00e9couvrez une exposition sur Jules Ferry et une exposition pr\u00e9sentant l'Historial du Poitou et l'Arena Futuroscope, deux projets d'envergure. Profitez du festival des Soir\u00e9es Lyriques de Sanxay.", "timetable": "2019-09-22T10:00:00 2019-09-22T11:30:00;2019-09-22T14:00:00 2019-09-22T17:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb65e8be77b92844fca2e254ec452e0d5f.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/visite-guidee-a-la-prefecture-de-la-vienne", "free_text": "### D\u00e9couvrez une exposition sur Jules Ferry et une exposition pr\u00e9sentant l'Historial du Poitou et l'Arena Futuroscope, deux projets d'envergure. Profitez du festival des Soir\u00e9es Lyriques de Sanxay.\n\n*   La Pr\u00e9fecture de la Vienne vous propose une exposition sur Jules Ferry l\u2019histoire d\u2019une \u00e9cole, un mannequin avec l\u2019uniforme de Madame la Pr\u00e9f\u00e8te. Le Salon de l\u2019Imp\u00e9ratrice a \u00e9t\u00e9 mis en sc\u00e8ne pour reconstituer une salle \u00e0 manger-salon telle qu\u2019elle pouvait l\u2019\u00eatre au XIX\u00e8me si\u00e8cle avec du mobilier de la pr\u00e9fecture.\n\n*   Le D\u00e9partement de la Vienne vous propose une exposition pr\u00e9sentant deux projets d\u2019envergure : l\u2019Historial du Poitou, futur site touristique majeur qui verra le jour en 2022 dans l\u2019enceinte du ch\u00e2teau de Monts-sur-Guesnes et l\u2019Arena Futuroscope, nouvel amphith\u00e9\u00e2tre d\u00e9di\u00e9 au sport et \u00e0 la culture sur la Technopole du Futuroscope.\n*   De plus, \u00e0 l\u2019occasion de la 20e \u00e9dition des Soir\u00e9es Lyriques de Sanxay, le festival sera mis \u00e0 l\u2019honneur au D\u00e9partement.", "address": "7 place Aristide Briand, 86021 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Pr\u00e9fecture de la Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.33609, 46.580808]}, "record_timestamp": "2019-08-07T19:53:30+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "08901ee6c500d36a9423df2fe83bb5be3c076631", "fields": {"latlon": [46.580528, 0.340186], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "23291012", "placename": "H\u00f4tel de Ville", "pricing_info": "Gratuit. Dur\u00e9e : 2h.", "description": "\u00c0 l'initiative de la Soci\u00e9t\u00e9 des Antiquaires de l'Ouest, plusieurs universitaires sp\u00e9cialistes de l\u2019histoire de la ville reviendront sur son pass\u00e9 en tant que chef-lieu administratif et politique.", "title": "Table ronde \"Poitiers, capitale de province de la p\u00e9riode antique \u00e0 2015\"", "updated_at": "2019-08-07T19:47:34+02:00", "space_time_info": "H\u00f4tel de Ville, le samedi 21 septembre \u00e0 17:30", "timetable": "2019-09-21T17:30:00 2019-09-21T19:30:00", "date_end": "2019-09-21", "link": "http://openagenda.com/event/lhotel-de-ville-de-poitiers_240856", "address": "Place du Mar\u00e9chal-Leclerc, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.340186, 46.580528]}, "record_timestamp": "2019-08-07T19:47:34+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "2c1ca1b0dd418bf36900c4c8d01d73b6b01447da", "fields": {"latlon": [46.595195, 0.528384], "city": "Lavoux", "date_start": "2019-10-03", "uid": "59747616", "placename": "Salle des f\u00eates", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/4df247b146804d8b95bce41690c27372.base.image.jpg", "description": "Les scolaires de la commune d\u00e9couvriront ce qu\u2019est la pression atmosph\u00e9rique, les diff\u00e9rents \u00e9tats de la mati\u00e8re et le fonctionnement d\u2019une montgolfi\u00e8re ou d\u2019un a\u00e9rostat.", "updated_at": "2019-08-12T15:49:35+02:00", "space_time_info": "Salle des f\u00eates, le jeudi 3 octobre \u00e0 18:30", "timetable": "2019-10-03T18:30:00 2019-10-03T20:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb4df247b146804d8b95bce41690c27372.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/lumieres-en-boite_380242", "free_text": "Ce spectacle, anim\u00e9 par l\u2019Espace Mend\u00e8s France - Poitiers, d\u00e9crypte les ph\u00e9nom\u00e8nes lumineux qui nous entourent lors d\u2019une f\u00eate : spots, stroboscope, fum\u00e9e, boule \u00e0 facettes, lumi\u00e8re fluo\u2026 Vous y d\u00e9couvrirez le fonctionnement de l\u2019oeil avant de passer aux diverses manipulations d\u00e9monstratives pour comprendre les ph\u00e9nom\u00e8nes physiques. Animation-spectacle par l\u2019**Espace Mend\u00e8s France - Poitiers.**", "address": "86800 Lavoux", "department": "Vienne", "title": "Lumi\u00e8res en bo\u00eete", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-03", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.528384, 46.595195]}, "record_timestamp": "2019-08-12T15:49:35+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "66eaf7309a4542644f3417962b9075e64b304030", "fields": {"latlon": [46.517308, 0.564389], "city": "Terc\u00e9", "date_start": "2019-09-21", "uid": "84435997", "placename": "Mus\u00e9e de la Vienne dans la Seconde Guerre Mondiale", "pricing_info": "Gratuit", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/e35b864b4bfe4456abf1a7f4f78eeebb.base.image.jpg", "title": "Voyage dans la Vienne de la Seconde Guerre mondiale", "updated_at": "2019-08-08T02:16:11+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Mus\u00e9e de la Vienne dans la Seconde Guerre Mondiale", "description": "Laissez-vous guider et suivez le parcours mus\u00e9ographique retra\u00e7ant le d\u00e9roulement des \u00e9v\u00e8nements de la Seconde Guerre mondiale dans la Vienne.", "timetable": "2019-09-21T14:00:00 2019-09-21T15:00:00;2019-09-21T15:00:00 2019-09-21T16:00:00;2019-09-21T16:00:00 2019-09-21T17:00:00;2019-09-21T17:00:00 2019-09-21T18:00:00;2019-09-22T10:00:00 2019-09-22T11:00:00;2019-09-22T11:00:00 2019-09-22T12:00:00;2019-09-22T14:00:00 2019-09-22T15:00:00;2019-09-22T15:00:00 2019-09-22T16:00:00;2019-09-22T16:00:00 2019-09-22T17:00:00;2019-09-22T17:00:00 2019-09-22T18:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/a-la-decouverte-du-musee-de-la-vienne-dans-la-2eme-guerre-mondiale", "free_text": "Les diff\u00e9rents th\u00e8mes abord\u00e9s, les panneaux repr\u00e9sentant des sc\u00e8nes reconstitu\u00e9es, les t\u00e9moignages rassembl\u00e9s et les tr\u00e8s nombreux objets expos\u00e9s vous permettront de plonger au c\u0153ur de l'Histoire.", "address": "4 route de Chauvigny, 86800 Terc\u00e9", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbe35b864b4bfe4456abf1a7f4f78eeebb.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.564389, 46.517308]}, "record_timestamp": "2019-08-08T02:16:11+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "641a0c301175a5af2437f1af62ec245530693652", "fields": {"latlon": [46.5801, 0.347071], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-22", "uid": "76904050", "placename": "Mus\u00e9e Sainte-Croix", "pricing_info": "Gratuit.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/5dc0e30dada9481d9d2af8e678dee61d.base.image.jpg", "title": "Exposition d'Agr\u00e9gation #4 : \"Construction-D\u00e9construction\"", "updated_at": "2019-08-08T01:37:33+02:00", "space_time_info": "Mus\u00e9e Sainte-Croix, le dimanche 22 septembre \u00e0 16:00", "description": "Laissez-vous guider au sein de l'exposition et comparez l'art contemporain \u00e0 l'arch\u00e9ologie et aux beaux-arts.", "timetable": "2019-09-22T16:00:00 2019-09-22T17:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/visite-de-lexposition-temporaire_344507", "free_text": "### Laissez-vous guider au sein de l'exposition et comparez l'art contemporain \u00e0 l'arch\u00e9ologie et aux beaux-arts.\n\nDes \u00e9tudiants en licence d\u2019histoire de l\u2019art et d\u2019arch\u00e9ologie de l\u2019Universit\u00e9 de Poitiers proposent une mise en regard des \u0153uvres contemporaines du Fonds R\u00e9gional d\u2019Art Contemporain Poitou-Charentes (FRAC) avec les collections arch\u00e9ologiques et beaux-arts du Mus\u00e9e Sainte-Croix.", "address": "3 bis rue Jean-Jaur\u00e8s, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb5dc0e30dada9481d9d2af8e678dee61d.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.347071, 46.5801]}, "record_timestamp": "2019-08-08T01:37:33+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "43da3a0232e7f3c333f9e91cb2b95e864092fe31", "fields": {"latlon": [46.681587, 0.374296], "city": "Jaunay-Marigny", "date_start": "2019-09-30", "uid": "2936569", "tags": "Singing,cerveau", "title": "Singing in the Brain", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/20cd4370399e4f108e86a5e97a6b712d.base.image.jpg", "description": "Musico-conf\u00e9rence humoristique pour cervelle et son orchestre  Un projet initi\u00e9 par S\u00e9bastien Bizzotto", "updated_at": "2019-08-13T12:26:38+02:00", "space_time_info": "Salle Agora, le lundi 30 septembre \u00e0 20:30", "timetable": "2019-09-30T20:30:00 2019-09-30T22:59:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb20cd4370399e4f108e86a5e97a6b712d.base.image.jpg", "city_district": "Jaunay-Clan", "link": "http://openagenda.com/event/singing-in-the-brain_174280", "free_text": "Musico-conf\u00e9rence humoristique pour cervelle et son orchestre. Un projet initi\u00e9 par **S\u00e9bastien Bizzotto**. _Singing in the Brain_ a pour ambition d\u2019\u00e9veiller le public aux merveilles du cerveau, du son et de lui faire prendre conscience que tout est musique depuis le battement d\u2019un coeur d\u2019enfant au dernier souffle d\u2019un vieillard de cent ans. _Organis\u00e9 par la Mairie de Jaunay-Marigny et l\u2019Espace Mend\u00e8s France - Poitiers._", "address": "16 avenue G\u00e9rard Girault, Jaunay-Marigny", "department": "Vienne", "placename": "Salle Agora", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-30", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.374296, 46.681587]}, "record_timestamp": "2019-08-13T12:26:38+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "1ffd97123d11616a94f2878d1c9dae44f9ad64ca", "fields": {"latlon": [46.568574, 0.379819], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-07", "uid": "72494362", "tags": "d\u00e9chets,biomasse,pollution,environnement,\u00e9cologie,z\u00e9ro d\u00e9chet,compost,recyclage,valorisation,gaspillage,poubelle", "description": "Un parcours scientifique propos\u00e9 en octobre-novembre 2019 par la Biblioth\u00e8que Universitaire de Sciences de l'Universit\u00e9 de Poitiers, dans le cadre de la F\u00eate de la Science.", "title": "Quel avenir pour nos d\u00e9chets ?", "updated_at": "2019-08-13T09:40:44+02:00", "space_time_info": "du lundi 7 octobre au samedi 30 novembre \u00e0 Biblioth\u00e8que Universitaire Sciences Poitiers", "timetable": "2019-10-07T08:30:00 2019-10-07T19:30:00;2019-10-08T08:30:00 2019-10-08T19:30:00;2019-10-09T08:30:00 2019-10-09T19:30:00;2019-10-10T08:30:00 2019-10-10T19:30:00;2019-10-11T08:30:00 2019-10-11T19:30:00;2019-10-12T09:00:00 2019-10-12T17:00:00;2019-10-14T08:30:00 2019-10-14T19:30:00;2019-10-15T08:30:00 2019-10-15T19:30:00;2019-10-16T08:30:00 2019-10-16T19:30:00;2019-10-17T08:30:00 2019-10-17T19:30:00;2019-10-18T08:30:00 2019-10-18T19:30:00;2019-10-19T09:00:00 2019-10-19T17:00:00;2019-10-21T08:30:00 2019-10-21T19:30:00;2019-10-22T08:30:00 2019-10-22T19:30:00;2019-10-23T08:30:00 2019-10-23T19:30:00;2019-10-24T08:30:00 2019-10-24T19:30:00;2019-10-25T08:30:00 2019-10-25T19:30:00;2019-10-26T09:00:00 2019-10-26T17:00:00;2019-10-28T08:30:00 2019-10-28T19:30:00;2019-10-29T08:30:00 2019-10-29T19:30:00;2019-10-30T08:30:00 2019-10-30T19:30:00;2019-10-31T08:30:00 2019-10-31T19:30:00;2019-11-02T09:00:00 2019-11-02T17:00:00;2019-11-04T08:30:00 2019-11-04T19:30:00;2019-11-05T08:30:00 2019-11-05T19:30:00;2019-11-06T08:30:00 2019-11-06T19:30:00;2019-11-07T08:30:00 2019-11-07T19:30:00;2019-11-08T08:30:00 2019-11-08T19:30:00;2019-11-09T09:00:00 2019-11-09T17:00:00;2019-11-12T08:30:00 2019-11-12T19:30:00;2019-11-13T08:30:00 2019-11-13T19:30:00;2019-11-14T08:30:00 2019-11-14T19:30:00;2019-11-15T08:30:00 2019-11-15T19:30:00;2019-11-16T09:00:00 2019-11-16T17:00:00;2019-11-18T08:30:00 2019-11-18T19:30:00;2019-11-19T08:30:00 2019-11-19T19:30:00;2019-11-20T08:30:00 2019-11-20T19:30:00;2019-11-21T08:30:00 2019-11-21T19:30:00;2019-11-22T08:30:00 2019-11-22T19:30:00;2019-11-23T09:00:00 2019-11-23T17:00:00;2019-11-25T08:30:00 2019-11-25T19:30:00;2019-11-26T08:30:00 2019-11-26T19:30:00;2019-11-27T08:30:00 2019-11-27T19:30:00;2019-11-28T08:30:00 2019-11-28T19:30:00;2019-11-29T08:30:00 2019-11-29T19:30:00;2019-11-30T09:00:00 2019-11-30T17:00:00", "date_end": "2019-11-30", "link": "http://openagenda.com/event/quel-avenir-pour-nos-dechets", "free_text": "Dans le cadre de la F\u00eate de la Science, ainsi que de la [Semaine Europ\u00e9enne de R\u00e9duction des D\u00e9chets](https://serd.ademe.fr/) 2019, la BU Sciences de l'Universit\u00e9 de Poitiers vous propose, tout au long des mois d'octobre et novembre 2019, un parcours scientifique sur la th\u00e9matique de l'avenir de nos d\u00e9chets, jalonn\u00e9 par une s\u00e9lection d'expositions, conf\u00e9rences, et animations th\u00e9matiques :\n\n\\- Du lundi 7 octobre au samedi 30 novembre 2019, venez d\u00e9couvrir en [Biblioth\u00e8que Universitaire Sciences campus](http://scd.univ-poitiers.fr/vos-bibliotheques/campus-de-poitiers/bu-sciences-campus/) de Poitiers l'exposition _**Consommer autrement pour jeter autrement**_, r\u00e9alis\u00e9e par [quatre \u00e9tudiant.e.s en biologie de l'Universit\u00e9 de Poitiers](https://ptnunivpoitiers.wixsite.com/website/accueil), sur le th\u00e8me de la production des d\u00e9chets, de leur r\u00e9duction et de leur traitement.\n\n\\- Du lundi 7 octobre au vendredi 29 novembre 2019, la [Biblioth\u00e8que Universitaire Sciences Futuroscope](http://scd.univ-poitiers.fr/vos-bibliotheques/campus-du-futuroscope/bu-futuroscope/) vous pr\u00e9sente trois expositions :\n\n*   La premi\u00e8re, _**Vie et mort du plastique**_, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par Florent Boissou, Docteur en chimie verte, co-fondateur de l'entreprise BioseDev et ancien membre du laboratoire [IC2MP](http://ic2mp.labo.univ-poitiers.fr/) (Institut de Chimie des Milieux et des Mat\u00e9riaux de Poitiers). Elle porte sur la fin de vie actuelle du plastique, ainsi que sur les solutions \u00e0 mettre en \u0153uvre afin d'am\u00e9liorer son recyclage.\n*   Le second panneau scientifique, _**Gestion des d\u00e9chets aux 24h du Mans**_, est l'\u0153uvre de deux \u00e9tudiantes-ing\u00e9nieures de l'[\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure d'Ing\u00e9nieurs de Poitiers](http://ensip.univ-poitiers.fr/) (ENSI Poitiers), et a notamment d\u00e9bouch\u00e9 sur la mise en place de campagnes de sensibilisation \u00e0 destination du public des 24h du Mans, ainsi que sur des modifications dans l\u2019organisation de la collecte des d\u00e9chets sur place.\n*   La troisi\u00e8me exposition, **_Apr\u00e8s le tri s\u00e9lectif_**, a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par un groupe d'\u00e9tudiant.e.s-ing\u00e9nieur.e.s de l'ENSI Poitiers, et aborde les diff\u00e9rentes \u00e9tapes du tri s\u00e9lectif, incluant la collecte, ainsi que la valorisation des d\u00e9chets.\n\n\\- Le jeudi 10 octobre 2019, de 17h \u00e0 19h30, la [BU Sciences campus](https://scd.univ-poitiers.fr/vos-bibliotheques/campus-de-poitiers/bu-sciences-campus-732061.kjsp) vous invite \u00e0 une double conf\u00e9rence co-anim\u00e9e par Laurent Lem\u00e9e, ing\u00e9nieur de recherche au sein du laboratoire IC2MP, dont l'intervention aura pour titre _**Valoriser les d\u00e9chets organiques**_, et par l'association [Z\u00e9ro D\u00e9chet Poitiers](https://fr-fr.facebook.com/zwfgroupepoitiers/), qui interviendra sur la question suivante : _**Comment vivre sans poubelle ?**_ Cette double conf\u00e9rence sera suivie d\u2019un temps d\u2019\u00e9change avec le public.\n\n\\- Les mardi 8 et jeudi 10 octobre 2019, la [BU Sciences campus](http://scd.univ-poitiers.fr/vos-bibliotheques/campus-de-poitiers/bu-sciences-campus/) invite les \u00e9l\u00e8ves du CE2 \u00e0 la troisi\u00e8me \u00e0 l'atelier _**La vie secr\u00e8te de nos composts**_, propos\u00e9 par l'Association G\u00e9n\u00e9ration Bio-Sant\u00e9 (AGBS) de l'Universit\u00e9 de Poitiers (attention, places limit\u00e9es ! N'h\u00e9sitez pas \u00e0 prendre contact avec la BU Sciences pour inscrire votre groupe).\n\n\\- Le jeudi 21 novembre 2019, les ateliers _**Je r\u00e9duis mes d\u00e9chets**_ de l'association [Z\u00e9ro D\u00e9chet Poitiers](https://fr-fr.facebook.com/zwfgroupepoitiers/) vous permettront de d\u00e9couvrir de mani\u00e8re ludique quelques astuces pour r\u00e9duire vos d\u00e9chets au quotidien. Ces animations auront lieu de 12h \u00e0 14h \u00e0 la [BU Sciences Futuroscope](http://scd.univ-poitiers.fr/vos-bibliotheques/campus-du-futuroscope/bu-futuroscope/), et de 14h \u00e0 16h \u00e0 la [BU Sciences campus](http://scd.univ-poitiers.fr/vos-bibliotheques/campus-de-poitiers/bu-sciences-campus/).\n\nPour toute demande d'information au sujet de ces expositions et animations, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 contacter la BU Sciences de l'Universit\u00e9 de Poitiers, au 05.49.45.33.61.", "address": "1 rue Charles-Claude Chenou 86073 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Biblioth\u00e8que Universitaire Sciences Poitiers", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.379819, 46.568574]}, "record_timestamp": "2019-08-13T09:40:44+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "150c3e35e579d190a3bf3d14052618b7a036a9e3", "fields": {"latlon": [46.439076, 0.116612], "city": "Lusignan", "date_start": "2019-10-11", "uid": "5909083", "tags": "pal\u00e9ontologie,\u00e9volution,\u00e9cologie,biodiversit\u00e9,esp\u00e8ces fossiles,dents,alimentation,moutons,porcs", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/2a1abb9cb49a4ad983a22530a137b764.base.image.jpg", "title": "Conf\u00e9rence : Un pal\u00e9ontologue \u00e0 la ferme", "updated_at": "2019-08-13T08:48:02+02:00", "space_time_info": "Espace 5, le vendredi 11 octobre \u00e0 20:30", "description": "Sur les traces des esp\u00e8ces disparues il y a des millions d'ann\u00e9es. Du terrain aux analyses, en passant par la ferme : comment reconstituer les r\u00e9gimes alimentaires et les environnements du pass\u00e9 ?", "timetable": "2019-10-11T20:30:00 2019-10-11T22:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb2a1abb9cb49a4ad983a22530a137b764.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/conference-un-paleontologue-a-la-ferme", "free_text": "**Les pal\u00e9ontologues explorent les roches s\u00e9dimentaires \u00e0 la recherche des t\u00e9moins du pass\u00e9 de la Terre.** Le laboratoire CNRS Palevoprim de l'Universit\u00e9 de Poitiers se focalise sur l'histoire des primates au cours des 50 derniers millions d'ann\u00e9es. Au del\u00e0 d'un inventaire \u00e0 la Pr\u00e9vert, les pal\u00e9ontologues \u00e9tudient la biodiversit\u00e9 pass\u00e9e en d\u00e9crivant les relations de parent\u00e9 entre les esp\u00e8ces fossiles, leur \u00e9volution et leur \u00e9cologie.\n\n**Ce sont les dents, organes du tube digestif les mieux pr\u00e9serv\u00e9s dans les s\u00e9diments, qui renseignent sur l'alimentation des esp\u00e8ces fossiles.** Aussi surprenant que cela puisse para\u00eetre, c'est en travaillant sur des moutons et des porcs, bien vivants ceux-l\u00e0, d'une ferme limousine de l'Institut de l'Elevage et du centre de recherche INRA de Lusignan-Rouill\u00e9 que les pal\u00e9ontologues de Palevoprim ont pu affiner les mod\u00e8les de reconstitution des r\u00e9gimes alimentaires des esp\u00e8ces fossiles.\n\n**_Cette conf\u00e9rence reviendra donc sur ces collaborations surprenantes dont le but est bien de faire \"parler\" les dents des singes et des humains fossiles qui ont \u00e9volu\u00e9 dans les Balkans, en Asie du Sud Est ou en Afrique._**", "address": "route de Jazeneuil 86600 LUSIGNAN", "department": "Vienne", "placename": "Espace 5", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-11", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.116612, 46.439076]}, "record_timestamp": "2019-08-13T08:48:02+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "1b7f4328f4db981e1d5d6809c9d048787981d8d3", "fields": {"latlon": [46.582248, 0.348456], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-22", "uid": "77497582", "placename": "H\u00f4tel Isa\u00efe de Rochefort (DRAC Nouvelle-Aquitaine - Site de Poitiers)", "pricing_info": "Gratuit. Trois d\u00e9parts : 14h30, 15h45 et 17h.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/1392e89a3d864dad80e05f8be21dac07.base.image.jpg", "title": "Pr\u00e9sentation de l'histoire de l'H\u00f4tel de Rochefort en compagnie d'une guide costum\u00e9e", "updated_at": "2019-08-20T09:42:00+02:00", "space_time_info": "le dimanche 22 septembre \u00e0 H\u00f4tel Isa\u00efe de Rochefort (DRAC Nouvelle-Aquitaine - Site de Poitiers)", "description": "Camille Andreu (charg\u00e9e de mission \u00e0 l'Inventaire et du Patrimoine - R\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine) vous acceuille pour une visite guid\u00e9e de l'H\u00f4tel de Rochefort.", "timetable": "2019-09-22T14:30:00 2019-09-22T15:30:00;2019-09-22T15:45:00 2019-09-22T16:45:00;2019-09-22T17:00:00 2019-09-22T18:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/presentation-de-lhistoire-de-lhotel-de-rochefort-par-une-guide-costumee", "address": "102 Grand'Rue, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb1392e89a3d864dad80e05f8be21dac07.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348456, 46.582248]}, "record_timestamp": "2019-08-20T09:42:00+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "ba7bdfe086e4c52a1a55e253517c3dee174ba3f9", "fields": {"latlon": [46.420444, 0.040646], "city": "Rouill\u00e9", "date_start": "2019-05-14", "uid": "16206428", "placename": "Rouill\u00e9", "pricing_info": "Sur inscription aupr\u00e8s de l'association", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "Formation : Protection sociale des personnes \u00e9trang\u00e8res", "updated_at": "2019-08-19T14:38:12+02:00", "space_time_info": "Rouill\u00e9, le mardi 14 mai \u00e0 09:30", "description": "Organis\u00e9e par l'association : Secours Catholique D\u00e9l\u00e9gation du Poitou (86)", "timetable": "2019-05-14T09:30:00 2019-05-14T17:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/formation-protection-sociale-des-personnes-etrangeres", "free_text": "_\\[Formation interne \u00e0 destination des b\u00e9n\u00e9voles de l'association\\]_\n\n-Accompagner les personnes \u00e9trang\u00e8res dans les d\u00e9marches administratives.\n\n\\- Conna\u00eetre les conditions d'acc\u00e8s aux prestations\n\n\\- Rep\u00e9rer les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es sp\u00e9cifiques\n\nCes informations communiqu\u00e9es par l\u2019association organisatrice de la formation peuvent faire l\u2019objet de modifications. Renseignez-vous aupr\u00e8s d'elle avant de vous d\u00e9placer.", "address": "Rouill\u00e9", "department": "Vienne", "date_end": "2019-05-14", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.040646, 46.420444]}, "record_timestamp": "2019-08-19T14:38:12+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "4f5d6d050ccd3ba67cca6578106869a9c4843399", "fields": {"latlon": [46.569763, 0.358266], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-14", "uid": "8666747", "tags": "b\u00e9b\u00e9s-signeurs", "pricing_info": "GRATUIT sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_ateliers-bebes-signeurs-decouverte-session-gratuite_17947.jpg", "title": "Ateliers B\u00e9b\u00e9s-Signeurs - s\u00e9ance-d\u00e9couverte GRATUITE", "updated_at": "2019-09-09T09:50:03+02:00", "space_time_info": "Boutique bulle de bien naitre, le samedi 14 septembre \u00e0 16:30", "description": "Partagez un moment de plaisir avec votre enfant autour de comptines et chansons o\u00f9 les signes de la LSF s'inviteront dans une ambiance conviviale et ludique!", "timetable": "2019-09-14T16:30:00 2019-09-14T17:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_ateliers-bebes-signeurs-decouverte-session-gratuite_17947.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/ateliers-bebes-signeurs-decouverte-session-gratuite", "free_text": "D\u00e9couverte d'un atelier b\u00e9b\u00e9s-signeurs gratuit de 16h30 \u00e0 17h30\n\nHabituellement, Les ateliers se d\u00e9roulent sur 6 s\u00e9ances Tarif 15\u20ac / atelier 1h\n\nle samedi matin 10h15 / 11h15 ou 11h30 / 12h30\n\nInscriptions : Lucie Zidani 0681013600 etsilonsignait@bbox.fr", "address": "55 bis route de gencay, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Boutique bulle de bien naitre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-14", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.358266, 46.569763]}, "record_timestamp": "2019-09-09T09:50:03+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "70fdea8914820928ac71f1ad4ba051ed23aa4866", "fields": {"latlon": [46.587049, 0.347979], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-04-13", "uid": "65343827", "tags": "Espaces verts,question jardin,conseils,jardinier", "pricing_info": "Animation gratuite sans r\u00e9servation et \u00e0 horaire libre de 9h \u00e0 12h", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/e7809421a18740fe9cc858cb72ba15c2.base.image.jpg", "title": "Rendez-vous CONSEIL DE JARDINIER", "updated_at": "2019-09-26T12:03:40+02:00", "space_time_info": "du samedi 13 avril au samedi 14 d\u00e9cembre \u00e0 Jardin botanique du Jardin des Plantes", "description": "Venez poser vos questions sur le jardin lors de la permanence du jardinier-botaniste des Espaces verts de la ville", "timetable": "2019-04-13T09:00:00 2019-04-13T12:00:00;2019-05-11T09:00:00 2019-05-11T12:00:00;2019-07-13T09:00:00 2019-07-13T12:00:00;2019-08-10T09:00:00 2019-08-10T12:00:00;2019-09-14T09:00:00 2019-09-14T12:00:00;2019-10-12T09:00:00 2019-10-12T12:00:00;2019-11-09T09:00:00 2019-11-09T12:00:00;2019-12-14T09:00:00 2019-12-14T12:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbe7809421a18740fe9cc858cb72ba15c2.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/rendez-vous-conseils-de-jardinier", "free_text": "Le jardinier-botaniste de la ville sera pr\u00e9sent lors d'une **permanence d\u2019accueil et de conseil** libre et gratuit afin de r\u00e9pondre aux questions des usagers concernant leurs plantes, leur jardin et les espaces vert de la ville. C\u2019est aussi l\u2019occasion de venir **apprendre et observer les techniques de jardinage**, les bons gestes et les travaux du moment directement avec le jardinier.", "address": "poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Jardin botanique du Jardin des Plantes", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-12-14", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.347979, 46.587049]}, "record_timestamp": "2019-09-26T12:03:40+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "1edf55a13397e472c8119f7489a6d29a5d779c49", "fields": {"latlon": [46.586018, 0.345776], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-21", "uid": "73822616", "placename": "15 Rue de l'H\u00f4tel Dieu,86000 Poitiers,France", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre, gratuit", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/95f8dabb0ada420d891a87e97efcaff9.base.image.jpg", "title": "Ch\u0153ur des enfants de Poitiers / Orchestre et la chorale de l\u2019universit\u00e9 de Poitiers", "updated_at": "2019-06-19T10:51:49+02:00", "space_time_info": "15 Rue de l'H\u00f4tel Dieu, 86000 Poitiers, France, le vendredi 21 juin \u00e0 18:30", "description": "F\u00eate de la musique 2019", "timetable": "2019-06-21T18:30:00 2019-06-21T20:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/fete-de-la-musique-concert-a-la-presidence-de-luniversite-de-poitiers", "free_text": "**Programme :**\n\n18h30 \u2013 Ch\u0153ur des enfants de Poitiers\n\n19h30 \u2013 Orchestre et la chorale de l\u2019universit\u00e9 de Poitiers", "address": "15 Rue de l'H\u00f4tel Dieu, 86000 Poitiers, France", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb95f8dabb0ada420d891a87e97efcaff9.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-21", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.345776, 46.586018]}, "record_timestamp": "2019-06-19T10:51:49+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "76a60fcfb4992f0ae2a2ff082ecf8714bbc7f861", "fields": {"latlon": [46.577484, 0.335949], "city": "Poitiers", "uid": "51091939", "placename": "Maison de l'Architecture de Poitiers", "pricing_info": "8 \u20ac par personne (4\u20ac pour les adh\u00e9rents), inscription obligatoire", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/2aa54784477b4e4ab96e00f6c619fcb1.base.image.jpg", "date_start": "2019-10-19", "updated_at": "2019-09-16T17:21:58+02:00", "space_time_info": "Maison de l'Architecture de Poitiers, le samedi 19 octobre \u00e0 14:30", "description": "Journ\u00e9es nationales de l'architecture", "timetable": "2019-10-19T14:30:00 2019-10-19T16:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb2aa54784477b4e4ab96e00f6c619fcb1.base.image.jpg", "city_district": "Les C\u00f4teaux de Saint-Saturnin", "link": "http://openagenda.com/event/archi-gouter", "free_text": "Coup de tampon sur la ville ! Pour m\u00ealer cuisine et architecture comme dans l'installation \"Cooking the world\". Nous vous proposons de fabriquer des encres v\u00e9g\u00e9tales, cr\u00e9er des tampons \u00e0 partir de l\u00e9gumes et composer un paysage urbain.", "address": "1 Rue de la Tranch\u00e9e, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Ateliers pour enfants \"Archi-go\u00fbter\"", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-19", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.335949, 46.577484]}, "record_timestamp": "2019-09-16T17:21:58+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "515140619240a6ac3a40061c5efe6e4f767b2c68", "fields": {"latlon": [46.544938, 0.222234], "city": "Fontaine-le-Comte", "date_start": "2019-09-21", "uid": "54875891", "placename": "Logis des Piliers", "pricing_info": "Gratuit. D\u00e9part de la visite \u00e0 14h30, visite libre possible.", "description": "Laissez-vous guider dans un domaine dont l'origine remonte au XIIIe si\u00e8cle et qui s'est \u00e9tendu au fil des si\u00e8cles. Admirer le logis dat\u00e9 de 1640-1686 et nich\u00e9 au c\u0153ur d'un parc de 15 hectares.", "title": "Visite d'un logis du XVIIe si\u00e8cle et de son parc", "updated_at": "2019-08-08T02:34:48+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Logis des Piliers", "timetable": "2019-09-21T14:30:00 2019-09-21T17:30:00;2019-09-22T14:30:00 2019-09-22T17:30:00", "date_end": "2019-09-22", "link": "http://openagenda.com/event/visite-guidee-et-commentee_668359", "address": "Lieu-dit Les Piliers, 86240 Fontaine-le-Comte", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.222234, 46.544938]}, "record_timestamp": "2019-08-08T02:34:48+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "04888735a2c2ea01f7b26569735ce10a11687c83", "fields": {"latlon": [46.579728, 0.349456], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "89388639", "placename": "Jardin et chapelle de l'Archev\u00each\u00e9", "pricing_info": "Gratuit. Dur\u00e9e : 40 minutes.", "description": "Profitez de l'ouverture du jardin et de la chapelle priv\u00e9e de l'Archev\u00each\u00e9 pour suivre une visite comment\u00e9e des lieux par Monseigneur Pascal Wintzer, archev\u00eaque de Poitiers.", "title": "Ouverture du jardin et de la chapelle de l'archev\u00each\u00e9", "updated_at": "2019-08-07T17:31:40+02:00", "space_time_info": "le samedi 21 septembre \u00e0 Jardin et chapelle de l'Archev\u00each\u00e9", "timetable": "2019-09-21T10:30:00 2019-09-21T11:10:00;2019-09-21T14:30:00 2019-09-21T15:10:00", "date_end": "2019-09-21", "link": "http://openagenda.com/event/le-jardin-et-la-chapelle-de-larcheveche", "address": "3 place Sainte-Croix, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.349456, 46.579728]}, "record_timestamp": "2019-08-07T17:31:40+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "94e6ccf0c9c0441383adf38d880c8718c2b95fa2", "fields": {"latlon": [46.580638, 0.337466], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-07-04", "uid": "22228608", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Gratuit sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_meet-up-faire-ensemble_330707.jpg", "title": "Meet up : Faire ensemble !", "updated_at": "2019-06-20T11:08:19+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 4 juillet \u00e0 18:00", "description": "Parce que votre parole est l\u00e9gitime !", "timetable": "2019-07-04T18:00:00 2019-07-04T20:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/meet-up-faire-ensemble", "free_text": "**[Save the date]** Jeudi 4 juillet de 18h \u00e0 20h30 !\n\nAu travers d'un atelier propos\u00e9 conjointement par Coline Caspar et Louise Ollier, venez d\u00e9couvrir un cadre permettant \u00e0 chacun de rendre sa parole l\u00e9gitime et d'exp\u00e9rimenter d'autres modes de fonctionnements en groupe :\n\n- Comment se r\u00e9unir et optimiser le temps consacr\u00e9 ?\n\n- Quelles postures adopter pour faciliter la coop\u00e9ration ?\n\nPratique du cercle, utilisation d'outils d'intelligence collective, facilitation graphique... Chaque personne b\u00e9n\u00e9ficiera de son espace pour parler !\n\n**Pour s'inscrire** (20 personnes max.) :\u00a0[https://bit.ly/2WVYTTH](https://bit.ly/2WVYTTH)\u00a0\n\n_Les intervenants :_\n\n**Coline Caspar** : \"Mon chemin m\u2019a conduit de la cr\u00e9ativit\u00e9 \u00e0 la coop\u00e9ration, vers le d\u00e9sir de faire ensemble en me respectant, en respectant les autres et l\u2019environnement.\n\nAujourd\u2019hui je fais ce que j\u2019aime, en coh\u00e9rence avec mes valeurs : la facilitation et l\u2019animation de formations en coop\u00e9ration, gouvernance partag\u00e9e et cr\u00e9ativit\u00e9, du graphisme et de l\u2019illustration et de la facilitation graphique.\"\n\n**Louise Ollier** : \"J'accompagne des organisations sur leur chemin vers plus de coop\u00e9ration et de gouvernance partag\u00e9e.\n\nL'\u00e9coute active, la facilitation, les outils d'intelligence collective, la voix et le corps font partie de mes ressources au service de cette transformation personnelle et collective.\"", "address": "5 Rue Victor Hugo, Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_meet-up-faire-ensemble_330707.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-07-04", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337466, 46.580638]}, "record_timestamp": "2019-06-20T11:08:19+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "05df5857c10b0362558c21d1b6ce3f09de6d38e7", "fields": {"latlon": [46.580598, 0.342729], "city": "Poitiers", "uid": "40922942", "placename": "R\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine", "pricing_info": "Sur inscription aupr\u00e8s de l'association. Voir : socooperation.org/formations", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/e1a909dbf35c4d218f1cdf2ff7bfc86c.base.image.jpg", "date_start": "2019-10-09", "updated_at": "2019-09-23T15:25:17+02:00", "space_time_info": "R\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine, le mercredi 9 octobre \u00e0 09:30", "description": "Organis\u00e9e par l'association : So Coop\u00e9ration (33)", "timetable": "2019-10-09T09:30:00 2019-10-09T17:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbe1a909dbf35c4d218f1cdf2ff7bfc86c.base.image.jpg", "city_district": "Les C\u00f4teaux de Saint-Saturnin", "link": "http://openagenda.com/event/formation-renforcer-linteret-local-dun-projet-de-cooperation-et-de-solidarite-internationales-au-regard-des-objectifs-de-dev-durable", "free_text": "Cette formation invite \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur l'inscription de son projet dans une d\u00e9marche contributive des Objectifs de D\u00e9veloppement Durable et ce en agissant tant \u00e0 l'international que dans les territoires locaux.\n\nObjectifs :\n\n*   Savoir d\u00e9crypter la notion d\u2019int\u00e9r\u00eat local au regard des agendas nationaux et internationaux (COP 21, ODD...)\n\n*   Conna\u00eetre les diff\u00e9rentes formes d\u2019actions que peut recouvrir la notion de l\u2019int\u00e9r\u00eat local\n\nNB : Une autre session de cette formation aura lieu le 4 d\u00e9cembre \u00e0 Bordeaux, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter pour plus d'informations.\n\nCes informations communiqu\u00e9es par l\u2019association organisatrice de la formation peuvent faire l\u2019objet de modifications. Renseignez-vous aupr\u00e8s d'elle avant de vous d\u00e9placer.", "address": "15 rue de l'Ancienne Com\u00e9die 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Formation : Renforcer l'int\u00e9r\u00eat local d'un projet de coop\u00e9ration et de solidarit\u00e9 internationales au regard des Objectifs de D\u00e9v. Durable", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-09", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.342729, 46.580598]}, "record_timestamp": "2019-09-23T15:25:17+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "955fcb88d49027a580512d0ec74a62f5cc5f60f4", "fields": {"latlon": [46.570707, 0.378889], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-25", "uid": "49197690", "placename": "BU Droit-\u00e9conomie-gestion", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/4780f631485743c9bffe6b8b3abf87af.base.image.jpg", "description": "Affiches et cubes pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 la BU Droit-\u00e9co-gestion de Poitiers", "updated_at": "2019-09-25T14:00:26+02:00", "space_time_info": "du mercredi 25 septembre au vendredi 27 septembre \u00e0 BU Droit-\u00e9conomie-gestion", "timetable": "2019-09-25T08:30:00 2019-09-25T22:00:00;2019-09-26T08:30:00 2019-09-26T22:00:00;2019-09-27T08:30:00 2019-09-27T19:30:00", "city_district": "Le Parc \u00e0 Fourrage", "link": "http://openagenda.com/event/agenda-2030-a-la-bu-droit-eco-gestion-de-poitiers", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb4780f631485743c9bffe6b8b3abf87af.base.image.jpg", "address": "2 rue Jean Carbonnier, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Agenda 2030 \u00e0 la BU Droit-\u00e9co-gestion de Poitiers", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-27", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.378889, 46.570707]}, "record_timestamp": "2019-09-25T14:00:26+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "f14929bdece6ea3b2bae477dbb75836b0dfaadf1", "fields": {"latlon": [46.586743, 0.348081], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-19", "uid": "8018802", "tags": "espaces verts,jardin des plantes,mini jardin,jardiner,animation,cr\u00e9ation,plantes grasses", "pricing_info": "gratuit", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/b0198c202dea4aaa904c51afb427d9ef.base.image.jpg", "title": "! ANNUL\u00c9 ! ATELIERS LES PETITES POUSSES    - Mon jardin portatif", "updated_at": "2019-09-13T13:42:24+02:00", "space_time_info": "du mercredi 19 juin au mercredi 18 septembre \u00e0 Jardin des Plantes", "description": "! ANNUL\u00c9 ! R\u00e9alisation de minis jardins portatifs pour agr\u00e9menter son jardin, sa maison ou son balcon.", "timetable": "2019-06-19T14:30:00 2019-06-19T16:00:00;2019-07-13T14:30:00 2019-07-13T16:00:00;2019-08-10T14:30:00 2019-08-10T16:00:00;2019-09-14T14:30:00 2019-09-14T16:00:00;2019-09-18T14:30:00 2019-09-18T16:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbb0198c202dea4aaa904c51afb427d9ef.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/mon-jardin-portatif", "free_text": "**! ANNUL\u00c9 ! Merci de votre compr\u00e9hension**.", "address": "poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Jardin des Plantes", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-18", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348081, 46.586743]}, "record_timestamp": "2019-09-13T13:42:24+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "0bca939e1503e3686ae7c7985e7bbb2187dc80f5", "fields": {"latlon": [46.569763, 0.358266], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-14", "uid": "81884955", "placename": "Boutique bulle de bien naitre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_portes-ouvertes_556_765114.jpg", "description": "Venez d\u00e9couvrir les anniversaires et les ateliers cr\u00e9atifs", "updated_at": "2019-09-13T09:34:02+02:00", "space_time_info": "Boutique bulle de bien naitre, le samedi 14 septembre \u00e0 10:00", "timetable": "2019-09-14T10:00:00 2019-09-14T20:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/portes-ouvertes_556", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_portes-ouvertes_556_765114.jpg", "address": "55 bis route de gencay, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "P\u00e9tille et Bar'Bouille", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-14", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.358266, 46.569763]}, "record_timestamp": "2019-09-13T09:34:02+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "a4dcd68506af0cb3a9394a1bbe86631bb41db2a5", "fields": {"latlon": [46.659222, 0.360892], "city": "Chasseneuil-du-Poitou", "date_start": "2019-10-07", "uid": "81397364", "tags": "d\u00e9chets,pollution,environnement,\u00e9cologie,recyclage,gaspillage,poubelle", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "Gestion des d\u00e9chets aux 24h du Mans", "updated_at": "2019-08-12T11:56:23+02:00", "space_time_info": "du lundi 7 octobre au vendredi 29 novembre \u00e0 Biblioth\u00e8que Universitaire Sciences Futuroscope", "description": "Un panneau scientifique r\u00e9alis\u00e9 par deux \u00e9l\u00e8ves-ing\u00e9nieures de l'\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure d'Ing\u00e9nieurs de Poitiers (ENSI Poitiers).", "timetable": "2019-10-07T09:00:00 2019-10-07T18:00:00;2019-10-08T09:00:00 2019-10-08T18:00:00;2019-10-09T09:00:00 2019-10-09T18:00:00;2019-10-10T09:00:00 2019-10-10T18:00:00;2019-10-11T09:00:00 2019-10-11T17:00:00;2019-10-14T09:00:00 2019-10-14T18:00:00;2019-10-15T09:00:00 2019-10-15T18:00:00;2019-10-16T09:00:00 2019-10-16T18:00:00;2019-10-17T09:00:00 2019-10-17T18:00:00;2019-10-18T09:00:00 2019-10-18T17:00:00;2019-10-21T09:00:00 2019-10-21T18:00:00;2019-10-22T09:00:00 2019-10-22T18:00:00;2019-10-23T09:00:00 2019-10-23T18:00:00;2019-10-24T09:00:00 2019-10-24T18:00:00;2019-10-25T09:00:00 2019-10-25T17:00:00;2019-10-28T09:00:00 2019-10-28T18:00:00;2019-10-29T09:00:00 2019-10-29T18:00:00;2019-10-30T09:00:00 2019-10-30T18:00:00;2019-10-31T09:00:00 2019-10-31T18:00:00;2019-11-04T09:00:00 2019-11-04T18:00:00;2019-11-05T09:00:00 2019-11-05T18:00:00;2019-11-06T09:00:00 2019-11-06T18:00:00;2019-11-07T09:00:00 2019-11-07T18:00:00;2019-11-08T09:00:00 2019-11-08T17:00:00;2019-11-12T09:00:00 2019-11-12T18:00:00;2019-11-13T09:00:00 2019-11-13T18:00:00;2019-11-14T09:00:00 2019-11-14T18:00:00;2019-11-15T09:00:00 2019-11-15T17:00:00;2019-11-18T09:00:00 2019-11-18T18:00:00;2019-11-19T09:00:00 2019-11-19T18:00:00;2019-11-20T09:00:00 2019-11-20T18:00:00;2019-11-21T09:00:00 2019-11-21T18:00:00;2019-11-22T09:00:00 2019-11-22T17:00:00;2019-11-25T09:00:00 2019-11-25T18:00:00;2019-11-26T09:00:00 2019-11-26T18:00:00;2019-11-27T09:00:00 2019-11-27T18:00:00;2019-11-28T09:00:00 2019-11-28T18:00:00;2019-11-29T09:00:00 2019-11-29T17:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/gestion-des-dechets-aux-24h-du-mans-et-apres-le-tri-selectif", "free_text": "Dans le cadre de la F\u00eate de la Science, ainsi que de la Semaine Europ\u00e9enne de R\u00e9duction des D\u00e9chets 2019, la [BU Sciences Futuroscope](http://scd.univ-poitiers.fr/vos-bibliotheques/campus-du-futuroscope/bu-futuroscope/) vous propose de d\u00e9couvrir le travail d'\u00e9tudiantes-ing\u00e9nieures de l'[\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure d'Ing\u00e9nieurs de Poitiers](http://ensip.univ-poitiers.fr/) (ENSI Poitiers).\n\nIntitul\u00e9 _**Gestion des d\u00e9chets aux 24h du Mans**_, ce panneau scientifique a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par Am\u00e9lie Vercasson et Camille Gr\u00e9goire, qui ont pr\u00e9par\u00e9 le dipl\u00f4me Eau et G\u00e9nie Civil \u00e0 l'ENSI Poitiers. Comme elles l'expliquent en introduction de leur panneau d'exposition, ce projet fait suite \u00e0 une demande des organisateurs des 24h du Mans, d'optimiser la gestion des d\u00e9chets produits lors de grandes manifestions sportives. Il a principalement d\u00e9bouch\u00e9 sur la mise en place de campagnes de sensibilisation \u00e0 destination du public, ainsi que sur des modifications dans l\u2019organisation de la collecte des d\u00e9chets sur place.\n\nPour ce projet, les \u00e9tudiantes-ing\u00e9nieures ont \u00e9t\u00e9 encadr\u00e9es par Mme Maud Leloup, Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'ENSI Poitiers et membre du laboratoire IC2MP ( [http://ic2mp.labo.univ-poitiers.fr/](http://ic2mp.labo.univ-poitiers.fr/) ) et M. Jean-Yves Chenebault, Directeur de l'ENSI Poitiers ( [http://ensip.univ-poitiers.fr/](http://ensip.univ-poitiers.fr/) ).", "address": "Boulevard Marie et Pierre Curie, 86360 Chasseneuil-du-Poitou", "department": "Vienne", "placename": "Biblioth\u00e8que Universitaire Sciences Futuroscope", "date_end": "2019-11-29", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.360892, 46.659222]}, "record_timestamp": "2019-08-12T11:56:23+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "e49a9e1fe455f4f8ce4a0a91b37ab5524fab2e46", "fields": {"latlon": [46.558304, 0.506826], "city": "Saint-Julien-l'Ars", "date_start": "2019-10-07", "uid": "14414689", "placename": "Salle polyvalente,Saint julien l'ars", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/bca868e0feb64aee8d2e7e2369d5611b.base.image.jpg", "title": "Espaces et esp\u00e8ces", "updated_at": "2019-08-13T16:05:31+02:00", "space_time_info": "du lundi 7 octobre au vendredi 18 octobre \u00e0 Salle polyvalente, Saint julien l'ars", "description": "Venez d\u00e9couvrir cette exposition itin\u00e9rante con\u00e7ue par l'Espace Mend\u00e8s France.", "timetable": "2019-10-07T09:00:00 2019-10-07T19:00:00;2019-10-08T09:00:00 2019-10-08T19:00:00;2019-10-09T09:00:00 2019-10-09T19:00:00;2019-10-10T09:00:00 2019-10-10T19:00:00;2019-10-11T09:00:00 2019-10-11T19:00:00;2019-10-12T09:00:00 2019-10-12T19:00:00;2019-10-14T09:00:00 2019-10-14T18:00:00;2019-10-15T09:00:00 2019-10-15T18:00:00;2019-10-16T09:00:00 2019-10-16T18:00:00;2019-10-17T09:00:00 2019-10-17T18:00:00;2019-10-18T09:00:00 2019-10-18T17:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/espaces-et-especes", "free_text": "Comprendre comment fonctionne la biodiversit\u00e9 pour comprendre comment la pr\u00e9server, voil\u00e0 l\u2019objectif de cette exposition qui entra\u00eene le visiteur \u00e0 la rencontre du monde vivant. Destin\u00e9e \u00e0 tous les publics, cette nouvelle manifestation autour du th\u00e8me du d\u00e9veloppement durable propose un parcours en quatre parties afin d\u2019aborder successivement ce qu\u2019est la biodiversit\u00e9, son r\u00f4le, l\u2019impact de l\u2019homme et enfin son \u00e9volution dans l\u2019espace urbain.", "address": "Place Henri Huyard 86800 Saint Julien l'Ars", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbbca868e0feb64aee8d2e7e2369d5611b.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-18", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.506826, 46.558304]}, "record_timestamp": "2019-08-13T16:05:31+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "28829ac4fe0e3039efafb24327e3b2d31551b71f", "fields": {"latlon": [46.580078, 0.348216], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-02", "uid": "69402580", "tags": "3D,Universit\u00e9 de Poitiers,Salle de la Verna,ENSI", "title": "R\u00e9l\u00e9v\u00e9 en 3D de la salle de la Verna", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/6b2775e84cca4188950a782ac55e7071.base.image.jpg", "description": "R\u00e9l\u00e9v\u00e9 en 3D de la salle de la Verna", "updated_at": "2019-08-13T11:04:54+02:00", "space_time_info": "Espace Mend\u00e8s France, le mercredi 2 octobre \u00e0 20:30", "timetable": "2019-10-02T20:30:00 2019-10-02T21:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb6b2775e84cca4188950a782ac55e7071.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/releve-en-3d-de-la-salle-de-la-verna", "free_text": "Une \u00e9quipe constitu\u00e9e d\u2019\u00e9l\u00e8ves, d\u2019enseignants et de chercheurs de l\u2019\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d\u2019Ing\u00e9nieurs de l\u2019universit\u00e9 de Poitiers a cartographi\u00e9 en 3D la salle de la Verna, la plus grande cavit\u00e9 souterraine am\u00e9nag\u00e9e pour \u00eatre visit\u00e9e, dans le monde. Les 60 milliards de points de mesure relev\u00e9s seront assembl\u00e9es au sein du FABLAB Complexe BIM 3D de l\u2019ENSI Poitiers. Ce travail qui servira \u00e0 la recherche comme \u00e0 la valorisation du site est le fruit d\u2019un partenariat entre la SAS La Verna, le SIVU Arette - Sainte Engrace, l\u2019Association de recherche sp\u00e9l\u00e9ologique internationale \u00e0 la Pierre Saint Martin et l\u2019ENSI Poitiers avec le soutien de la soci\u00e9t\u00e9 FARO.\n\nPlan\u00e9tarium - Espace Mend\u00e8s France", "address": "1 place de la Cath\u00e9drale, POITIERS CEDEX - 86000", "department": "Vienne", "placename": "Espace Mend\u00e8s France", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-02", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348216, 46.580078]}, "record_timestamp": "2019-08-13T11:04:54+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "443f7c23efef7bbce471356979d4cb7c8a6c9f1c", "fields": {"latlon": [46.569763, 0.358266], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-05-18", "uid": "86764344", "tags": "photos,f\u00eate des m\u00e9res", "pricing_info": "entr\u00e9e libre dans la limite des places disponibles", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_seance-photo-speciale-fete-des-meres_625630.jpg", "title": "s\u00e9ance photo", "updated_at": "2019-08-05T17:06:30+02:00", "space_time_info": "du samedi 18 mai au samedi 14 septembre \u00e0 Boutique bulle de bien naitre", "description": "1 clich\u00e9 = 1 portrait", "timetable": "2019-05-18T10:30:00 2019-05-18T12:30:00;2019-05-18T14:30:00 2019-05-18T18:30:00;2019-09-14T10:00:00 2019-09-14T12:00:00;2019-09-14T14:30:00 2019-09-14T18:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_seance-photo-speciale-fete-des-meres_625630.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/seance-photo-speciale-fete-des-meres", "free_text": "Samedi 18 Mai, le studio photo est ouvert!\n\nJe vous propose de prendre la pose et vous envoie une photo sur votre bo\u00eete mail gratuitement.\n\nSans inscription, dans la limite des places disponibles. C'est une s\u00e9ance \"souvenir\", contrairement aux s\u00e9ances habituelles qui sont plus longues.", "address": "55 bis route de gencay, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Boutique bulle de bien naitre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-14", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.358266, 46.569763]}, "record_timestamp": "2019-08-05T17:06:30+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "f7d0ff79c06afad2220895f529ee533351f0adde", "fields": {"latlon": [46.586438, 0.343446], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "70207931", "placename": "Auditorium Saint-Germain - Conservatoire \u00e0 rayonnement r\u00e9gional", "pricing_info": "Gratuit. Dur\u00e9e : 30 minutes.", "description": "Les pianistes Pierre-Yves et C\u00e9cile Jalicon reprennent les \u0153uvres de Claude Debussy influenc\u00e9es par la mythologie antique", "title": "Concert \"Debussy et l'Antiquit\u00e9\"", "updated_at": "2019-08-07T19:45:42+02:00", "space_time_info": "Auditorium Saint-Germain - Conservatoire \u00e0 rayonnement r\u00e9gional, le samedi 21 septembre \u00e0 18:00", "timetable": "2019-09-21T18:00:00 2019-09-21T18:30:00", "date_end": "2019-09-21", "link": "http://openagenda.com/event/lauditorium-saint-germain", "address": "5 rue Franklin, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.343446, 46.586438]}, "record_timestamp": "2019-08-07T19:45:42+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "d6cd67e2587fb7476dfe6cf2328a7c61a1d40419", "fields": {"latlon": [46.58026, 0.340196], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "72570557", "placename": "Nouveau palais de justice", "pricing_info": "Gratuit. Entr\u00e9e contr\u00f4l\u00e9e.", "description": "Profitez des Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes du Patrimoine pour visiter librement le nouveau palais de justice et acc\u00e9der \u00e0 la salle des pas perdus et aux salles d'audiences !", "title": "\u00c0 la d\u00e9couverte de l'ancien coll\u00e8ge j\u00e9suite devenu lyc\u00e9e des Feuillants puis palais de justice", "updated_at": "2019-08-07T14:51:01+02:00", "space_time_info": "Nouveau palais de justice, le samedi 21 septembre \u00e0 10:00", "timetable": "2019-09-21T10:00:00 2019-09-21T17:00:00", "date_end": "2019-09-21", "link": "http://openagenda.com/event/rehabilitation-ex-college-jesuite-devenu-lycee-des-feuillants", "address": "4 boulevard Mar\u00e9chal de Lattre de Tassigny, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.340196, 46.58026]}, "record_timestamp": "2019-08-07T14:51:01+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "d4c8314401ff045343c048534f1605defe24931b", "fields": {"latlon": [46.609076, 0.59301], "city": "Bonnes", "date_start": "2019-09-21", "uid": "18084787", "placename": "Ch\u00e2teau de Touffou", "pricing_info": "Visite guid\u00e9e du ch\u00e2teau : 7\u20ac adultes, 6\u20ac pour les jeunes de 12 \u00e0 18 ans. Tarif visite libre des jardins : 6\u20ac par personne.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/b4620e7a29b948cf92306cca9eda2ea0.base.image.jpg", "title": "D\u00e9couverte d'un ch\u00e2teau du XIIe si\u00e8cle remani\u00e9 \u00e0 la Renaissance", "updated_at": "2019-08-08T00:11:05+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Ch\u00e2teau de Touffou", "description": "En visite guid\u00e9e, vous d\u00e9couvrirez l'histoire \u00e9tonnante de ce patrimoine : de la chambre de Fran\u00e7ois Ier aux cachots en sous-sol, en passant par ses superbes jardins accessibles en visite libre.", "timetable": "2019-09-21T10:00:00 2019-09-21T12:00:00;2019-09-21T14:00:00 2019-09-21T18:00:00;2019-09-22T10:00:00 2019-09-22T12:00:00;2019-09-22T14:00:00 2019-09-22T18:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/decouverte-dun-chateau-du-xiie-siecle-remanie-a-la-renaissance", "address": "Route de Touffou, 86300, Bonnes", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbb4620e7a29b948cf92306cca9eda2ea0.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.59301, 46.609076]}, "record_timestamp": "2019-08-08T00:11:05+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "823cef8794f15e0f286cb699861c46ff1742f922", "fields": {"latlon": [46.586743, 0.348081], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-11-02", "uid": "92604809", "tags": "Chrysanth\u00e8me,D\u00e9cors,Fleurissement,Visite,Jardin,Automne", "pricing_info": "Gratuit sur inscription (nombre de place limit\u00e9)", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/2e020e25423e4dd98123f64c52f99826.base.image.jpg", "title": "UNE PROMENADE AU JARDIN - Visite Chrysanth\u00e8mes et bisannuelles", "updated_at": "2019-06-14T13:39:07+02:00", "space_time_info": "Jardin des Plantes, le samedi 2 novembre \u00e0 14:30", "description": "D\u00e9couverte des d\u00e9cors de chrysanth\u00e8mes r\u00e9alis\u00e9s par les jardiniers de la ville", "timetable": "2019-11-02T14:30:00 2019-11-02T16:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb2e020e25423e4dd98123f64c52f99826.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/une-promenade-au-jardin-visite-chrysanthemes-et-bisannuelles", "free_text": "D\u00e9couverte des d\u00e9cors de chrysanth\u00e8mes r\u00e9alis\u00e9s par les jardiniers de la ville. Focus sur l'entretien et la mise en place des plantes qui fleurissent nos parc de l'automne au printemps.", "address": "poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Jardin des Plantes", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-11-02", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348081, 46.586743]}, "record_timestamp": "2019-06-14T13:39:07+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "71bf323dbc8a50655919596c505c87b0efa313a2", "fields": {"latlon": [46.551324, 0.320917], "city": "Saint-Beno\u00eet", "date_start": "2019-07-04", "uid": "98133878", "tags": "lutte contre les discriminations,autisme", "pricing_info": "Sur inscription aupr\u00e8s de l'association", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_formation-l-autisme-un-fonctionnement-cerebral-different_3134.jpg", "title": "Formation: L'autisme, un fonctionnement c\u00e9r\u00e9bral diff\u00e9rent", "updated_at": "2019-06-13T16:38:47+02:00", "space_time_info": "Association ALEPA, le jeudi 4 juillet \u00e0 09:00", "description": "Organis\u00e9e par l'association : ALEPA - 86", "timetable": "2019-07-04T09:00:00 2019-07-04T12:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_formation-l-autisme-un-fonctionnement-cerebral-different_3134.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/formation-l-autisme-un-fonctionnement-cerebral-different", "free_text": "Nous irons explorer les particularit\u00e9s du cerveau des personnes avec autisme ainsi que les crit\u00e8res pour comprendre ce handicap.\n\nCette formation regroupe g\u00e9n\u00e9ralement des b\u00e9n\u00e9voles, des familles, des professionnels, des curieux et des personnes avec autisme.\n\nCes informations communiqu\u00e9es par l\u2019association organisatrice de la formation peuvent faire l\u2019objet de modifications.\n\nRenseignez-vous aupr\u00e8s d'elle avant de vous d\u00e9placer.", "address": "35 bis route de ligug\u00e9 86280 ST BENOIT", "department": "Vienne", "placename": "Association ALEPA", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-07-04", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.320917, 46.551324]}, "record_timestamp": "2019-06-13T16:38:47+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "23797f3c9e9dc4ddb5c6b9a3c01c6e1a7fc7c37a", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-19", "uid": "64618644", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_les-matinales-de-l-entrepreneuriat-1-comment-trouver-l-idee-pour-creer-mon-entreprise_428323.jpg", "title": "Les Matinales de l'entrepreneuriat #1 - Comment trouver l'id\u00e9e pour cr\u00e9er mon entreprise ?", "updated_at": "2019-09-12T16:22:55+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 19 septembre \u00e0 08:00", "description": "Comment trouver l'id\u00e9e pour cr\u00e9er mon entreprise ?", "timetable": "2019-09-19T08:00:00 2019-09-19T09:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/les-matinales-de-l-entrepreneuriat-1-comment-trouver-l-idee-pour-creer-mon-entreprise", "free_text": "Cette premi\u00e8re matinale de la saison vous propose de r\u00e9pondre \u00e0 toutes les questions que vous vous posez au moment de la cr\u00e9ation de votre entreprise.\n\nVous avez envie d\u2019entreprendre mais\u2026. L\u2019id\u00e9e ne vous vient pas !\n\nPas de panique, pour cette session des matinales, plusieurs entrepreneurs vous feront part de leurs exp\u00e9riences et vous raconteront comment ils ont trouv\u00e9 leur id\u00e9e de cr\u00e9ation d\u2019entreprise.\n\nPrenez la parole, questionnez les et surtout comprenez bien les m\u00e9thodes pour trouver VOTRE id\u00e9e !\n\nIntervenant : [Daloavet](https://www.daloavet.com/)\n\n_L'[ADIE](https://www.adie.org/), le [SPN(r\u00e9Seau des Professionnels du Num\u00e9rique)](https://www.spn.asso.fr/) et le CRIJ ont \u00e9labor\u00e9 un programme de rendez-vous mensuels \u00e0 Cobalt, pour aborder des \u00e9tapes cl\u00e9s de votre parcours d'entrepreneur de fa\u00e7on graduelle et coh\u00e9rente. Que vous soyez porteur de projet ou entrepreneur d\u00e9j\u00e0 install\u00e9, profitez des savoir-faire d'experts pour aborder sereinement et strat\u00e9giquement le d\u00e9veloppement de votre activit\u00e9 !_\n\n_Insciption par ici : [https://forms.gle/7yAvMhjBRyUtZpq17](https://forms.gle/7yAvMhjBRyUtZpq17)_", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_les-matinales-de-l-entrepreneuriat-1-comment-trouver-l-idee-pour-creer-mon-entreprise_428323.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-19", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-09-12T16:22:55+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "814eb97fce01a5ce2db451c86bb6e9f0ee8dc17b", "fields": {"latlon": [46.580078, 0.348216], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-05", "uid": "11966637", "tags": "Pal\u00e9ontologie,Fossiles,Evolution humaine,Biodiversit\u00e9,Climat,Soci\u00e9t\u00e9,Sciences,Biologie,G\u00e9ologie,Environnement,Crise,Extinction,Ecosyst\u00e8mes,Alimentation,Adaptation,Primates,3D,Temps,Fake news,CNRS,Universit\u00e9 de Poitiers,Migration,Anim", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/7347699a3c874d0eb4d150fa63f99943.base.image.jpg", "title": "Au coeur de l'\u00e9volution de nos anc\u00eatres", "updated_at": "2019-09-05T16:19:09+02:00", "space_time_info": "du samedi 5 octobre au dimanche 6 octobre \u00e0 Espace Mend\u00e8s France", "description": "Le laboratoire PALEVOPRIM pr\u00e9sente la pal\u00e9ontologie dans tous ses \u00e9tats au public", "timetable": "2019-10-05T13:00:00 2019-10-05T19:00:00;2019-10-06T13:00:00 2019-10-06T19:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb7347699a3c874d0eb4d150fa63f99943.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/au-coeur-de-levolution-de-nos-ancetres", "free_text": "Les membres de PALEVOPRIM pr\u00e9senteront les objectifs et les m\u00e9thodes de recherche de notre laboratoire pour d\u00e9crypter l'histoire \u00e9volutive de l'humanit\u00e9 et son lien indissociable avec les changements de la biosph\u00e8re. Les implications soci\u00e9tales des d\u00e9couvertes pal\u00e9ontologiques, les m\u00e9thodes modernes d'investigation, mais \u00e9galement les id\u00e9es re\u00e7ues et les controverses seront abord\u00e9es \u00e0 travers plusieurs ateliers ludiques qui viseront \u00e0 faire participer le public. Des fossiles originaux et des moulages permettront d'illustrer les d\u00e9couvertes internationalement connues de PALEVOPRIM (par exemple, _Sahelanthropus tchadensis_ \\- Touma\u00ef !). Des vid\u00e9os retraceront \u00e9galement les atouts et le fonctionnement de notre laboratoire, et traiteront \u00e9galement de quelques questions impertinentes sur notre \u00e9volution.", "address": "1 place de la Cath\u00e9drale, POITIERS CEDEX - 86000", "department": "Vienne", "placename": "Espace Mend\u00e8s France", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-06", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348216, 46.580078]}, "record_timestamp": "2019-09-05T16:19:09+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "dfa8a0509666bbcd70ff311c2953ba310e0c6f1d", "fields": {"latlon": [46.650563, 0.374839], "city": "Chasseneuil-du-Poitou", "date_start": "2019-11-30", "uid": "6722596", "placename": "Cultura Chasseneuil du Poitou", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/3f8be1d70aa348a0a8dd5fef1c818759.base.image.jpg", "description": "*", "updated_at": "2019-09-19T18:35:30+02:00", "space_time_info": "Cultura Chasseneuil du Poitou, le samedi 30 novembre \u00e0 10:00", "timetable": "2019-11-30T10:00:00 2019-11-30T18:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/dedicace-de-norbert-lafond-kempf", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb3f8be1d70aa348a0a8dd5fef1c818759.base.image.jpg", "address": "CHASSENEUIL DU POITOU", "department": "Vienne", "title": "D\u00e9dicace de Norbert Lafond Kempf", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-11-30", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.374839, 46.650563]}, "record_timestamp": "2019-09-19T18:35:30+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "b5db860222e01840a5f99f2304c3ee7c2ce6633b", "fields": {"latlon": [46.569763, 0.358266], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-26", "uid": "35466411", "tags": "massage bebe", "pricing_info": "Sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_massage-bebe_157_410679.jpg", "title": "Massage b\u00e9b\u00e9", "updated_at": "2019-09-19T15:24:05+02:00", "space_time_info": "du jeudi 26 septembre au jeudi 11 juin 2020 \u00e0 Boutique bulle de bien naitre", "description": "Atelier collectif de massage b\u00e9b\u00e9", "timetable": "2019-09-26T14:30:00 2019-09-26T15:30:00;2019-10-03T14:30:00 2019-10-03T15:30:00;2019-10-17T14:30:00 2019-10-17T15:30:00;2019-10-24T14:30:00 2019-10-24T15:30:00;2020-05-14T14:30:00 2020-05-14T15:30:00;2020-05-28T14:30:00 2020-05-28T15:30:00;2020-06-04T14:30:00 2020-06-04T15:30:00;2020-06-11T14:30:00 2020-06-11T15:30:00;2019-11-21T14:30:00 2019-11-21T15:30:00;2019-12-05T14:30:00 2019-12-05T15:30:00;2019-12-12T14:30:00 2019-12-12T15:30:00;2019-12-19T14:30:00 2019-12-19T15:30:00;2020-01-23T14:30:00 2020-01-23T15:30:00;2020-02-06T14:30:00 2020-02-06T15:30:00;2020-02-13T14:30:00 2020-02-13T15:30:00;2020-02-20T14:30:00 2020-02-20T15:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_massage-bebe_157_410679.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/massage-bebe_157", "free_text": "Un PUR moment de BONHEUR !\n\nLes ateliers massage b\u00e9b\u00e9 vous permettront d'apprendre \u00e0 masser b\u00e9b\u00e9 pour le d\u00e9tendre, soulager les petits maux (coliques, gaz, constipation...) et communiquer avec lui par le toucher.\u200b\n\nLes rythmes du b\u00e9b\u00e9 seront respect\u00e9s; convivialit\u00e9, chaleur et confiance seront au rendez-vous pour ce voyage sensoriel inoubliable !\n\n**Chaque session s'organise autour de\u00a04 ateliers diff\u00e9rents.\u00a0**\n\nL'huile de massage et le m\u00e9mo des techniques sont fournis.\n\n\u200b\n\nDur\u00e9e : 45 minutes \u00e0 1h00\n\nAtelier collectif : 22 euros\n\nAtelier \u00e0 domicile : 45 euros", "address": "55 bis route de gencay, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Boutique bulle de bien naitre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2020-06-11", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.358266, 46.569763]}, "record_timestamp": "2019-09-19T15:24:05+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "e7793b4fcd44543b218a328b99f2a3f573747dc7", "fields": {"latlon": [46.580078, 0.348216], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-05", "uid": "44267779", "placename": "EMF", "description": "Le monde infiniment petit et opaque des nanomat\u00e9riaux interroge et inqui\u00e8te. Venez d\u00e9couvrir les \u00ab nanos \u00bb avec l\u2019association de protection de la nature et de l\u2019environnement, Vienne Nature.", "title": "Vers un monde infiniment petit : les nanomat\u00e9riaux", "updated_at": "2019-09-19T14:47:23+02:00", "space_time_info": "du samedi 5 octobre au dimanche 6 octobre \u00e0 EMF", "timetable": "2019-10-05T14:00:00 2019-10-05T18:00:00;2019-10-06T14:00:00 2019-10-06T18:00:00", "date_end": "2019-10-06", "link": "http://openagenda.com/event/vers-un-monde-infiniment-petit-les-nanomateriaux", "free_text": "Le monde infiniment petit et opaque des nanomat\u00e9riaux interroge et inqui\u00e8te. Bonbons, textiles, cosm\u00e9tiques, aliments, peintures, \u00e9quipements sportifs, ils sont partout ! Mais que sait-on vraiment des risques qui y sont li\u00e9s ? Comment les identifier et les \u00e9viter si on souhaite appliquer le principe de pr\u00e9caution ? R\u00e9alis\u00e9 par Vienne Nature et la B\u00eata-Pi, un nouvel outil de sensibilisation sur les nanomat\u00e9riaux sera pr\u00e9sent\u00e9 lors de la F\u00eate de la Science. Con\u00e7u dans le cadre du Plan R\u00e9gional Sant\u00e9 Environnement Nouvelle-Aquitaine, avec le soutien financier de la DREAL Nouvelle-Aquitaine, il permet une approche concr\u00e8te de la question des nanomat\u00e9riaux dans notre quotidien, sous forme de quatre messages \u00e0 retenir :\n\n\u2013 \"C\u2019est tout petit\" o\u00f9 l\u2019on explique l\u2019\u00e9chelle et les fonctions li\u00e9es aux nanomat\u00e9riaux\n\n\u2013 \"Ils sont divers et partout\" qui recense leur pr\u00e9sence dans divers produits du quotidien et lar\u00e9glementation\n\n\u2013 \"Utiles ou futiles ?\" qui interroge sur les promesses et leurs utilisations (bonbons plus brillants, sel de table moins compact, nano-m\u00e9decine\u2026)\n\n\u2013 \"Quels risques ?\" avec la mise en avant du principe de pr\u00e9caution,\n\nCr\u00e8mes solaires, cosm\u00e9tiques, m\u00e9dicaments, produit alimentaires, pneu, raquette de tennis, claviers d\u2019ordinateurs, pansements, chaussettes anti-odeurs\u2026 La liste est longue. Mais avec les animateurs, qui pr\u00e9senteront les obligations r\u00e9glementaires, vous pourrez d\u00e9couvrir o\u00f9 ils se cachent et les identifier sur les \u00e9tiquettes de vos produits pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s.", "address": "1 place de la Cathedrale, POITIERS - 86000", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348216, 46.580078]}, "record_timestamp": "2019-09-19T14:47:23+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "0e557b0e1787a314bf1b128fb68e9cfb33d23992", "fields": {"latlon": [46.580078, 0.348216], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-12", "uid": "26824660", "placename": "Espace Mend\u00e8s France", "description": "Week-end sp\u00e9cial EMF", "title": "Week-end sp\u00e9cial EMF", "updated_at": "2019-09-05T16:20:09+02:00", "space_time_info": "du samedi 12 octobre au dimanche 13 octobre \u00e0 Espace Mend\u00e8s France", "timetable": "2019-10-12T06:00:00 2019-10-12T18:30:00;2019-10-13T06:00:00 2019-10-13T18:30:00", "date_end": "2019-10-13", "link": "http://openagenda.com/event/week-end-special-emf", "address": "1 place de la Cath\u00e9drale, POITIERS CEDEX - 86000", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348216, 46.580078]}, "record_timestamp": "2019-09-05T16:20:09+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "4cb308229753411b71aa54fa221a0c8a2189fa43", "fields": {"latlon": [46.362258, 0.049404], "city": "Saint-Sauvant", "date_start": "2019-09-21", "uid": "54621422", "placename": "Maison Xavier Bernard", "pricing_info": "Gratuit.", "description": "Partez sur les traces de Xavier Bernard et visitez sa maison et le mus\u00e9e.", "title": "Sur les traces de Xavier Bernard", "updated_at": "2019-08-07T17:31:22+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Maison Xavier Bernard", "timetable": "2019-09-21T09:00:00 2019-09-21T18:00:00;2019-09-22T09:00:00 2019-09-22T18:00:00", "date_end": "2019-09-22", "city_district": "Les Molles", "link": "http://openagenda.com/event/259628", "address": "6 rue du 8 mai 1945, 86600 Saint-Sauvant", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.049404, 46.362258]}, "record_timestamp": "2019-08-07T17:31:22+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "2a806b93803bfce3620427437214bf44a9a78aa8", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-24", "uid": "68778751", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_colunch_887_732817.jpg", "title": "Colunch", "updated_at": "2019-08-08T11:21:55+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 24 septembre \u00e0 12:30", "description": "Venez partager un d\u00e9jeuner \u00e0 Cobalt !", "timetable": "2019-09-24T12:30:00 2019-09-24T14:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/colunch_887", "free_text": "Amenez votre d\u00e9jeuner et venez\u00a0partager un moment\u00a0avec l'\u00e9quipe de Cobalt et du [SPN](https://www.spn.asso.fr/), partager vos projets, vos id\u00e9es, d\u00e9couvrir Cobalt, et rencontrer de nouvelles personnes !", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_colunch_887_732817.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-24", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-08-08T11:21:55+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "4b571077b7f82a784a8af0e20e7a63180abd7a5c", "fields": {"latlon": [46.587828, 0.344536], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-20", "uid": "24329955", "placename": "Rectorat de l'Acad\u00e9mie de Poitiers", "pricing_info": "Gratuit, accueil du public scolaire possible le vendredi.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/b3415afc3e1348d48601048e19ed7397.base.image.jpg", "title": "Visite comment\u00e9e du site du rectorat", "updated_at": "2019-08-02T12:48:32+02:00", "space_time_info": "du vendredi 20 septembre au samedi 21 septembre \u00e0 Rectorat de l'Acad\u00e9mie de Poitiers", "description": "Visites comment\u00e9es du site du rectorat par les \u00e9l\u00e8ves de Bac pro Accueil du LP le Dolmen de Poitiers et encadr\u00e9es par le P\u00f4le civisme et citoyennet\u00e9 du rectorat de l'acad\u00e9mie de Poitiers.", "timetable": "2019-09-20T10:00:00 2019-09-20T12:00:00;2019-09-20T14:00:00 2019-09-20T16:00:00;2019-09-21T10:00:00 2019-09-21T12:00:00;2019-09-21T14:00:00 2019-09-21T16:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/visite-commentee-du-site-du-rectorat_295348", "address": "22 rue Guillaume VII le Troubadour, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbb3415afc3e1348d48601048e19ed7397.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-21", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.344536, 46.587828]}, "record_timestamp": "2019-08-02T12:48:32+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "c2148d2863718675613cb7d45e70c12d3a50d254", "fields": {"latlon": [46.580528, 0.340186], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "2000186", "placename": "H\u00f4tel de Ville", "pricing_info": "Gratuit. Dur\u00e9e : 1h.", "description": "D\u00e9couvrez l\u2019H\u00f4tel de Ville en compagnie de Patrice Rocas, guide-conf\u00e9rencier et d\u2019un membre de l\u2019\u00e9quipe municipale.", "title": "Visite guid\u00e9e de l'h\u00f4tel de ville", "updated_at": "2019-08-07T19:47:16+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 H\u00f4tel de Ville", "timetable": "2019-09-21T11:30:00 2019-09-21T12:30:00;2019-09-21T14:00:00 2019-09-21T15:00:00;2019-09-21T15:30:00 2019-09-21T16:30:00;2019-09-22T10:00:00 2019-09-22T11:00:00;2019-09-22T11:30:00 2019-09-22T12:30:00;2019-09-22T14:00:00 2019-09-22T15:00:00;2019-09-22T15:30:00 2019-09-22T16:30:00;2019-09-22T17:00:00 2019-09-22T18:00:00", "date_end": "2019-09-22", "link": "http://openagenda.com/event/lhotel-de-ville-de-poitiers_122912", "address": "Place du Mar\u00e9chal-Leclerc, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.340186, 46.580528]}, "record_timestamp": "2019-08-07T19:47:16+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "cfbd23251404b0c2fe4913523a50efacb6d87a41", "fields": {"latlon": [46.578544, 0.351225], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "73879266", "placename": "Chapelle du Pas-de-Dieu", "pricing_info": "Gratuit.", "description": "D\u00e9couvrez cet oratoire o\u00f9 sainte Radegonde faisait ses d\u00e9votions.", "title": "La cellule Sainte-Radegonde", "updated_at": "2019-08-07T19:34:49+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Chapelle du Pas-de-Dieu", "timetable": "2019-09-21T14:00:00 2019-09-21T16:00:00;2019-09-22T14:00:00 2019-09-22T16:00:00", "date_end": "2019-09-22", "city_district": "Les C\u00f4teaux de Saint-Saturnin", "link": "http://openagenda.com/event/la-cellule-sainte-radegonde", "address": "11 et 13 rue des Carolus, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.351225, 46.578544]}, "record_timestamp": "2019-08-07T19:34:49+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "58916ee3de769f888c857535a6accc6bd8683538", "fields": {"latlon": [46.580078, 0.348216], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-01", "uid": "13209966", "tags": "Plan\u00e9tarium,Etoiles,Plan\u00e8tes", "title": "Plan\u00e9tarium", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/7af3cd0aec2b42f2a4d9b935dc6b7975.base.image.jpg", "description": "Plan\u00e9tarium", "updated_at": "2019-08-13T10:58:57+02:00", "space_time_info": "du mardi 1 octobre au vendredi 11 octobre \u00e0 Espace Mend\u00e8s France", "timetable": "2019-10-01T09:00:00 2019-10-01T10:00:00;2019-10-01T10:00:00 2019-10-01T11:00:00;2019-10-01T11:00:00 2019-10-01T12:00:00;2019-10-01T13:30:00 2019-10-01T14:30:00;2019-10-01T14:30:00 2019-10-01T15:30:00;2019-10-01T15:30:00 2019-10-01T16:30:00;2019-10-02T09:00:00 2019-10-02T10:00:00;2019-10-02T10:00:00 2019-10-02T11:00:00;2019-10-02T11:00:00 2019-10-02T12:00:00;2019-10-03T09:00:00 2019-10-03T10:00:00;2019-10-03T10:00:00 2019-10-03T11:00:00;2019-10-03T11:00:00 2019-10-03T12:00:00;2019-10-03T13:30:00 2019-10-03T14:30:00;2019-10-03T14:30:00 2019-10-03T15:30:00;2019-10-03T15:30:00 2019-10-03T16:30:00;2019-10-04T09:00:00 2019-10-04T10:00:00;2019-10-04T10:00:00 2019-10-04T11:00:00;2019-10-04T11:00:00 2019-10-04T12:00:00;2019-10-04T13:30:00 2019-10-04T14:30:00;2019-10-04T14:30:00 2019-10-04T15:30:00;2019-10-04T15:30:00 2019-10-04T16:30:00;2019-10-08T09:00:00 2019-10-08T10:00:00;2019-10-08T10:00:00 2019-10-08T11:00:00;2019-10-08T11:00:00 2019-10-08T12:00:00;2019-10-08T13:30:00 2019-10-08T14:30:00;2019-10-08T14:30:00 2019-10-08T15:30:00;2019-10-08T15:30:00 2019-10-08T16:30:00;2019-10-09T09:00:00 2019-10-09T10:00:00;2019-10-09T10:00:00 2019-10-09T11:00:00;2019-10-09T11:00:00 2019-10-09T12:00:00;2019-10-10T09:00:00 2019-10-10T10:00:00;2019-10-10T10:00:00 2019-10-10T11:00:00;2019-10-10T11:00:00 2019-10-10T12:00:00;2019-10-10T13:30:00 2019-10-10T14:30:00;2019-10-10T14:30:00 2019-10-10T15:30:00;2019-10-10T15:30:00 2019-10-10T16:30:00;2019-10-11T09:00:00 2019-10-11T10:00:00;2019-10-11T10:00:00 2019-10-11T11:00:00;2019-10-11T11:00:00 2019-10-11T12:00:00;2019-10-11T13:30:00 2019-10-11T14:30:00;2019-10-11T14:30:00 2019-10-11T15:30:00;2019-10-11T15:30:00 2019-10-11T16:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb7af3cd0aec2b42f2a4d9b935dc6b7975.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/planetarium_726131", "free_text": "Le plan\u00e9tarium de l\u2019Espace Mend\u00e8s France permet de plonger, comme en pleine nuit, dans un ciel constitu\u00e9 de plus de 4000 \u00e9toiles. L\u2019animateur s\u2019adapte aux diff\u00e9rentes demandes. Il peut montrer le mouvement apparent et r\u00e9el des astres, d\u00e9couvrir les caract\u00e9ristiques surprenantes des \u00e9toiles et pr\u00e9senter certaines plan\u00e8tes. Une s\u00e9ance est d\u2019une dur\u00e9e de 1h30.\n\nGroupes : sur r\u00e9servation", "address": "1 place de la Cath\u00e9drale, POITIERS CEDEX - 86000", "department": "Vienne", "placename": "Espace Mend\u00e8s France", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-11", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348216, 46.580078]}, "record_timestamp": "2019-08-13T10:58:57+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "61ff2a79a64d90078a1db37d90a61b228168aef9", "fields": {"latlon": [46.556248, 0.498908], "city": "Saint-Julien-l'Ars", "date_start": "2019-10-09", "uid": "39169573", "placename": "Maison de la For\u00eat des Charmes", "pricing_info": "inscription d'une classe", "description": "Atelier de d\u00e9couverte scientifique entre une classe et des personnes handicap\u00e9es, anim\u00e9 par Les petits d\u00e9brouilards", "title": "D\u00e9couverte scientifique", "updated_at": "2019-08-13T16:03:41+02:00", "space_time_info": "Maison de la For\u00eat des Charmes, le mercredi 9 octobre \u00e0 10:30", "timetable": "2019-10-09T10:30:00 2019-10-09T12:30:00", "date_end": "2019-10-09", "link": "http://openagenda.com/event/decouverte-scientifique", "address": "9 bis Route de Puygiron 86800 SAINT JULIEN L'ARS", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.498908, 46.556248]}, "record_timestamp": "2019-08-13T16:03:41+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "35991438869ef1e1807f7f44e18acfe6da5605f7", "fields": {"latlon": [46.577484, 0.335949], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-04", "uid": "68397420", "placename": "Maison de l'Architecture de Poitiers en Nouvelle-Aquitaine", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre du mardi au vendredi de 14h \u00e0 18h et le samedi de 15h \u00e0 18h", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_bauhaus-photo_758_883039.jpg", "title": "EXPOSITION : bauhaus.photo", "updated_at": "2019-06-05T11:01:41+02:00", "space_time_info": "du mardi 4 juin au samedi 3 ao\u00fbt \u00e0 Maison de l'Architecture de Poitiers en Nouvelle-Aquitaine", "description": "100 photos pour les 100 ans du Bauhaus\u00a0! Architecture, design, portraits, quotidien au sein de l\u2019\u00e9cole... Le Bauhaus Archiv / Museum f\u00fcr Gestaltung de Berlin d\u00e9voile les oeuvres-cl\u00e9s de sa collection", "timetable": "2019-06-04T14:00:00 2019-06-04T18:00:00;2019-06-05T14:00:00 2019-06-05T18:00:00;2019-06-06T14:00:00 2019-06-06T18:00:00;2019-06-07T14:00:00 2019-06-07T18:00:00;2019-06-08T15:00:00 2019-06-08T18:00:00;2019-06-11T14:00:00 2019-06-11T18:00:00;2019-06-12T14:00:00 2019-06-12T18:00:00;2019-06-13T14:00:00 2019-06-13T18:00:00;2019-06-14T14:00:00 2019-06-14T18:00:00;2019-06-15T15:00:00 2019-06-15T18:00:00;2019-06-18T14:00:00 2019-06-18T18:00:00;2019-06-19T14:00:00 2019-06-19T18:00:00;2019-06-20T14:00:00 2019-06-20T18:00:00;2019-06-21T14:00:00 2019-06-21T18:00:00;2019-06-22T15:00:00 2019-06-22T18:00:00;2019-06-25T14:00:00 2019-06-25T18:00:00;2019-06-26T14:00:00 2019-06-26T18:00:00;2019-06-27T14:00:00 2019-06-27T18:00:00;2019-06-28T14:00:00 2019-06-28T18:00:00;2019-06-29T15:00:00 2019-06-29T18:00:00;2019-07-02T14:00:00 2019-07-02T18:00:00;2019-07-03T14:00:00 2019-07-03T18:00:00;2019-07-04T14:00:00 2019-07-04T18:00:00;2019-07-05T14:00:00 2019-07-05T18:00:00;2019-07-06T15:00:00 2019-07-06T18:00:00;2019-07-09T14:00:00 2019-07-09T18:00:00;2019-07-10T14:00:00 2019-07-10T18:00:00;2019-07-11T14:00:00 2019-07-11T18:00:00;2019-07-12T14:00:00 2019-07-12T18:00:00;2019-07-13T15:00:00 2019-07-13T18:00:00;2019-07-16T14:00:00 2019-07-16T18:00:00;2019-07-17T14:00:00 2019-07-17T18:00:00;2019-07-18T14:00:00 2019-07-18T18:00:00;2019-07-19T14:00:00 2019-07-19T18:00:00;2019-07-20T15:00:00 2019-07-20T18:00:00;2019-07-23T14:00:00 2019-07-23T18:00:00;2019-07-24T14:00:00 2019-07-24T18:00:00;2019-07-25T14:00:00 2019-07-25T18:00:00;2019-07-26T14:00:00 2019-07-26T18:00:00;2019-07-27T15:00:00 2019-07-27T18:00:00;2019-07-30T14:00:00 2019-07-30T18:00:00;2019-07-31T14:00:00 2019-07-31T18:00:00;2019-08-01T14:00:00 2019-08-01T18:00:00;2019-08-02T14:00:00 2019-08-02T18:00:00;2019-08-03T15:00:00 2019-08-03T18:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/bauhaus-photo_758", "address": "1 rue de la Tranch\u00e9e 86000 POITIERS", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_bauhaus-photo_758_883039.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-08-03", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.335949, 46.577484]}, "record_timestamp": "2019-06-05T11:01:41+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "f8ebf9d1beb592b799c4d62d052523624401e73e", "fields": {"latlon": [46.577484, 0.335949], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-06", "uid": "22168027", "placename": "Maison de l'Architecture de Poitiers en Nouvelle-Aquitaine", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_le-bauhaus_316067.jpg", "title": "CONF\u00c9RENCE : Bauhaus", "updated_at": "2019-06-05T11:01:04+02:00", "space_time_info": "Maison de l'Architecture de Poitiers en Nouvelle-Aquitaine, le jeudi 6 juin \u00e0 18:30", "description": "Pratiques, enseignements et influence du mouvement artistique fond\u00e9 par Walter Gropius pr\u00e9sent\u00e9s par Gilles Ragot. Conf\u00e9rence suivie du vernissage de l\u2019exposition \"bauhaus.photo\".", "timetable": "2019-06-06T18:30:00 2019-06-06T20:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/le-bauhaus", "address": "1 rue de la Tranch\u00e9e 86000 POITIERS", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_le-bauhaus_316067.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-06", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.335949, 46.577484]}, "record_timestamp": "2019-06-05T11:01:04+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "5b43ace18ea52132896b862fa470714c4aba8d86", "fields": {"latlon": [46.577484, 0.335949], "city": "Poitiers", "uid": "69171648", "placename": "Maison de l'Architecture de Poitiers", "pricing_info": "Gratuit", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/349d7c8a9d054dc8bbaad3dddb80b2b3.base.image.jpg", "date_start": "2019-10-19", "updated_at": "2019-10-08T11:48:57+02:00", "space_time_info": "Maison de l'Architecture de Poitiers, le samedi 19 octobre \u00e0 10:00", "description": "Journ\u00e9es nationales de l'architecture", "timetable": "2019-10-19T10:00:00 2019-10-19T13:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb349d7c8a9d054dc8bbaad3dddb80b2b3.base.image.jpg", "city_district": "Les C\u00f4teaux de Saint-Saturnin", "link": "http://openagenda.com/event/parlons-darchitecture-les-architectes-vont-a-votre-rencontre-sur-le-marche-notre-dame-a-poitiers", "free_text": "Que savez-vous des b\u00e2timents qui nous entourent et de ceux qui les con\u00e7oivent ? Sur le march\u00e9, entre hu\u00eetres et fromages de ch\u00e8vre, r\u00e9pondez au questionnaire et testez vos connaissances en architecture. Les architectes sont l\u00e0 pour vous accompagner et vous parler de leur m\u00e9tier !\n\nAvec la participation des agences Ablom\u00e9 , Best Of , Duclos Gaudin Riboulot , Fr\u00e9d\u00e9rique Ivan\u00e8s, Vettier Associ\u00e9s Architectes.\n\nEt Salom\u00e9 Chaumeton, Cyrielle Guilbault-Potin, Isabelle Janitor, titulaires du dipl\u00f4me d'architecte.", "address": "1 Rue de la Tranch\u00e9e, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Parlons d'architecture ! Les architectes vont \u00e0 votre rencontre sur le march\u00e9 Notre-Dame \u00e0 Poitiers", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-19", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.335949, 46.577484]}, "record_timestamp": "2019-10-08T11:48:57+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "6a735f7791596fe6d0c585808a5fe08ba977340c", "fields": {"latlon": [46.563632, 0.333028], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "31272195", "placename": "Villa Bloch", "pricing_info": "Gratuit. Visites guid\u00e9es : inscription obligatoire, jusqu'au 20 septembre 12h, groupe limit\u00e9, dur\u00e9e : 45 minutes, derni\u00e8re visite \u00e0 17h.", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "D\u00e9couverte de la villa", "updated_at": "2019-08-07T19:53:20+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Villa Bloch", "description": "\u00c0 l'occasion des Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes du Patrimoine, la Villa Bloch ouvre ses portes au public : visites guid\u00e9es, rencontres avec les artistes, etc. Pendant deux jours, le parc sera ouvert au public.", "timetable": "2019-09-21T10:00:00 2019-09-21T17:00:00;2019-09-22T10:00:00 2019-09-22T17:00:00", "city_district": "Les C\u00f4teaux de Saint-Saturnin", "link": "http://openagenda.com/event/la-villa-bloch_126306", "free_text": "### \u00c0 l'occasion des Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes du Patrimoine, la Villa Bloch ouvre ses portes au public : visites guid\u00e9es, rencontres avec les artistes, etc. Pendant deux jours, le parc sera ouvert au public.\n\n*   Visites guid\u00e9es : ancienne demeure de Jean-Richard Bloch, d\u00e9couvrez le parcours de l\u2019homme \u00e0 la fois intellectuel engag\u00e9, \u00e9crivain et journaliste\u2026 mais aussi le projet de la Villa Bloch, nouveau lieu de r\u00e9sidence d\u2019artistes.\n*   D\u00e9ambulation libre dans le parc.", "address": "138 rue de la M\u00e9rigotte, Poitiers", "department": "Vienne", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.333028, 46.563632]}, "record_timestamp": "2019-08-07T19:53:20+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "d6ff32a89cd93546252c8a830885b130d6686627", "fields": {"latlon": [46.587049, 0.347979], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-05-04", "uid": "56501813", "tags": "Espaces verts,visite,visite comment\u00e9e,Jardin des Plantes,Jardin botanique,M\u00e9dicinal", "pricing_info": "Animation gratuite sur r\u00e9servation (nombre de place limit\u00e9)", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/b252e833f9c1418b9f0971177f7573e6.base.image.jpg", "title": "UNE PROMENADE AU JARDIN - Visite du jardin botanique", "updated_at": "2019-06-14T11:24:21+02:00", "space_time_info": "du samedi 4 mai au samedi 5 octobre \u00e0 Jardin botanique du Jardin des Plantes", "description": "Venez d\u00e9couvrir le jardin botanique, son histoire, son organisation et ses collections.", "timetable": "2019-05-04T14:30:00 2019-05-04T16:30:00;2019-06-01T14:30:00 2019-06-01T16:30:00;2019-10-05T14:30:00 2019-10-05T16:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbb252e833f9c1418b9f0971177f7573e6.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/rendez-vous-une-promenade-au-jardin-le-jardin-botanique-du-jardin-des-plantes", "free_text": "Cette visite sera comment\u00e9e par la jardini\u00e8re-botaniste des Espaces verts de la ville. Elle pourra r\u00e9pondre \u00e0 vos questions concernant le parc et les plantes.", "address": "poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Jardin botanique du Jardin des Plantes", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-05", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.347979, 46.587049]}, "record_timestamp": "2019-06-14T11:24:21+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "3ecd0e92f2ec2ebba12bb2c12572a05564f677ae", "fields": {"latlon": [46.586743, 0.348081], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-11-02", "uid": "32739066", "tags": "Animation,Espaces verts,Plantes,Fleurissement,Jardinage,Atelier,arbustes,taille,vivaces", "pricing_info": "Animation gratuite sur r\u00e9servation (nombre de place limit\u00e9)", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/8dbded177df94d6bb5663648719ed881.base.image.jpg", "title": "ATELIER PRATIQUES DE JARDINAGE -  Taille des arbustes et entretien des vivaces", "updated_at": "2019-06-14T10:58:30+02:00", "space_time_info": "Jardin des Plantes, le samedi 2 novembre \u00e0 10:00", "description": "Venez d\u00e9couvrir les diff\u00e9rentes techniques de tailles et quelques conseils afin de r\u00e9ussir un massif de vivaces harmonieux.", "timetable": "2019-11-02T10:00:00 2019-11-02T12:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb8dbded177df94d6bb5663648719ed881.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/atelier-pratiques-de-jardinage-taille-des-arbustes-et-entretien-des-vivaces", "free_text": "Dans cet atelier, vous d\u00e9couvrirez les diff\u00e9rentes techniques de taille d'arbustes et leurs p\u00e9riodes. Vous pourrez aussi apprendre les bons gestes d\u2019une taille douce et d\u2019une plantation de saison r\u00e9ussie, comment diviser les vivaces et les pr\u00e9parer \u00e0 la repousse de printemps ou au froid d\u2019hiver.\n\nPour finir, des astuces vous seront donn\u00e9es pour concevoir et r\u00e9ussir un massif de vivace harmonieux, en fonction du sol et de l'ensoleillement.", "address": "poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Jardin des Plantes", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-11-02", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348081, 46.586743]}, "record_timestamp": "2019-06-14T10:58:30+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "6530af731d36d66f099f0070d789bf178c414dad", "fields": {"latlon": [46.587049, 0.347979], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-05-04", "uid": "57618205", "tags": "Animation,Espaces verts,Plantes,Fleurissement", "pricing_info": "Animation gratuite sur r\u00e9servation (nombre de place limit\u00e9)", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/8a548445085a49ff8d665e8a108f7188.base.image.jpg", "title": "ATELIERS PRATIQUES DE JARDINAGE - Travaux du potager", "updated_at": "2019-06-14T10:52:00+02:00", "space_time_info": "du samedi 4 mai au samedi 7 septembre \u00e0 Jardin botanique du Jardin des Plantes", "description": "Venez d\u00e9couvrir les principes de la permaculture et comment cr\u00e9er un potager continuel pour r\u00e9colter en toute saison.", "timetable": "2019-05-04T10:00:00 2019-05-04T12:00:00;2019-07-06T10:00:00 2019-07-06T12:00:00;2019-09-07T10:00:00 2019-09-07T12:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb8a548445085a49ff8d665e8a108f7188.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/atelier-pratiques-de-jardinage-travaux-du-potager", "free_text": "Atelier anim\u00e9 par une Jardini\u00e8re-botaniste\n\nDans cet atelier, vous d\u00e9couvrirez les p\u00e9riodes et techniques de semis et de plantation, les grands principes des associations au potager et des rotations de culture, l'entretien d'un potager (du paillage \u00e0 l'arrosage), et comment pr\u00e9venir ou lutter si besoin contre les maladies et autres ind\u00e9sirables sans produits phytosanitaires.", "address": "poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Jardin botanique du Jardin des Plantes", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-07", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.347979, 46.587049]}, "record_timestamp": "2019-06-14T10:52:00+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "4c3c9ffa111f448c065981319ccb003b2c53f84c", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-11", "uid": "72908235", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_cafe-techno-86-tech-for-good-effet-de-mode-ou-reels-enjeux_375561.jpg", "title": "Caf\u00e9 Techno 86 / Tech for Good : Effet de mode ou r\u00e9els enjeux ?", "updated_at": "2019-08-14T17:00:24+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mercredi 11 septembre \u00e0 08:30", "description": "Tech for Good : Effet de mode ou r\u00e9els enjeux ?", "timetable": "2019-09-11T08:30:00 2019-09-11T10:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/cafe-techno-86-tech-for-good-effet-de-mode-ou-reels-enjeux", "free_text": "Il semblerait que l'expression \"Tech For Good\" soit apparue afin de se diff\u00e9rencier de la Tech incarn\u00e9e par les g\u00e9ants de la technologie, signifiant ainsi qu'il y aurait d'un c\u00f4t\u00e9 les \"Good Cops\" et de l'autre les \"Bad Cops\", opposant n\u00e9cessairement la fin et les moyens mis en \u0153uvre pour l'atteindre. Pas facile d'y voir clair n'est-ce pas ? Pourtant il existe bien des crit\u00e8res qui nous permettent d'identifier ces belles initiatives Tech For Good. Les solutions num\u00e9riques \u00e0 impact positif se multiplient en effet avec de vrais enjeux environnementaux et soci\u00e9taux. L'envergure qu'elles visent r\u00e9pond \u00e0 la fois \u00e0 un objectif d'impact et une n\u00e9cessit\u00e9 \u00e9conomique, que le digital rend possible\u2026 Le parcours du combattant menant vers la p\u00e9rennit\u00e9 peut \u00eatre malgr\u00e9 tout plus long pour certains que pour d'autres !\n\nVenez d\u00e9couvrir le sujet avec\u00a0Virginie Broncy\u00a0du [Potager d\u2019\u00e0 C\u00f4t\u00e9](https://www.lepotagerdacote.fr/)\u00a0!\n\n_Organis\u00e9 par le [SPN](https://www.spn.asso.fr/)._", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_cafe-techno-86-tech-for-good-effet-de-mode-ou-reels-enjeux_375561.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-11", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-08-14T17:00:24+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "7783c6d3cfb9648b1b6bca373f7706d36c9466fa", "fields": {"latlon": [46.580078, 0.348216], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-01", "uid": "69031160", "tags": "Espace Mend\u00e8s France,num\u00e9rique", "title": "Mise \u00e0 jour - Apprendre \u00e0 l\u2019\u00e8re num\u00e9rique", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/e436cdc17dbd40c9aa6c3e35dbc23083.base.image.jpg", "description": "Le num\u00e9rique impacte n\u00e9cessairement l\u2019\u00e9ducation, que ce soit \u00e0 l\u2019\u00e9cole et en dehors, \u00e0 la maison et au travail. L\u2019exposition fait le point sur les transformations en cours et \u00e0 venir.", "updated_at": "2019-08-13T10:35:29+02:00", "space_time_info": "du mardi 1 octobre au dimanche 13 octobre \u00e0 Espace Mend\u00e8s France", "timetable": "2019-10-01T16:30:00 2019-10-01T17:30:00;2019-10-02T14:30:00 2019-10-02T15:30:00;2019-10-02T15:30:00 2019-10-02T16:30:00;2019-10-02T16:30:00 2019-10-02T17:30:00;2019-10-03T16:30:00 2019-10-03T17:30:00;2019-10-04T16:30:00 2019-10-04T17:30:00;2019-10-05T14:30:00 2019-10-05T15:30:00;2019-10-05T15:30:00 2019-10-05T16:30:00;2019-10-05T16:30:00 2019-10-05T17:30:00;2019-10-06T14:30:00 2019-10-06T15:30:00;2019-10-06T15:30:00 2019-10-06T16:30:00;2019-10-06T16:30:00 2019-10-06T17:30:00;2019-10-08T16:30:00 2019-10-08T17:30:00;2019-10-09T14:30:00 2019-10-09T15:30:00;2019-10-09T15:30:00 2019-10-09T16:30:00;2019-10-09T16:30:00 2019-10-09T17:30:00;2019-10-10T16:30:00 2019-10-10T17:30:00;2019-10-11T16:30:00 2019-10-11T17:30:00;2019-10-12T14:30:00 2019-10-12T15:30:00;2019-10-12T15:30:00 2019-10-12T16:30:00;2019-10-12T16:30:00 2019-10-12T17:30:00;2019-10-13T14:30:00 2019-10-13T15:30:00;2019-10-13T15:30:00 2019-10-13T16:30:00;2019-10-13T16:30:00 2019-10-13T17:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbe436cdc17dbd40c9aa6c3e35dbc23083.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/mise-a-jour-apprendre-a-lere-numerique_495467", "free_text": "La prolif\u00e9ration des ordinateurs, l\u2019extension d\u2019Internet, les d\u00e9couvertes en neurosciences, les d\u00e9veloppements en intelligence arti\ufb01cielle et en robotique, l\u2019explosion des r\u00e9seaux sociaux, la mise en question des m\u00e9dias et de la recherche scienti\ufb01que, la g\u00e9n\u00e9ralisation de pratiques ouvertes de collaboration et de partage, \u2014 entre autres \u2014, impactent n\u00e9cessairement l\u2019\u00e9ducation, que ce soit \u00e0 l\u2019\u00e9cole et en dehors, \u00e0 la maison et au travail. L\u2019exposition fait le point sur les transformations en cours et \u00e0 venir.\n\nManifestation r\u00e9alis\u00e9e par l\u2019Espace Mend\u00e8s France en collaboration avec des laboratoires de recherche - Cerca, LNEC, Techn\u00e9, Xlim, l\u2019universit\u00e9 de Poitiers, l\u2019ENSIP, le CNRS, l\u2019INSERM, Canop\u00e9, l\u2019acad\u00e9mie de Poitiers, le SPN, l\u2019AGEEM, le Mus\u00e9e National de l\u2019Education de Rouen, le mus\u00e9e de la machine \u00e0 \u00e9crire de Montmorillon, la soci\u00e9t\u00e9 TEDELEC, la soci\u00e9t\u00e9 EPSON, M. Dupuy, collectionneur de mat\u00e9riel scolaire ancien, Wikimedia France, Ligue de l\u2019enseignement et Poppy Station, avec les soutiens de Grand Poitiers et de la r\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine.", "address": "1 place de la Cath\u00e9drale, POITIERS CEDEX - 86000", "department": "Vienne", "placename": "Espace Mend\u00e8s France", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-13", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348216, 46.580078]}, "record_timestamp": "2019-08-13T10:35:29+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "26aaa52151e811942a3a7dee0d608595dcaa7c69", "fields": {"latlon": [46.569763, 0.358266], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-03-13", "uid": "40245798", "tags": "Art- Nature", "pricing_info": "20 euros l'atelier et 18 euros par fratrie", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_atelier-art-et-nature_284_209653.jpg", "title": "Atelier ART et NATURE", "updated_at": "2019-08-05T17:11:39+02:00", "space_time_info": "du mercredi 13 mars au samedi 14 septembre \u00e0 Boutique bulle de bien naitre", "description": "D\u00e9couverte des couleurs naturelles, ou exp\u00e9riences et mati\u00e8res les mains dans la Terre !", "timetable": "2019-03-13T14:30:00 2019-03-13T15:30:00;2019-04-03T14:30:00 2019-04-03T15:30:00;2019-04-03T16:00:00 2019-04-03T17:00:00;2019-04-20T14:30:00 2019-04-20T15:30:00;2019-04-20T16:00:00 2019-04-20T17:00:00;2019-05-11T10:00:00 2019-05-11T11:00:00;2019-05-11T11:00:00 2019-05-11T12:00:00;2019-05-22T14:30:00 2019-05-22T15:30:00;2019-05-22T16:00:00 2019-05-22T17:00:00;2019-06-08T14:30:00 2019-06-08T15:30:00;2019-06-08T16:00:00 2019-06-08T17:00:00;2019-06-19T14:30:00 2019-06-19T15:30:00;2019-06-19T16:00:00 2019-06-19T17:00:00;2019-09-14T11:00:00 2019-09-14T18:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_atelier-art-et-nature_284_209653.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/atelier-art-et-nature_284", "free_text": "Atelier Art et Nature \u00e0 la boutique Bulle de Bien Na\u00eetre \u00e0 Poitiers.\n\nVenez d\u00e9couvrir les couleurs naturelles \u00e0 base d'ocres et vivre un moment de partage autour de l'exp\u00e9rience des mati\u00e8res.\n\nUn p'tit brin de po\u00e9sie, le parfum d'une fleur et la douceur d'une plume, tout en harmonie pour un tendre moment de cr\u00e9ation...\n\nAteliers : parents/b\u00e9b\u00e9s et parents/enfants\n\ninscription par mail: [cocci.lune@live.fr](mailto:cocci.lune@live.fr)", "address": "55 bis route de gencay, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Boutique bulle de bien naitre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-14", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.358266, 46.569763]}, "record_timestamp": "2019-08-05T17:11:39+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "d9980bd2edbd668f4a059c1d38dd498c1240e1e6", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-26", "uid": "69277938", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_data-sandwich_3_335895.jpg", "title": "Data Sandwich : les datas culturelles des biblioth\u00e8ques", "updated_at": "2019-08-08T12:34:12+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 26 septembre \u00e0 12:00", "description": "Anim\u00e9 par Florent PALLUAULT de la M\u00e9diath\u00e8que Fran\u00e7ois-Mitterrand de Grand Poitiers.", "timetable": "2019-09-26T12:00:00 2019-09-26T14:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/data-sandwich_3", "free_text": "Le th\u00e8me de ce Data Sandwich ? Livres, images, \u0153uvres : les datas culturelles des biblioth\u00e8ques. Il sera anim\u00e9 par Florent PALLUAULT de la [M\u00e9diath\u00e8que Fran\u00e7ois-Mitterrand](https://www.bm-poitiers.fr/) de [Grand Poitiers](https://www.grandpoitiers.fr/), titulaire du label \u00ab Biblioth\u00e8que num\u00e9rique de r\u00e9f\u00e9rence \u00bb.\n\n_Organis\u00e9 par [Grand Poitiers\u00a0Open Data](https://data.grandpoitiers.fr/pages/accueil/)._\n\n**Lien d'inscription \u00e0 venir ! Restez connect\u00e9 !**", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_data-sandwich_3_335895.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-26", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-08-08T12:34:12+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "84bd5a44a6a195b4b5eac5fbf4b5373c2f29df25", "fields": {"latlon": [46.544938, 0.222234], "city": "Fontaine-le-Comte", "date_start": "2019-09-21", "uid": "50574487", "placename": "Logis des Piliers", "pricing_info": "Gratuit", "description": "Laissez-vous emporter par les contes r\u00e9cit\u00e9s et mis en sc\u00e8ne par l'association Abracadaconte.", "title": "Une apr\u00e8s-midi cont\u00e9e", "updated_at": "2019-08-08T02:35:06+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Logis des Piliers", "timetable": "2019-09-21T14:30:00 2019-09-21T17:30:00;2019-09-22T14:30:00 2019-09-22T17:30:00", "date_end": "2019-09-22", "link": "http://openagenda.com/event/contes-racontes-par-lassociation-abracadaconte", "address": "Lieu-dit Les Piliers, 86240 Fontaine-le-Comte", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.222234, 46.544938]}, "record_timestamp": "2019-08-08T02:35:06+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "447403732449e4df50adb2af7f654ef67af3eb82", "fields": {"latlon": [46.6425, 0.75222], "city": "La Puye", "date_start": "2019-09-20", "uid": "93110202", "placename": "Congr\u00e9gation des Filles de la Croix", "pricing_info": "Randonn\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/3babe2b3ec5d40129a64fb6fde1e24e1.base.image.jpg", "title": "D\u00e9jeunez sur l'herbe le long des berges d'un \u00e9tang \"presque mill\u00e9naire\"", "updated_at": "2019-08-08T02:30:09+02:00", "space_time_info": "du vendredi 20 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Congr\u00e9gation des Filles de la Croix", "description": "Au d\u00e9part de la congr\u00e9gation des Filles de la Croix. Ressourcez-vous en d\u00e9couvrant les am\u00e9nagements hydrauliques cr\u00e9\u00e9s par les moines et moniales fontevristes entre le XIIe si\u00e8cle et le XVIIIe si\u00e8cle.", "timetable": "2019-09-20T07:30:00 2019-09-20T21:00:00;2019-09-21T07:30:00 2019-09-21T21:00:00;2019-09-22T07:30:00 2019-09-22T21:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/dejeunez-sur-lherbe-le-long-des-berges-de-etangs-presque-millenaire-de-la-puye", "free_text": "### Au d\u00e9part de la congr\u00e9gation des Filles de la Croix. Ressourcez-vous en d\u00e9couvrant les am\u00e9nagements hydrauliques cr\u00e9\u00e9s par les moines et moniales fontevristes entre le XIIe si\u00e8cle et le XVIIIe si\u00e8cle.\n\nLe temps d'une balade d'une heure environ, le long des \u00e9tangs mill\u00e9naires de la Puye, partez \u00e0 la d\u00e9couverte des am\u00e9nagements fontevristes.\n\n\\- Le grand \u00e9tang (ou \u00e9tang dit de Pr\u00e9guyon), aujourd'hui propri\u00e9t\u00e9 de la f\u00e9d\u00e9ration d\u00e9partementale de p\u00eache.\n\n\\- L'\u00e9tang dit de l'habit, son aire de loisirs et les terrasses ensoleill\u00e9es de son bar/brasserie, propri\u00e9t\u00e9 de la communaut\u00e9 urbaine du \"Grand Poitiers\".\n\n\\- Le b\u00e9lier hydraulique, cr\u00e9ation des fr\u00e8res Mongolfier, ayant longtemps servit \u00e0 la couverture en eau potable des besoins de la Congr\u00e9gation des Filles de la Croix.\n\n\\- Les sources et fontaines, lavoirs, moulin du XVIe si\u00e8cle ...\n\nPluis d'infos sur: [https://sortirdesornieresdelhistoire.com/journees-du-patrimoine-2019/](https://sortirdesornieresdelhistoire.com/journees-du-patrimoine-2019/)", "address": "16 route de Paizay-le-Sec, 86260 La Puye", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb3babe2b3ec5d40129a64fb6fde1e24e1.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.75222, 46.6425]}, "record_timestamp": "2019-08-08T02:30:09+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "fd5948f66c14708146ee8bb66e4abfd908b17829", "fields": {"latlon": [46.516338, 0.564192], "city": "Terc\u00e9", "date_start": "2019-09-21", "uid": "60552178", "placename": "\u00c9glise Saint-Crespin et Saint-Cr\u00e9pinien", "pricing_info": "Gratuit", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/0dfc8f24f3c042b291fdf15e7f7c706b.base.image.jpg", "title": "\u00c0 la d\u00e9couverte de l'\u00e9glise de Terc\u00e9", "updated_at": "2019-08-08T02:15:24+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 \u00c9glise Saint-Crespin et Saint-Cr\u00e9pinien", "description": "Passez de l'art et de l'architecture romane du XIIe si\u00e8cle au classicisme du XVIIe si\u00e8cle en visitant cette \u00e9glise.", "timetable": "2019-09-21T09:00:00 2019-09-21T18:00:00;2019-09-22T09:00:00 2019-09-22T18:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/a-la-decouverte-de-leglise-de-terce", "free_text": "**Passez de l'art et de l'architecture romane du XIIe si\u00e8cle au classicisme du XVIIe si\u00e8cle en visitant cette \u00e9glise.**\n\nVous trouverez des traces du XIIe si\u00e8cle dans le mur nord. Les fermes de la charpente proviennent de la fin XVe si\u00e8cle, date probable de l\u2019agrandissement de la nef.\n\nLe ch\u0153ur a \u00e9t\u00e9 restaur\u00e9 en 1668 et le clocher en bois, dat\u00e9 de 1832, est couvert d\u2019ardoises.\n\nVous pourrez admirer un couvercle de sarcophage de la fin du XIIe si\u00e8cle d\u00e9cor\u00e9 d\u2019une \u00e9p\u00e9e et d\u2019une lance.", "address": "Place de l'\u00c9glise, 86800 Terc\u00e9", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb0dfc8f24f3c042b291fdf15e7f7c706b.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.564192, 46.516338]}, "record_timestamp": "2019-08-08T02:15:24+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "912ced1e4bd6017d373161fe3874053482e64d18", "fields": {"latlon": [46.569763, 0.358266], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-05-25", "uid": "87935905", "tags": "Feng Shui / rangement / chambre d'enfant / \u00e9nergie / sommeil / am\u00e9nagement / d\u00e9coration", "pricing_info": "entr\u00e9e GRATUITE sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_rangez-et-amenagez-votre-chambre-d-enfant-feng-shui_776767.jpg", "title": "Rangez et am\u00e9nagez votre chambre d'enfant Feng Shui", "updated_at": "2019-09-10T16:03:06+02:00", "space_time_info": "Boutique bulle de bien naitre, le samedi 25 mai \u00e0 15:00", "description": "Et si on mettait un peu de Feng Shui dans la vie de nos petits...?", "timetable": "2019-05-25T15:00:00 2019-05-25T16:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_rangez-et-amenagez-votre-chambre-d-enfant-feng-shui_776767.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/rangez-et-amenagez-votre-chambre-d-enfant-feng-shui", "free_text": "Quel parent ne s'est pas entendu dire, plusieurs fois et sans succ\u00e8s : range ta chambre !\n\nRien \u00e0 faire, il continue d'envahir votre salon avec ses jouets et persiste \u00e0 faire ses devoirs sur son lit...\n\nEt si on mettait un peu de Feng Shui dans tout \u00e7a ???!!!\n\nAvec les enfants, c'est un outil tr\u00e8s pr\u00e9cieux capable d'aider dans de nombreuses situations, parce qu'une chambre bien pens\u00e9e accompagnera votre enfant dans son d\u00e9veloppement psychologique et aura une influence positive sur son \u00e9panouissement...", "address": "55 bis route de gencay, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Boutique bulle de bien naitre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-05-25", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.358266, 46.569763]}, "record_timestamp": "2019-09-10T16:03:06+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "091a1e40beafab240711e4f0ed2ccaf24fff110b", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-26", "uid": "39345019", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_atelier-1-iot-lora-quels-sont-les-usages_705193.jpg", "title": "Atelier 1 : IoT / LORA Quels sont les usages ?", "updated_at": "2019-09-24T10:33:35+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 26 septembre \u00e0 17:30", "description": "Quel est l\u2019usage de l\u2019IOT ? Quel est l\u2019usage de la technologie LORA ? Quels sont les projets qui pourraient \u00e9merger ? Quels sont les exemples d\u2019application concr\u00e8tes ?", "timetable": "2019-09-26T17:30:00 2019-09-26T19:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/atelier-1-iot-lora-quels-sont-les-usages", "free_text": "Quel est l\u2019usage de l\u2019IOT ? Quel est l\u2019usage de la technologie LORA ? Quels sont les projets qui pourraient \u00e9merger ? Quels sont les exemples d\u2019application concr\u00e8tes ?\n\nCe premier atelier aura pour but de r\u00e9fl\u00e9chir ensemble \u00e0 ces questions et \u00e0 des id\u00e9es d'objets connect\u00e9s \u00e0 cr\u00e9er lors du prochain atelier !\n\n_Inscription par ici : [https://forms.gle/do6tU5WgjBsWfXSRA](https://forms.gle/do6tU5WgjBsWfXSRA)_", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_atelier-1-iot-lora-quels-sont-les-usages_705193.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-26", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-09-24T10:33:35+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "aecc44a7068ed7f206e0efed7e9f188b135e055b", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-25", "uid": "43347949", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_pourquoi-investir-dans-le-seo-en-2020_853684.jpg", "title": "Meet-up Tech - Pourquoi investir dans le SEO en 2020 ?", "updated_at": "2019-09-12T09:47:32+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mercredi 25 septembre \u00e0 18:00", "description": "Au travers du t\u00e9moignage d\u2019un acteur incontournable du monde de l\u2019assurance, d\u00e9couvrez en quoi le SEO est un investissement rentable et durable pour votre structure.", "timetable": "2019-09-25T18:00:00 2019-09-25T21:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/pourquoi-investir-dans-le-seo-en-2020", "free_text": "Qu\u2019est-ce que le r\u00e9f\u00e9rencement naturel ? Pourquoi, quand et \u00e0 quels co\u00fbts int\u00e9grer une strat\u00e9gie SEO sur un site web ? Au travers du t\u00e9moignage d\u2019un acteur incontournable du monde de l\u2019assurance, d\u00e9couvrez en quoi le SEO est un investissement rentable et durable pour votre structure.\n\n**AU PROGRAMME:\u00a0**\n\n- 18h : Accueil\n\n- 18h30 : D\u00e9but de la conf\u00e9rence\n\n- 19h30 : Fin de la conf\u00e9rence\n\n- Jusqu\u2019\u00e0 20h30 - 21h : temps d\u2019\u00e9change convivial\n\n_Organis\u00e9 par [Graciet &amp; Co](https://www.graciet-co.fr/)._", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_pourquoi-investir-dans-le-seo-en-2020_853684.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-25", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-09-12T09:47:32+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "a29f4fb72e0beaaabf86f11473cc240f3059b559", "fields": {"uid": "2813273", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/1b1693486c984441b44dd3474f215539.base.image.jpg", "updated_at": "2019-09-09T12:11:12+02:00", "city_district": "Les C\u00f4teaux de Saint-Saturnin", "free_text": "Ch\u0153urs et orchestre\u00a0: BRAHMS Ein Deutsches Requiem\n\nFabienne Conrad, soprano, Mathieu Lecroart, baryton\n\nEnsemble Choral du CoR\u00e9AM, Accords Libres, Chorus 17\n\nPhilharmonie Nationale de Rouss\u00e9\n\nDirection Jean-Yves Gaudin", "latlon": [46.580797, 0.351802], "city": "Poitiers", "title": "Cor\u00e9ades: Brahms, ein Deutsches Requiem", "pricing_info": "25\u20ac tarif normal, 18\u20ac tarif r\u00e9duit en pr\u00e9vente jusqu\u2019\u00e0 J-7 et adh\u00e9rents associations chorales et \u00e9coles de musique, 10\u20ac \u00e9tudiants et ch\u00f4meurs, gratuit moins de 15 ans.", "date_start": "2019-10-15", "timetable": "2019-10-15T20:30:00 2019-10-15T22:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb1b1693486c984441b44dd3474f215539.base.image.jpg", "date_end": "2019-10-15", "description": "Concert Choeurs Solistes et orchestre", "tags": "Philhmarmonie Nationale de Rouss\u00e9,Fabienne Conrad,Matthieu L\u00e9croart,Jean-Yves Gaudin,Ensemble Choral r\u00e9gional du CoR\u00e9AM,Accords Libres,Chorus 17,", "space_time_info": "POITIERS - Eglise Ste Radegonde, le mardi 15 octobre \u00e0 20:30", "department": "Vienne", "link": "http://openagenda.com/event/coreades-brahms-ein-deutsches-requiem_937094", "address": "17 rue du Pigeon blanc 86000 POITIERS", "lang": "fr", "placename": "POITIERS - Eglise Ste Radegonde", "region": "Nouvelle-Aquitaine"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.351802, 46.580797]}, "record_timestamp": "2019-09-09T12:11:12+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "fd6035c1f8f812c63cb40f0b6179d904c0fb3226", "fields": {"latlon": [46.581718, 0.341056], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "95164561", "placename": "H\u00f4tel de l'\u00c9chevinage", "pricing_info": "Gratuit. Dur\u00e9e : 30 minutes. D\u00e9parts des visites toutes les demi-heures.", "description": "D\u00e9couvrez la chapelle et la biblioth\u00e8que de la Soci\u00e9t\u00e9 des Antiquaires de l\u2019Ouest, la plus ancienne soci\u00e9t\u00e9 savante du Centre-Ouest. Par Fabrice Vigier, Anne Autissier et Olivier Jeanne-Rose.", "title": "Visite guid\u00e9e du si\u00e8ge de la Soci\u00e9t\u00e9 des Antiquaires de l'Ouest", "updated_at": "2019-08-07T19:46:52+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 H\u00f4tel de l'\u00c9chevinage", "timetable": "2019-09-21T10:00:00 2019-09-21T12:00:00;2019-09-21T13:30:00 2019-09-21T16:30:00;2019-09-22T10:00:00 2019-09-22T12:00:00;2019-09-22T14:00:00 2019-09-22T18:00:00", "date_end": "2019-09-22", "link": "http://openagenda.com/event/lhotel-de-lechevinage-de-poitiers", "address": "7 rue Paul-Guillon, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.341056, 46.581718]}, "record_timestamp": "2019-08-07T19:46:52+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "ef236ed9cda2695e50fec21bd653780b359d6be1", "fields": {"latlon": [46.57351, 0.331382], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-12", "uid": "70394092", "tags": "Espaces verts,Atelier,Atelier enfant,Halloween,citrouille", "pricing_info": "Animation gratuite sur r\u00e9servation (nombre de place limit\u00e9)", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/dcc83e22f1824798a4116b09993f2131.base.image.jpg", "title": "ATELIERS LES PETITES POUSSES    - Jack'O Lantern", "updated_at": "2019-06-14T10:45:56+02:00", "space_time_info": "du samedi 12 octobre au mercredi 23 octobre \u00e0 Kiosque de Blossac", "description": "Venez d\u00e9corer des citrouilles pour Halloween", "timetable": "2019-10-12T14:30:00 2019-10-12T16:00:00;2019-10-23T14:30:00 2019-10-23T16:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbdcc83e22f1824798a4116b09993f2131.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/atelier-les-petites-pousses-jacko-lantern", "free_text": "Avec l'animatrice jardinier-botaniste des Espaces verts de la ville, vous d\u00e9corerez des citrouilles en les d\u00e9coupant, les peignant et/ou collant des \u00e9l\u00e9ments v\u00e9g\u00e9taux. Vous en apprendrez aussi un peu plus sur le l\u00e9gende de Jack'O Lantern.", "address": "poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Kiosque de Blossac", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-23", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.331382, 46.57351]}, "record_timestamp": "2019-06-14T10:45:56+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "706ef821f73e31a073b0f4b8ff881bdb59d7af8d", "fields": {"latlon": [46.573287, 0.272932], "city": "Vouneuil-sous-Biard", "date_start": "2019-03-21", "uid": "96516718", "tags": "Animer", "pricing_info": "Sur inscription aupr\u00e8s de l'association", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "Formation : Coordonner et animer une \u00e9quipe de b\u00e9n\u00e9voles", "updated_at": "2019-08-19T14:32:04+02:00", "space_time_info": "du jeudi 21 mars au vendredi 22 mars \u00e0 CREPS", "description": "Organis\u00e9e par l'association : Secours Catholique D\u00e9l\u00e9gation du Poitou (86)", "timetable": "2019-03-21T09:30:00 2019-03-21T17:00:00;2019-03-22T09:30:00 2019-03-22T17:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/formation-coordonner-et-animer-une-equipe-de-benevoles", "free_text": "_\\[Formation interne \u00e0 destination des b\u00e9n\u00e9voles de l'association\\]_\n\nAider les b\u00e9n\u00e9voles en situation de responsabilit\u00e9 \u00e0 mieux animer leur \u00e9quipe et \u00e0 faire vivre les actions, l'esprit du projet du Secours Catholique.\n\nCes informations communiqu\u00e9es par l\u2019association organisatrice de la formation peuvent faire l\u2019objet de modifications. Renseignez-vous aupr\u00e8s d'elle avant de vous d\u00e9placer.", "address": "Vouneuil sous Biard", "department": "Vienne", "placename": "CREPS", "date_end": "2019-03-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.272932, 46.573287]}, "record_timestamp": "2019-08-19T14:32:04+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "5cbf15aff6cba2cf7ac3b1a52207802bfb0e20a2", "fields": {"latlon": [46.568676, 0.379736], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-10", "uid": "85595577", "tags": "d\u00e9chets,biomasse,pollution,environnement,\u00e9cologie,z\u00e9ro d\u00e9chet,compost,recyclage,valorisation,gaspillage,poubelle", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "Double conf\u00e9rence \"Valoriser les d\u00e9chets organiques\" puis \"Comment vivre sans poubelle ?\"", "updated_at": "2019-08-13T09:43:18+02:00", "space_time_info": "BU Sciences, techniques et sport - B\u00e2t B4, le jeudi 10 octobre \u00e0 17:00", "description": "Assur\u00e9e par Laurent Lem\u00e9e, ing\u00e9nieur de recherche \u00e0 l'IC2MP, et par l'association Z\u00e9ro D\u00e9chet Poitiers, cette double conf\u00e9rence sera suivie d\u2019un temps d\u2019\u00e9change avec le public.", "timetable": "2019-10-10T17:00:00 2019-10-10T19:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/xxxxxxx", "free_text": "La BU Sciences vous invite \u00e0 d\u00e9couvrir les sujets passionnants de la valorisation et de la r\u00e9duction des d\u00e9chets, par l'interm\u00e9diaire de deux intervenants habitu\u00e9s \u00e0 travailler sur ces th\u00e9matiques :\n\n\\- [Laurent Lem\u00e9e](http://ic2mp.labo.univ-poitiers.fr/index.php/annuaire/lemee-laurent/) est ing\u00e9nieur de recherche au sein du laboratoire [IC2MP](http://ic2mp.labo.univ-poitiers.fr/) (Institut de Chimie des Milieux et des Mat\u00e9riaux de Poitiers).\n\nLes domaines d'application de ses recherches portent notamment sur l'impact des pratiques agricoles sur le fonctionnement des sols, sur les m\u00e9canismes d\u2019immobilisation du carbone, ainsi que sur la valorisation agronomique et \u00e9nerg\u00e9tique des d\u00e9chets issus de la biomasse.\n\nIl assurera le premier volet de cette double conf\u00e9rence, avec une intervention qui portera sur la valorisation de la biomasse, et des d\u00e9chets organiques en particulier. Il nous pr\u00e9sentera notamment le lien entre la gestion de ce carbone d\u00e9chet et le changement climatique.\n\n\\- L'association [Z\u00e9ro D\u00e9chet Poitiers](https://www.zerodechetpoitiers.fr/) fait partie int\u00e9grante de [Zero Waste France](https://www.zerowastefrance.org/), association citoyenne ind\u00e9pendante cr\u00e9\u00e9e en 1997.\n\nLors du second volet de cette double conf\u00e9rence, les membres de Z\u00e9ro D\u00e9chet Poitiers vous pr\u00e9senteront un panel de moyens existant \u00e0 ce jour pour nous permettre de r\u00e9duire significativement le volume des d\u00e9chets m\u00e9nagers que nous produisons individuellement.\n\n\\- \u00c0 l'issue de ces deux pr\u00e9sentations, un temps de discussion vous permettra d'\u00e9changer avec les intervenants, ainsi que de leur poser vos questions.", "address": "1 rue Charles Chenou, Poitiers - 86000", "department": "Vienne", "placename": "BU Sciences,techniques et sport - B\u00e2t B4", "date_end": "2019-10-10", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.379736, 46.568676]}, "record_timestamp": "2019-08-13T09:43:18+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "09238a904e823f765a1a5ebed8b4d39622edb9b0", "fields": {"latlon": [46.568574, 0.379819], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-07", "uid": "41165621", "tags": "d\u00e9chets,biomasse,pollution,environnement,\u00e9cologie,z\u00e9ro d\u00e9chet,compost,recyclage,valorisation,gaspillage,poubelle", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "Consommer autrement pour jeter autrement", "updated_at": "2019-08-13T09:41:14+02:00", "space_time_info": "du lundi 7 octobre au samedi 30 novembre \u00e0 Biblioth\u00e8que Universitaire Sciences Poitiers", "description": "Cette exposition, r\u00e9alis\u00e9e par quatre \u00e9tudiant.e.s en biologie de l'Universit\u00e9 de Poitiers, explore la th\u00e9matique de la production des d\u00e9chets, de leur r\u00e9duction et de leur traitement.", "timetable": "2019-10-07T08:30:00 2019-10-07T19:30:00;2019-10-08T08:30:00 2019-10-08T19:30:00;2019-10-09T08:30:00 2019-10-09T19:30:00;2019-10-10T08:30:00 2019-10-10T19:30:00;2019-10-11T08:30:00 2019-10-11T19:30:00;2019-10-12T09:00:00 2019-10-12T17:00:00;2019-10-14T08:30:00 2019-10-14T19:30:00;2019-10-15T08:30:00 2019-10-15T19:30:00;2019-10-16T08:30:00 2019-10-16T19:30:00;2019-10-17T08:30:00 2019-10-17T19:30:00;2019-10-18T08:30:00 2019-10-18T19:30:00;2019-10-19T09:00:00 2019-10-19T17:00:00;2019-10-21T08:30:00 2019-10-21T19:30:00;2019-10-22T08:30:00 2019-10-22T19:30:00;2019-10-23T08:30:00 2019-10-23T19:30:00;2019-10-24T08:30:00 2019-10-24T19:30:00;2019-10-25T08:30:00 2019-10-25T19:30:00;2019-10-26T09:00:00 2019-10-26T17:00:00;2019-10-28T08:30:00 2019-10-28T19:30:00;2019-10-29T08:30:00 2019-10-29T19:30:00;2019-10-30T08:30:00 2019-10-30T19:30:00;2019-10-31T08:30:00 2019-10-31T19:30:00;2019-11-02T09:00:00 2019-11-02T17:00:00;2019-11-04T08:30:00 2019-11-04T19:30:00;2019-11-05T08:30:00 2019-11-05T19:30:00;2019-11-06T08:30:00 2019-11-06T19:30:00;2019-11-07T08:30:00 2019-11-07T19:30:00;2019-11-08T08:30:00 2019-11-08T19:30:00;2019-11-09T09:00:00 2019-11-09T17:00:00;2019-11-12T08:30:00 2019-11-12T19:30:00;2019-11-13T08:30:00 2019-11-13T19:30:00;2019-11-14T08:30:00 2019-11-14T19:30:00;2019-11-15T08:30:00 2019-11-15T19:30:00;2019-11-16T09:00:00 2019-11-16T17:00:00;2019-11-18T08:30:00 2019-11-18T19:30:00;2019-11-19T08:30:00 2019-11-19T19:30:00;2019-11-20T08:30:00 2019-11-20T19:30:00;2019-11-21T08:30:00 2019-11-21T19:30:00;2019-11-22T08:30:00 2019-11-22T19:30:00;2019-11-23T09:00:00 2019-11-23T17:00:00;2019-11-25T08:30:00 2019-11-25T19:30:00;2019-11-26T08:30:00 2019-11-26T19:30:00;2019-11-27T08:30:00 2019-11-27T19:30:00;2019-11-28T08:30:00 2019-11-28T19:30:00;2019-11-29T08:30:00 2019-11-29T19:30:00;2019-11-30T09:00:00 2019-11-30T17:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/consommons-autrement-pour-jeter-autrement", "free_text": "Au cours de l'ann\u00e9e universitaire 2018-2019, quatre \u00e9tudiant.e.s en biologie de l\u2019Universit\u00e9 de Poitiers ont choisi de consacrer leur projet universitaire \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration de la gestion des d\u00e9chets sur le campus, ainsi qu\u2019\u00e0 la sensibilisation de la communaut\u00e9 universitaire sur le sujet de la production excessive de d\u00e9chets.\n\nDe ce projet, intitul\u00e9 \"[Prot\u00e8ge Ta Nature](https://ptnunivpoitiers.wixsite.com/website)\", est n\u00e9e l'exposition **_Consommer autrement pour jeter autrement_**, qui sera visible en [BU Sciences campus](http://scd.univ-poitiers.fr/vos-bibliotheques/campus-de-poitiers/bu-sciences-campus/) du 7 octobre au 30 novembre 2019.\n\nParmi les sujets abord\u00e9s dans cette exposition : la pollution plastique, nos m\u00e9thodes actuelles de gestion des d\u00e9chets, mais \u00e9galement la mise en lumi\u00e8re de nouveaux moyens de traitement des d\u00e9chets via des technologies innovantes, ou encore de nouveaux modes de consommation comme le z\u00e9ro d\u00e9chet.\n\nDans le cadre de cette exposition, la BU Sciences de l'Universit\u00e9 de Poitiers vous proposera par ailleurs une s\u00e9lection de livres, DVD, et activit\u00e9s ludiques sur le sujet.", "address": "1 rue Charles-Claude Chenou 86073 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Biblioth\u00e8que Universitaire Sciences Poitiers", "date_end": "2019-11-30", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.379819, 46.568574]}, "record_timestamp": "2019-08-13T09:41:14+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "257795ee066239f1364272b0233dcdf5077f2981", "fields": {"latlon": [46.556248, 0.498908], "city": "Saint-Julien-l'Ars", "date_start": "2019-10-09", "uid": "31689490", "placename": "Maison de la For\u00eat des Charmes", "pricing_info": "inscription", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "Le langage pr\u00e9 historique", "updated_at": "2019-08-13T16:04:44+02:00", "space_time_info": "Maison de la For\u00eat des Charmes, le mercredi 9 octobre \u00e0 15:00", "description": "demi-journ\u00e9e d'animation \"ateliers pr\u00e9historiques\" sur l'art (gravure, peinture et parure comme l'Homme de Cro-Magnon).", "timetable": "2019-10-09T15:00:00 2019-10-09T18:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/le-langage-pre-historique", "free_text": "Atelier autour de la pr\u00e9 histoire et de son mode de communication.\n\nEChange autour d'un public handicap\u00e9.", "address": "9 bis Route de Puygiron 86800 SAINT JULIEN L'ARS", "department": "Vienne", "date_end": "2019-10-09", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.498908, 46.556248]}, "record_timestamp": "2019-08-13T16:04:44+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "a4a271b1d3721291e0f71d05bed8e5f07aa99520", "fields": {"latlon": [46.570838, 0.648361], "city": "Chauvigny", "date_start": "2019-10-12", "uid": "85533771", "tags": "enfants,pal\u00e9ontologie,fossiles,g\u00e9ologie,histoire de la science", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/4ab01ff9d07a464fa69861e0afb02f33.base.image.jpg", "title": "Dans nos roches : le monde infiniment petit des foraminif\u00e8res", "updated_at": "2019-08-12T15:01:21+02:00", "space_time_info": "Donjon de Gouzon, le samedi 12 octobre \u00e0 15:00", "description": "Alcide d'Orbigny (1802-1857), \u00e0 l'aube de la pal\u00e9ontologie moderne, a d\u00e9couvert les foraminif\u00e8res, des micro fossiles pr\u00e9sents dans les zones immerg\u00e9es, y compris dans notre r\u00e9gion.", "timetable": "2019-10-12T15:00:00 2019-10-12T16:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb4ab01ff9d07a464fa69861e0afb02f33.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/dans-nos-roches-le-monde-infiniment-petit-des-foraminiferes", "free_text": "Dans nos roches : le monde infiniment petit des foraminif\u00e8res.\n\nAlcide d'Orbigny (1802-1857) \u00e0 l'aube de la pal\u00e9ontologie moderne, a d\u00e9couvert les foraminif\u00e8res, des micro fossiles d'animaux unicellulaires pr\u00e9sents dans les zones immerg\u00e9es, y compris dans notre r\u00e9gion. Ils sont devenus des marqueurs essentiels de l'histoire de la terre. Leurs formes caract\u00e9ristiques, plus incroyables les unes que les autres, enchanteront les yeux tout en instruisant sur la formation de la plan\u00e8te.", "address": "Place du donjon, 86300 Chauvigny", "department": "Vienne", "placename": "Donjon de Gouzon", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-12", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.648361, 46.570838]}, "record_timestamp": "2019-08-12T15:01:21+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "28513cd8258bdaee8424053aa4d6283b56e45e7d", "fields": {"latlon": [46.685478, 0.370057], "city": "Jaunay-Marigny", "uid": "86132765", "placename": "Maison des arts", "pricing_info": "Gratuit", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/3126254c54364f5f89051748f921e80b.base.image.jpg", "date_start": "2019-09-21", "updated_at": "2019-08-08T02:17:57+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Maison des arts", "description": "Ouverture exceptionnelle de l'exposition consacr\u00e9e au peintre Aristide Caillaud et projection d'un documentaire consacr\u00e9 \u00e0 l'artiste.", "timetable": "2019-09-21T10:00:00 2019-09-21T12:00:00;2019-09-21T14:00:00 2019-09-21T19:00:00;2019-09-22T10:00:00 2019-09-22T12:00:00;2019-09-22T14:00:00 2019-09-22T18:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb3126254c54364f5f89051748f921e80b.base.image.jpg", "city_district": "Jaunay-Clan", "link": "http://openagenda.com/event/exposition-artistide-caillaud-peintre-enchanteur", "free_text": "Pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Jaunay-Marigny, dans le cadre de \u00ab l\u2019Ann\u00e9e Aristide Caillaud \u00bb, une exposition voit le jour avec des \u0153uvres du peintre local Aristide Caillaud. Cette exposition pr\u00e9sente 17 tableaux de l\u2019artiste de tailles et de techniques diff\u00e9rentes : fusain, huiles sur toile, lithographie. Seize de ces tableaux, propri\u00e9t\u00e9 de la commune, ont \u00e9t\u00e9 l\u00e9gu\u00e9s par l\u2019Abb\u00e9 T\u00e9t\u00e9 pr\u00eatre de Jaunay-Clan et ami de l\u2019artiste, au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000.\n\nCette collection s\u2019est enrichie d\u2019une dix-septi\u00e8me \u0153uvre, que la ni\u00e8ce d\u2019Aristide, Madame Annick Baron, a g\u00e9n\u00e9reusement donn\u00e9 \u00e0 la commune et qui est pr\u00e9sent\u00e9e au sein de l\u2019exposition.", "address": "Place de la Fontaine, Jaunay-Marigny", "department": "Vienne", "title": "Exposition \"Artistide Caillaud, peintre enchanteur\"", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.370057, 46.685478]}, "record_timestamp": "2019-08-08T02:17:57+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "9123e8ae50e7b29460520957fbca2caf6b31a3e5", "fields": {"latlon": [46.580638, 0.337466], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-18", "uid": "52627559", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_journee-edtech_807283.jpg", "title": "Journ\u00e9e EdTech !", "updated_at": "2019-06-14T14:23:51+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 18 juin \u00e0 08:45", "description": "Rencontres d\u00e9di\u00e9es aux EdTech", "timetable": "2019-06-18T08:45:00 2019-06-18T19:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/journee-edtech", "free_text": "Rendez-vous \u00e0 Cobalt le 18 juin pour une journ\u00e9e enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9e aux EdTech.\n\n**Au programme** : La d\u00e9couverte de tendances, des pitchs de Startups, des rencontres entre entreprises du num\u00e9rique et organismes de formation pour g\u00e9n\u00e9rer de nouveaux march\u00e9s.\n\nUn \u00e9v\u00e9nement gratuit et ouvert \u00e0 tous, port\u00e9 par le r\u00e9seau des Professionnels du Num\u00e9rique et ses partenaires.\n\n3 temps forts de la journ\u00e9e :\n\n*   8h45 \u00e0 10h30 : **Petit D\u00e9jeuner de l'Observatoire EdTech**, organis\u00e9 par Capdigital.\n\n*   10h45 \u00e0 12h30 : **Demo Day Start Innov' Studio**, organis\u00e9 par le SPN.\n\n*   14h30 \u00e0 19h : **Rencontre EdTech x Organismes de Formation**, organis\u00e9e par le SPN\n\nPour le **lien d'inscription** :\u00a0\n\n[https://bit.ly/2IHRlid](https://bit.ly/2IHRlid)", "address": "5 Rue Victor Hugo, Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_journee-edtech_807283.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-18", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337466, 46.580638]}, "record_timestamp": "2019-06-14T14:23:51+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "684b696b536c9e31b67bbda298d19764db0d6fbe", "fields": {"latlon": [46.544326, 0.414895], "city": "Mignaloux-Beauvoir", "date_start": "2019-12-20", "uid": "91321447", "placename": "Mignaloux-Beauvoir (86)", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_qu-est-ce-cie-casus-delires_700_548637.jpg", "description": "Vendredi 20 d\u00e9cembre - IME Pierre Garnier \u00e0 Mignaloux-Beauvoir (86)", "updated_at": "2019-07-04T08:46:10+02:00", "space_time_info": "Mignaloux-Beauvoir (86), le vendredi 20 d\u00e9cembre \u00e0 13:30", "timetable": "2019-12-20T13:30:00 2019-12-20T14:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_qu-est-ce-cie-casus-delires_700_548637.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/quest-ce-cie-casus-delires_511415", "free_text": "Qu\u2019est-ce ? , c\u2019est un spectacle qui va joliment r\u00e9veiller notre imaginaire. C\u2019est un corps volubile et muet qui s\u2019exprime et qu\u2019il faut croire sur parole. Ce sont des doigts complices et farceurs qui dansent sur les touches du piano et de l\u2019accord\u00e9on. C\u2019est l\u2019envie d\u2019en faire des caisses\u2026 avec une simple caisse. A l\u2019arriv\u00e9e, c\u2019est une kyrielle de personnages burlesques et touchants, de folles histoires dr\u00f4les et po\u00e9tiques, dans un spectacle \u00e0 la crois\u00e9e du mime et de l'art clownesque. Bref, \u00ab Qu\u2019est-ce ? \u00bb, \u00e7a ne dit rien mais \u00e7a raconte beaucoup...", "address": "Mignaloux-Beauvoir (86)", "department": "Vienne", "title": "Qu'est-ce ? - Cie Casus D\u00e9lires", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-12-20", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.414895, 46.544326]}, "record_timestamp": "2019-07-04T08:46:10+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "8a7a99b521f4fe719db303c1769e4c60ea61ee4f", "fields": {"latlon": [46.577484, 0.335949], "city": "Poitiers", "uid": "94227298", "placename": "Maison de l'Architecture de Poitiers", "pricing_info": "Gratuit. Action r\u00e9serv\u00e9e aux \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9tablissement", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/23e4f74d511342dab2525a3c489aaa5e.base.image.jpg", "date_start": "2019-10-18", "updated_at": "2019-09-21T15:40:07+02:00", "space_time_info": "Maison de l'Architecture de Poitiers, le vendredi 18 octobre \u00e0 09:30", "description": "Journ\u00e9es nationales de l'architecture", "timetable": "2019-10-18T09:30:00 2019-10-18T12:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb23e4f74d511342dab2525a3c489aaa5e.base.image.jpg", "city_district": "Les C\u00f4teaux de Saint-Saturnin", "link": "http://openagenda.com/event/le-lycee-nelson-mandela-rencontre-lagence-best-of-a-poitiers", "free_text": "St\u00e9phane Bourgault de l'Agence d'architecture \"BEST OF\" rencontre les \u00e9l\u00e8ves de Bac professionnel Technicien d'\u00e9tudes du b\u00e2timent, option assistant en architecture du Lyc\u00e9e Nelson Mandela de Poitiers. Au programme : accueil \u00e0 l'agence, pr\u00e9sentation du m\u00e9tier d'architecte, visite de constructions et r\u00e9habilitations dans le quartier, \u00e9changes au sein du lyc\u00e9e... Une belle journ\u00e9e en perspective !", "address": "1 Rue de la Tranch\u00e9e, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Le Lyc\u00e9e Nelson Mandela rencontre l'Agence BEST OF \u00e0 Poitiers", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-18", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.335949, 46.577484]}, "record_timestamp": "2019-09-21T15:40:07+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "6cf9714c9952aef68c64723b24ab261d2a583453", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-17", "uid": "20439907", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, Sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_les-matinales-de-l-entrepreneuriat-2-comment-valider-son-idee_44087.jpg", "title": "Les matinales de l'entrepreneuriat #2 - Comment valider son id\u00e9e ?", "updated_at": "2019-10-10T20:38:09+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 17 octobre \u00e0 08:00", "description": "Comment valider son id\u00e9e ?", "timetable": "2019-10-17T08:00:00 2019-10-17T09:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/les-matinales-de-l-entrepreneuriat-2-comment-valider-son-idee", "free_text": "Avoir une id\u00e9e pour cr\u00e9er son entreprise, c'est bien ! Mais encore faut-il que cette id\u00e9e trouve un \u00e9cho aupr\u00e8s des potentiels clients ou utilisateurs.\n\nCe second atelier des Matinales de l'Entrepreneuriat vous proposera des pistes pour avancer dans votre projet en validant votre id\u00e9e et votre march\u00e9 \u00e0 l'appui des m\u00e9thodologies utilis\u00e9es par les startups.\n\nIntervenants : Guillaume Pulyk de l'[Adie](https://www.adie.org/)\u00a0&amp; Alo\u00efs Gaborit de [Pixis](https://pixis.co/).\n\n_L'[ADIE](https://www.adie.org/), le [SPN (r\u00e9Seau des Professionnels du Num\u00e9rique)](https://www.spn.asso.fr/) et le CRIJ ont \u00e9labor\u00e9 un programme de rendez-vous mensuels \u00e0 Cobalt, pour aborder des \u00e9tapes cl\u00e9s de votre parcours d'entrepreneur de fa\u00e7on graduelle et coh\u00e9rente. Que vous soyez porteur de projet ou entrepreneur d\u00e9j\u00e0 install\u00e9, profitez des savoir-faire d'experts pour aborder sereinement et strat\u00e9giquement le d\u00e9veloppement de votre activit\u00e9 !_\n\n_Inscription par ici : [https://forms.gle/HEme5XxAPUbjHwbH9](https://forms.gle/HEme5XxAPUbjHwbH9)_", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_les-matinales-de-l-entrepreneuriat-2-comment-valider-son-idee_44087.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-17", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-10-10T20:38:09+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "70927cad47f768a545a29fec381b4cfd9c148d47", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-05", "uid": "98855587", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_apero-afup-elastic-search_575239.jpg", "title": "Ap\u00e9ro Afup : Elastic search", "updated_at": "2019-06-03T10:27:49+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mercredi 5 juin \u00e0 19:00", "description": "Elections + Soir\u00e9e tech : Elastic search par Adrien Gallou", "timetable": "2019-06-05T19:00:00 2019-06-05T21:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/apero-afup-elastic-search", "free_text": "\"Camarades d\u00e9veloppeurs,\n\nL'AFUP Poitiers vous invite \u00e0 une soir\u00e9e qui se d\u00e9roulera le 5 juin prochain \u00e0 Cobalt, \u00e0 partir de 19h00.\n\nAdrien Gallou, pr\u00e9sident de l'AFUP (au niveau national, ouais ouais...) viendra nous parler d'Elastic Search.\n\nCe sera \u00e9galement l'occasion de proc\u00e9der aux \u00e9lections de l'antenne AFUP Poitiers (voir ci-dessous).\n\nLes inscriptions sont gratuites.\n\nEn esp\u00e9rant vous voir nombreux,\n\nBertrand, Yoann et Nicolas.\"", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_apero-afup-elastic-search_575239.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-06-05", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-06-03T10:27:49+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "7251997ef3c622cf811b76a2d2a00f7fd967a66c", "fields": {"latlon": [46.580078, 0.348216], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-04-06", "uid": "79870825", "placename": "Espace Mend\u00e8s France", "description": "Les antibiotiques seront ils encore efficaces demain?", "title": "La resistance aux antibiotiques", "updated_at": "2019-09-05T16:19:09+02:00", "space_time_info": "du samedi 6 avril au dimanche 7 avril \u00e0 Espace Mend\u00e8s France", "timetable": "2019-04-06T14:30:00 2019-04-06T19:00:00;2019-04-07T14:30:00 2019-04-07T19:00:00", "date_end": "2019-04-07", "link": "http://openagenda.com/event/la-resistance-aux-antibiotiques_267029", "address": "1 place de la Cath\u00e9drale, POITIERS CEDEX - 86000", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348216, 46.580078]}, "record_timestamp": "2019-09-05T16:19:09+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "47de661abc14745fc4c24c6e6449f67582a0da5d", "fields": {"latlon": [46.580078, 0.348216], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-05", "uid": "20568935", "placename": "Espace Mend\u00e8s France", "description": "Aupr\u00e8s d'\u00e9tudiants en sciences de la terre, venez d\u00e9couvrir les enjeux li\u00e9s au climat et aux ressources", "title": "Climat et ressources, quels enjeux ?", "updated_at": "2019-09-05T16:19:09+02:00", "space_time_info": "du samedi 5 octobre au dimanche 6 octobre \u00e0 Espace Mend\u00e8s France", "timetable": "2019-10-05T09:00:00 2019-10-05T19:30:00;2019-10-06T09:00:00 2019-10-06T19:30:00", "date_end": "2019-10-06", "link": "http://openagenda.com/event/climat-et-ressources-quels-enjeux", "free_text": "Dans cette atelier vous pourrez prendre connaissance des enjeux en rapport avec le climat et avec les ressources. Vous pourrez d\u00e9couvrir de petits ateliers afin de sensibiliser les plus jeunes \u00e0 ces grandes questions.\n\nNous ferons tout notre possible afin de vous \u00e9clairer sur ces sujets gr\u00e2ce \u00e0 nos connaissances.", "address": "1 place de la Cath\u00e9drale, Poitiers - 86000", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348216, 46.580078]}, "record_timestamp": "2019-09-05T16:19:09+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "47df98937437265b1c85dd276bb65d46e5fd931a", "fields": {"latlon": [46.582248, 0.348456], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-22", "uid": "7286183", "placename": "H\u00f4tel Isa\u00efe de Rochefort (DRAC Nouvelle-Aquitaine - Site de Poitiers)", "pricing_info": "Gratuit.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/566a6ae82a684ec7bfe23e68b92f260e.base.image.jpg", "title": "Pr\u00e9sentation des collections des fonds photographiques et du m\u00e9tier de chercheur de l'inventaire", "updated_at": "2019-08-20T09:41:58+02:00", "space_time_info": "H\u00f4tel Isa\u00efe de Rochefort (DRAC Nouvelle-Aquitaine - Site de Poitiers), le dimanche 22 septembre \u00e0 14:00", "description": "\"La photographie comme loisir et comme art\" : assistez \u00e0 une pr\u00e9sentation des collections des fonds photographiques par Christine Sarrazin et du m\u00e9tier de chercheur de l\u2019inventaire par Pascale Moisdon", "timetable": "2019-09-22T14:00:00 2019-09-22T18:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/freier-besuchbesichtigung-des-hotels-von-rochefort", "address": "102 Grand'Rue, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb566a6ae82a684ec7bfe23e68b92f260e.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348456, 46.582248]}, "record_timestamp": "2019-08-20T09:41:58+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "7ce8eb483f11e1966b09b98a515cb3c85a7bfe3f", "fields": {"latlon": [46.6425, 0.75222], "city": "La Puye", "date_start": "2019-09-20", "uid": "10351969", "placename": "Congr\u00e9gation des Filles de la Croix", "pricing_info": "Circuit libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/d72891f2b78a4d0dbf15ab67561f42d6.base.image.jpg", "title": "Voyagez au coeur de l'un des plus grands sites acadiens en Poitou", "updated_at": "2019-08-08T02:31:08+02:00", "space_time_info": "du vendredi 20 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Congr\u00e9gation des Filles de la Croix", "description": "Au d\u00e9part de la congr\u00e9gation des Filles de la Croix, partez sur les traces des cousins acadiens en Poitou. Vous d\u00e9couvrirez l'\u00e9glise Saint-Hilaire de Cenan et le trac\u00e9 dit de la \"ligne acadienne\".", "timetable": "2019-09-20T13:30:00 2019-09-20T18:30:00;2019-09-21T13:30:00 2019-09-21T18:30:00;2019-09-22T13:30:00 2019-09-22T18:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/voyagez-au-coeur-de-lun-des-plus-grand-sites-acadiens-en-poitou", "free_text": "### Au d\u00e9part de la congr\u00e9gation des Filles de la Croix, partez sur les traces des cousins acadiens en Poitou. Vous d\u00e9couvrirez l'\u00e9glise Saint-Hilaire de Cenan et le trac\u00e9 dit de la \"ligne acadienne\".\n\nParoisse des accadiens en Poitou au XVIIIe si\u00e8cle, l'\u00e9glise Saint-Hilaire de Cenan (du nom de l'ancien bourg aujourd'hui disparu, rattach\u00e9 \u00e0 la Puye il y a 200 ans) est aujourd'hui class\u00e9e au titre des Monuments historiques. Datant du XIe si\u00e8cle, cet \u00e9difice, de taille modeste, faisant aujoud'hui l'objet de toutes les attention de la part de la fondation du patrimoine m\u00e9rite le d\u00e9tour. Ne serait-ce que pour son retable du XVIIIe si\u00e8cle, ou pour d\u00e9couvrir en empruntant le circuit des 60 fermes dites de \"la ligne acadienne\", l'histoire de nos lointains cousins venus s'installer \u00e0 la Puye au XVIIIe si\u00e8cle.\n\nPossibilit\u00e9 de continuer la visite vers la ferme-mus\u00e9e d'Archigny.", "address": "16 route de Paizay-le-Sec, 86260 La Puye", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbd72891f2b78a4d0dbf15ab67561f42d6.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.75222, 46.6425]}, "record_timestamp": "2019-08-08T02:31:08+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "7a817ad9d54dedca98f7442c935cb6d27bf49834", "fields": {"latlon": [46.517148, 0.334815], "city": "Ligug\u00e9", "date_start": "2019-09-21", "uid": "84016111", "tags": "filature ligu\u00e9 art simon lazarus unagi expositions concerts visite guid\u00e9e", "pricing_info": "Gratuit : 2 expositions, d\u00e9couverte de l'oeuvre num\u00e9rique de l'artiste plasticien Simon Lazarus, visites guid\u00e9es.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/0130be3dfc5142e1b0c7cc0926d0f6e5.base.image.jpg", "title": "D\u00e9couverte festive de la filature", "updated_at": "2019-08-07T22:31:58+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Les Usines Nouvelles,", "description": "Les Usines vous convient pour un week end festif avec des propositions pour tous les curieux !", "timetable": "2019-09-21T11:00:00 2019-09-21T19:00:00;2019-09-22T11:00:00 2019-09-22T19:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb0130be3dfc5142e1b0c7cc0926d0f6e5.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/decouverte-festive-de-la-filature", "free_text": "### Les Usines vous convient pour un week end festif avec des propositions pour tous les curieux !\n\n**Acc\u00e8s gratuit :**\n\n*   \u00ab petite histoire de grande usine \u00bb :\n\nbalade racont\u00e9e pour d\u00e9couvrir l\u2019\u00e9volution de cette filature de chanvre, fleuron industriel de la Vienne, d\u00e9parts \u00e0 horaires r\u00e9guliers\n\n*   expositions :\n\n\\* exposition retra\u00e7ant l\u2019histoire de la filature et pr\u00e9sentation du projet des \u00ab Usines \u00bb\n\n\\* exposition sur les metiers de la restauration du patrimoine\n\n*   sortie de r\u00e9sidence :\n\nL\u2019artiste plasticien Simon LAZARUS pr\u00e9sentera sa derni\u00e8re oeuvre num\u00e9rique \"UNAGI\" cr\u00e9\u00e9e pendant sa r\u00e9sidence au fablab des Usines\n\nAcc\u00e8s payant au **festival LA SESSION VERTE** sur le site :\n\nco organisation avec l\u2019association \u00ab La Session Verte \u00bb de la 5e edition de leur festival ; du samedi apr\u00e8s midi au dimanche apr\u00e8s midi\n\n5 concerts diff\u00e9rents\n\nPensez \u00e0 reserver vos places, nombre limit\u00e9 \u00e0 500 places pour les concerts\n\nprogramme et r\u00e9servation sur :\n\n[https://fr-fr.facebook.com/events/365206517684440/](https://fr-fr.facebook.com/events/365206517684440/)\n\n[https://www.helloasso.com/associations/la-session-verte](https://www.helloasso.com/associations/la-session-verte)", "address": "Avenue de la plage, 86240 Ligug\u00e9", "department": "Vienne", "placename": "Les Usines Nouvelles,", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.334815, 46.517148]}, "record_timestamp": "2019-08-07T22:31:58+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "dbac51550e936ae13c377fdaf68ce5aad6b17653", "fields": {"latlon": [46.490888, 0.043872], "city": "Curzay-sur-Vonne", "date_start": "2019-09-21", "uid": "61811002", "tags": "Mus\u00e9e Exposition Bande dessin\u00e9e Science-fiction", "pricing_info": "Gratuit.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/04694d333b10488bab70b8c45d942b89.base.image.jpg", "title": "Exposition : Vitropolis, quand le vitrail s'empare de la Bande dessin\u00e9e et de la Science-fiction !", "updated_at": "2019-08-07T21:22:03+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Mus\u00e9e du Vitrail", "description": "Profitez de votre visite du mus\u00e9e pour d\u00e9couvrir l'exposition temporaire !", "timetable": "2019-09-21T10:00:00 2019-09-21T12:00:00;2019-09-21T14:00:00 2019-09-21T18:00:00;2019-09-22T10:00:00 2019-09-22T12:00:00;2019-09-22T14:00:00 2019-09-22T18:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/a-la-decouverte-du-vitrail_363837", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb04694d333b10488bab70b8c45d942b89.base.image.jpg", "address": "6 route de Sanxay, 86600 Curzay-sur-Vonne", "department": "Vienne", "placename": "Mus\u00e9e du Vitrail", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.043872, 46.490888]}, "record_timestamp": "2019-08-07T21:22:03+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "9499bec945090be33d08f46c4fa0bb74b669cba1", "fields": {"latlon": [46.490888, 0.043872], "city": "Curzay-sur-Vonne", "date_start": "2019-09-21", "uid": "93257890", "tags": "Vitrail Mus\u00e9e D\u00e9monstrations Peinture", "title": "D\u00e9couverte du vitrail par Marina G\u00e9lineau", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/077e2a9e5e3c4153b0bfd7fecb4b30cc.base.image.jpg", "description": "D\u00e9couverte des techniques du vitrail, d\u00e9monstrations peinture sur verre par Marina G\u00e9lineau artiste verrier de Poitiers.", "updated_at": "2019-08-07T21:21:40+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Mus\u00e9e du Vitrail", "timetable": "2019-09-21T14:00:00 2019-09-21T18:00:00;2019-09-22T14:00:00 2019-09-22T18:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/a-la-decouverte-du-vitrail_502344", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb077e2a9e5e3c4153b0bfd7fecb4b30cc.base.image.jpg", "address": "6 route de Sanxay, 86600 Curzay-sur-Vonne", "department": "Vienne", "placename": "Mus\u00e9e du Vitrail", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.043872, 46.490888]}, "record_timestamp": "2019-08-07T21:21:40+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "7b15941e551946811f833fed78c7fa85eebe3b5a", "fields": {"latlon": [46.58026, 0.340196], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "9836328", "placename": "Nouveau palais de justice", "pricing_info": "Gratuit.", "description": "Le pr\u00e9sident du tribunal de commerce de Poitiers M. Patrick de Lass\u00e9e \u00e9voquera ses souvenirs en tant qu'ancien \u00e9l\u00e8ve du coll\u00e8ge Saint-Joseph, devenu palais de justice de Poitiers.", "title": "Mini-conf\u00e9rences \"Souvenirs d'un ancien \u00e9l\u00e8ve du coll\u00e8ge Saint-Joseph\"", "updated_at": "2019-09-16T17:05:25+02:00", "space_time_info": "le samedi 21 septembre \u00e0 Nouveau palais de justice", "timetable": "2019-09-21T10:00:00 2019-09-21T10:10:00;2019-09-21T14:00:00 2019-09-21T14:10:00", "date_end": "2019-09-21", "link": "http://openagenda.com/event/mini-conferences-souvenirs-dun-ancien-eleve-du-college-saint-joseph", "address": "4 boulevard Mar\u00e9chal de Lattre de Tassigny, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.340196, 46.58026]}, "record_timestamp": "2019-09-16T17:05:25+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "5f23a646bee5f7325924eff22a50c1f09508601b", "fields": {"latlon": [46.571577, 0.381518], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-25", "uid": "8871623", "placename": "La Ruche", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/3d5bc2508b9d4a9c9e503e695fc518f2.base.image.jpg", "description": "Affiches et cubes pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 l'entr\u00e9e de la Ruche, \u00e0 la BU Lettres de Poitiers.", "updated_at": "2019-09-25T13:56:29+02:00", "space_time_info": "du mercredi 25 septembre au vendredi 27 septembre \u00e0 La Ruche", "timetable": "2019-09-25T08:30:00 2019-09-25T19:30:00;2019-09-26T08:30:00 2019-09-26T19:30:00;2019-09-27T08:30:00 2019-09-27T19:30:00", "city_district": "Le Parc \u00e0 Fourrage", "link": "http://openagenda.com/event/agenda-2030-a-la-ruche-scd-de-poitiers", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb3d5bc2508b9d4a9c9e503e695fc518f2.base.image.jpg", "address": "1 all\u00e9e Jeanne Chauvin", "department": "Vienne", "title": "Agenda 2030 \u00e0 la Ruche (SCD de Poitiers)", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-27", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.381518, 46.571577]}, "record_timestamp": "2019-09-25T13:56:29+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "fafa899dfa1094ac4a16df05e3ff112f04373b98", "fields": {"latlon": [46.58026, 0.340196], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-11-28", "uid": "16419000", "tags": "Creation,Reprise,Transmission,c\u00e9dants", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/d4a0e01c9d0543f69893ada01fde9968.base.image.jpg", "title": "FORUM ENTREPRENDRE A POITIERS - CCI VIENNE", "updated_at": "2019-10-07T11:42:27+02:00", "space_time_info": "Parc des Expositions, le jeudi 28 novembre \u00e0 09:00", "description": "Salon de la Cr\u00e9ation Transmission Reprise en partenariat avec la Chambre de M\u00e9tiers et de l'Artisanat de la Vienne et de la Chambre d'Agriculture de la Vienne", "timetable": "2019-11-28T09:00:00 2019-11-28T18:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbd4a0e01c9d0543f69893ada01fde9968.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/forum-entreprendre", "free_text": "Vous avez une id\u00e9e, vous souhaitez cr\u00e9\u00e9r ou reprendre une entreprise, venez d\u00e9couvrir le FORUM ENTREPRENDRE", "address": "Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Parc des Expositions", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-11-28", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.340196, 46.58026]}, "record_timestamp": "2019-10-07T11:42:27+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "c3c9b36a08d94b36ed233a3ba8186fd3cd628940", "fields": {"uid": "64207748", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_formation-programme-d-education-populaire-au-sein-des-couronneries_410252.jpg", "updated_at": "2019-09-13T14:57:12+02:00", "city_district": "Le Parc \u00e0 Fourrage", "free_text": "Il s'agit de deux \u00e9tapes d'un cycle d'\u00e9ducation populaire qui part de l'histoire comparative des empires, jusqu'aux d\u00e9mocraties s\u00e9cularis\u00e9es. Il s'agit de montrer la diversit\u00e9 de ces religions loin d'\u00eatre monolithiques.\n\nCes informations communiqu\u00e9es par l\u2019association organisatrice de la formation peuvent faire l\u2019objet de modifications.\n\nRenseignez-vous aupr\u00e8s d'elle avant de vous d\u00e9placer.", "latlon": [46.589026, 0.365689], "city": "Poitiers", "title": "Formation: Programme d'\u00e9ducation populaire au sein des Couronneries", "pricing_info": "Sur inscription aupr\u00e8s de l'association", "date_start": "2019-08-29", "timetable": "2019-08-29T10:00:00 2019-08-29T13:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_formation-programme-d-education-populaire-au-sein-des-couronneries_410252.jpg", "date_end": "2019-08-29", "description": "Organis\u00e9e par l'association : CIF-SP - 86", "tags": "culture,\u00e9ducation populaire,histoire", "space_time_info": "Centre d'Animation des Couronneries, le jeudi 29 ao\u00fbt \u00e0 10:00", "department": "Vienne", "link": "http://openagenda.com/event/formation-programme-d-education-populaire-au-sein-des-couronneries", "address": "37 Rue Pierre de Coubertin, 86000 Poitiers", "lang": "fr", "placename": "Centre d'Animation des Couronneries", "region": "Nouvelle-Aquitaine"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.365689, 46.589026]}, "record_timestamp": "2019-09-13T14:57:12+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "3a7721d7f451dd523c359ab28073c5db63ba9154", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-07", "uid": "86590947", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, Sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_cours-de-l-iae-1-sensibilisation-aux-risques-informatiques_832346.jpg", "title": "Cours de l\u2019IAE #1 - Sensibilisation aux risques informatiques", "updated_at": "2019-09-13T16:51:39+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le lundi 7 octobre \u00e0 09:00", "description": "SOS Data &amp; ESIS Informatique", "timetable": "2019-10-07T09:00:00 2019-10-07T17:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/cours-de-l-iae-1-sensibilisation-aux-risques-informatiques", "free_text": "L'[IAE de Poitiers](https://iae.univ-poitiers.fr/) organise, \u00e0 Cobalt, un cursus de formation ouvert \u00e0 tous. Profitez-en pour venir vous former !\n\nCours #1 : Sensibilisation aux risques informatiques\n\nIntervenant : Sylvain Guilloteau de [SOS Data](https://www.sos-data.fr/) et [ESIS Informatique](https://www.esis-informatique.fr/).\n\nLa journ\u00e9e sera divis\u00e9e en 2 parties, une partie pr\u00e9sentation des risques et des principes de s\u00e9curit\u00e9 informatique puis la seconde sera consacr\u00e9e \u00e0 des \u00e9tudes de cas.\n\n_Inscription ici : [https://forms.gle/NXxkHzP9ur9jd5zS9](https://forms.gle/NXxkHzP9ur9jd5zS9)._\n\n**! NOMBRE DE PLACES LIMITE !**", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_cours-de-l-iae-1-sensibilisation-aux-risques-informatiques_832346.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-07", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-09-13T16:51:39+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "f3c71d3a339f2624e6c9389a60d46041d58b1722", "fields": {"latlon": [46.569763, 0.358266], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-11-21", "uid": "18365246", "tags": "hypnose enfant bonheur conte", "pricing_info": "entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_contes-hypnotiques-pour-enfant_730400.jpg", "title": "Contes hypnotiques pour enfant", "updated_at": "2019-09-13T15:26:46+02:00", "space_time_info": "Boutique bulle de bien naitre, le jeudi 21 novembre \u00e0 16:00", "description": "Diffuser des graines de bonheur et de confiance en soi aupr\u00e8s des enfants en utilisant le pouvoir des histoires", "timetable": "2019-11-21T16:00:00 2019-11-21T17:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_contes-hypnotiques-pour-enfant_730400.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/contes-hypnotiques-pour-enfant", "free_text": "Par la magie des contes vivants, je vous propose de raconter des histoires qui font du bien aux enfants et aux grands.\u00a0\n\nPraticienne en Hypnose", "address": "55 bis route de gencay, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Boutique bulle de bien naitre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-11-21", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.358266, 46.569763]}, "record_timestamp": "2019-09-13T15:26:46+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "41826168c13d79f716eed04489f3c0da8a17d87d", "fields": {"uid": "8009974", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/7fb0d91ba1ae4807b6546a17e0aef5f7.base.image.jpg", "updated_at": "2019-10-04T09:11:07+02:00", "city_district": "Les C\u00f4teaux de Saint-Saturnin", "free_text": "La R\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine et ses partenaires (Organisme de gestions agr\u00e9s, les Chambres Consulaires, les collectivit\u00e9s Territoriales) sont heureux de vous inviter \u00e0 participer \u00e0 la conf\u00e9rence sur les outils d'accompagnement \u00e0 la Transmission.", "latlon": [46.580598, 0.342729], "city": "Poitiers", "title": "Le Mois de la Transmission en Nouvelle-Aquitaine: les outils d'accompagnement - Poitiers", "pricing_info": "sur inscription", "date_start": "2019-11-05", "timetable": "2019-11-05T09:30:00 2019-11-05T12:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb7fb0d91ba1ae4807b6546a17e0aef5f7.base.image.jpg", "date_end": "2019-11-05", "description": "Conf\u00e9rence sur les outils d'accompagnement \u00e0 la Transmission", "tags": "Transmission,territoire,cedant,repreneur,aides", "space_time_info": "Conseil R\u00e9gional, le mardi 5 novembre \u00e0 09:30", "department": "Vienne", "link": "http://openagenda.com/event/le-mois-de-la-transmission-en-nouvelle-aquitaine-les-outils-daccompagnement-poitiers", "address": "15 rue de l'ancienne Com\u00e9die - 86000 Poitiers", "lang": "fr", "placename": "Conseil R\u00e9gional", "region": "Nouvelle-Aquitaine"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.342729, 46.580598]}, "record_timestamp": "2019-10-04T09:11:07+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "e5e971334ef3392d27cf79e0fc08dff8463bf984", "fields": {"latlon": [46.569763, 0.358266], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-08", "uid": "54062137", "tags": "Yoga,femme enceinte,yoga pr\u00e9natal,yoga postnatal,future maman", "pricing_info": "20\u20ac", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_atelier-yoga-future-maman_296269.jpg", "title": "Atelier Yoga Future Maman", "updated_at": "2019-10-01T15:48:43+02:00", "space_time_info": "du mardi 8 octobre au mardi 30 juin 2020 \u00e0 Boutique bulle de bien naitre", "description": "Venez vous ressourcer gr\u00e2ce aux mouvements doux du yoga pr\u00e9natal et \u00e0 la respiration.", "timetable": "2019-10-08T11:00:00 2019-10-08T12:00:00;2019-10-08T12:30:00 2019-10-08T13:30:00;2019-10-15T11:00:00 2019-10-15T12:00:00;2019-10-15T12:30:00 2019-10-15T13:30:00;2019-10-22T11:00:00 2019-10-22T12:00:00;2019-10-22T12:30:00 2019-10-22T13:30:00;2019-10-29T11:00:00 2019-10-29T12:00:00;2019-10-29T12:30:00 2019-10-29T13:30:00;2019-11-05T11:00:00 2019-11-05T12:00:00;2019-11-05T12:30:00 2019-11-05T13:30:00;2019-11-12T11:00:00 2019-11-12T12:00:00;2019-11-12T12:30:00 2019-11-12T13:30:00;2019-11-19T11:00:00 2019-11-19T12:00:00;2019-11-19T12:30:00 2019-11-19T13:30:00;2019-11-26T11:00:00 2019-11-26T12:00:00;2019-11-26T12:30:00 2019-11-26T13:30:00;2019-12-03T11:00:00 2019-12-03T12:00:00;2019-12-03T12:30:00 2019-12-03T13:30:00;2019-12-10T11:00:00 2019-12-10T12:00:00;2019-12-10T12:30:00 2019-12-10T13:30:00;2019-12-17T11:00:00 2019-12-17T12:00:00;2019-12-17T12:30:00 2019-12-17T13:30:00;2019-12-24T11:00:00 2019-12-24T12:00:00;2019-12-24T12:30:00 2019-12-24T13:30:00;2019-12-31T11:00:00 2019-12-31T12:00:00;2019-12-31T12:30:00 2019-12-31T13:30:00;2020-01-07T11:00:00 2020-01-07T12:00:00;2020-01-07T12:30:00 2020-01-07T13:30:00;2020-01-14T11:00:00 2020-01-14T12:00:00;2020-01-14T12:30:00 2020-01-14T13:30:00;2020-01-21T11:00:00 2020-01-21T12:00:00;2020-01-21T12:30:00 2020-01-21T13:30:00;2020-01-28T11:00:00 2020-01-28T12:00:00;2020-01-28T12:30:00 2020-01-28T13:30:00;2020-02-04T11:00:00 2020-02-04T12:00:00;2020-02-04T12:30:00 2020-02-04T13:30:00;2020-02-11T11:00:00 2020-02-11T12:00:00;2020-02-11T12:30:00 2020-02-11T13:30:00;2020-02-18T11:00:00 2020-02-18T12:00:00;2020-02-18T12:30:00 2020-02-18T13:30:00;2020-02-25T11:00:00 2020-02-25T12:00:00;2020-02-25T12:30:00 2020-02-25T13:30:00;2020-03-03T11:00:00 2020-03-03T12:00:00;2020-03-03T12:30:00 2020-03-03T13:30:00;2020-03-10T11:00:00 2020-03-10T12:00:00;2020-03-10T12:30:00 2020-03-10T13:30:00;2020-03-17T11:00:00 2020-03-17T12:00:00;2020-03-17T12:30:00 2020-03-17T13:30:00;2020-03-24T11:00:00 2020-03-24T12:00:00;2020-03-24T12:30:00 2020-03-24T13:30:00;2020-03-31T11:00:00 2020-03-31T12:00:00;2020-03-31T12:30:00 2020-03-31T13:30:00;2020-04-07T11:00:00 2020-04-07T12:00:00;2020-04-07T12:30:00 2020-04-07T13:30:00;2020-04-14T11:00:00 2020-04-14T12:00:00;2020-04-14T12:30:00 2020-04-14T13:30:00;2020-04-21T11:00:00 2020-04-21T12:00:00;2020-04-21T12:30:00 2020-04-21T13:30:00;2020-04-28T11:00:00 2020-04-28T12:00:00;2020-04-28T12:30:00 2020-04-28T13:30:00;2020-05-05T11:00:00 2020-05-05T12:00:00;2020-05-05T12:30:00 2020-05-05T13:30:00;2020-05-12T11:00:00 2020-05-12T12:00:00;2020-05-12T12:30:00 2020-05-12T13:30:00;2020-05-19T11:00:00 2020-05-19T12:00:00;2020-05-19T12:30:00 2020-05-19T13:30:00;2020-05-26T11:00:00 2020-05-26T12:00:00;2020-05-26T12:30:00 2020-05-26T13:30:00;2020-06-02T11:00:00 2020-06-02T12:00:00;2020-06-02T12:30:00 2020-06-02T13:30:00;2020-06-09T11:00:00 2020-06-09T12:00:00;2020-06-09T12:30:00 2020-06-09T13:30:00;2020-06-16T11:00:00 2020-06-16T12:00:00;2020-06-16T12:30:00 2020-06-16T13:30:00;2020-06-23T11:00:00 2020-06-23T12:00:00;2020-06-23T12:30:00 2020-06-23T13:30:00;2020-06-30T11:00:00 2020-06-30T12:00:00;2020-06-30T12:30:00 2020-06-30T13:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_atelier-yoga-future-maman_296269.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/atelier-yoga-future-maman", "free_text": "Atelier 20\u20ac - anim\u00e9 par une sage-femme - possibilit\u00e9 de prise en charge s\u00e9cu selon conditions -\n\nLes mardi de 11h \u00e0 12h ou de 12h30 \u00e0 13h30\n\nUn samedi par mois de 10h30 \u00e0 11h30\n\nAtelier valid\u00e9 selon le nombre de participant-e-s", "address": "55 bis route de gencay, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Boutique bulle de bien naitre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2020-06-30", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.358266, 46.569763]}, "record_timestamp": "2019-10-01T15:48:43+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "463da1a931a3458b6802767dfd07dd5279d83767", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-03", "uid": "77238667", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_pitch-pitch-made-in-france_744508.jpg", "title": "[ANNUL\u00c9] Pitch Pitch \"Made in France\"", "updated_at": "2019-09-30T17:30:08+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 3 octobre \u00e0 18:30", "description": "Durant cette soir\u00e9e des entrepreneurs prendront le micro et vous pr\u00e9senteront leur projet !", "timetable": "2019-10-03T18:30:00 2019-10-03T21:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/pitch-pitch-made-in-france", "free_text": "Pitch Pitch est une initiative r\u00e9currente visant \u00e0 accompagner les cr\u00e9ateurs et faire rayonner leurs projets \u00e0 travers le crowdfunding. Le 3 octobre, ce sont les projets pens\u00e9s ou fabriqu\u00e9s en France qui sont \u00e0 l'honneur !\n\nDurant cette soir\u00e9e les entrepreneurs (dont les projet ont \u00e9t\u00e9 accept\u00e9s sur Ulule \u00e0 cette occasion, et dont la campagne vient de commencer) prendront le micro et vous pr\u00e9senteront leur projet. En tant que public, vous pourrez \u00e9galement voter pour votre projet pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 et lui permettre de remporter le prix du public !\n\n**AU PROGRAMME :**\n\n18h30 : Ouverture des portes\n\n19h00 : Pr\u00e9sentation du d\u00e9roul\u00e9 de la soir\u00e9e\n\n19h15 : Pitch des porteurs de projets\n\n19h45 : Vote du public\n\n20h00 : Annonce des r\u00e9sultats + cocktail + networking\n\n_Inscription : [https://bit.ly/2KukAXU](https://bit.ly/2KukAXU)._\n\n_Organis\u00e9 par [Ulule](https://fr.ulule.com/)._", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_pitch-pitch-made-in-france_744508.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-03", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-09-30T17:30:08+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "6bfac3851651fc34954b2219ecfc1a8ceafaf7bd", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-10", "uid": "22568109", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_presentation-de-sauv-life-l-application-qui-sauve-des-vies_477322.jpg", "title": "Pr\u00e9sentation de Sauv Life - L'application qui sauve des vies", "updated_at": "2019-09-25T14:06:45+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 10 octobre \u00e0 14:00", "description": "Venez d\u00e9couvrir Sauv Life, l'application qui sauve des vies !", "timetable": "2019-10-10T14:00:00 2019-10-10T16:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/presentation-de-sauv-life-l-application-qui-sauve-des-vies", "free_text": "[SAUV Life](https://sauvlife.fr/) est une application pour smartphone permettant aux citoyens volontaires \u00e0 proximit\u00e9 d'aller aider une victime.\n\nVenez d\u00e9couvrir l'application \u00e0 Cobalt et par la m\u00eame occasion apprendre les gestes de premiers secours !\n\n_Inscription par ici : [https://forms.gle/X1wDiesPBQrJcE2Q7](https://forms.gle/X1wDiesPBQrJcE2Q7)._", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_presentation-de-sauv-life-l-application-qui-sauve-des-vies_477322.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-10", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-09-25T14:06:45+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "1a45bec3064a721816b41ac8ed3e76256850fc8b", "fields": {"latlon": [46.605821, 0.344801], "city": "Poitiers", "uid": "92066271", "placename": "Agence Architecture BEST OF", "pricing_info": "Gratuit, acc\u00e8s difficile aux personnes en fauteuil.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/9df8ed6da2c14727bab6285f2da57cc2.base.image.jpg", "date_start": "2019-10-18", "updated_at": "2019-09-16T18:10:45+02:00", "space_time_info": "Agence Architecture BEST OF, le vendredi 18 octobre \u00e0 14:00", "description": "Journ\u00e9es nationales de l'architecture", "timetable": "2019-10-18T14:00:00 2019-10-18T18:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb9df8ed6da2c14727bab6285f2da57cc2.base.image.jpg", "city_district": "Les C\u00f4teaux de Saint-Saturnin", "link": "http://openagenda.com/event/portes-ouvertes-agence-architecture-best-of", "free_text": "\u00c0 l'occasion des Journ\u00e9es nationales de l'architecture venez \u00e9changer sur le m\u00e9tier d'architecte, au programme : exposition de r\u00e9alisations, conseils, d\u00e9couverte du m\u00e9tier...", "address": "11 rue du moulin apparent, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "L'Agence Architecture BEST OF vous ouvre ses portes !", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-18", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.344801, 46.605821]}, "record_timestamp": "2019-09-16T18:10:45+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "30861c77b1aa39d499688cc38474345d31ca6861", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-31", "uid": "89661960", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_le-materiel-a-destination-des-formateurs-et-des-apprenants_533521.jpg", "title": "Meet-up EdTech - MAJ Apprendre \u00e0 l'\u00e8re num\u00e9rique", "updated_at": "2019-10-11T09:28:50+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 31 octobre \u00e0 14:30", "description": "Regard crois\u00e9 sur les outils au service des formateurs et des apprenants.", "timetable": "2019-10-31T14:30:00 2019-10-31T16:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/le-materiel-a-destination-des-formateurs-et-des-apprenants", "free_text": "Dans le cadre de la grande exposition de l'ann\u00e9e de l'[Espace Mend\u00e8s France](https://emf.fr/) d\u00e9di\u00e9e au num\u00e9rique \u00e9ducatif : [\u00ab Mise \u00e0 jour \u2013 Apprendre \u00e0 l\u2019\u00e8re num\u00e9rique \u00bb](https://emf.fr/ec3_event/exposition-mise-a-jour-apprendre-a-lere-numerique/), le [SPN](https://www.spn.asso.fr/) propose un atelier sur le th\u00e8me : \"Le mat\u00e9riel \u00e0 destination des formateurs et des apprenants\"\n\nAu programme : regard crois\u00e9 de plusieurs professionnels du d\u00e9ploiement du mat\u00e9riel audiovisuel et num\u00e9rique, dans les \u00e9tablissements scolaires et les centres de formation, sur les outils au service des formateurs comme des apprenants.\n\nAinsi, venez d\u00e9couvrir et tester en avant-premi\u00e8re le nouveau tableau tactile Clevertouch by Ulmann 55\u2019, la \u201cBalibom Touch\u201d la baladodiffusion \u00e9volutive de SMD System, le tout immerg\u00e9 dans l\u2019espace \u00e9ducatif de demain imagin\u00e9 par Manutan Collectivit\u00e9s !\n\nIntervenants : Philippe Soustre (Tedelec) et Mathieu Mula (Ulmann), Fr\u00e9d\u00e9ric Fontaine (SMD System) et Bertrand Chavanel (Manutan Collectivit\u00e9s).\n\n**Inscription par ici :\u00a0[https://forms.gle/xihmSxuCmaZFDi1e7](https://forms.gle/xihmSxuCmaZFDi1e7).**\n\n_Organis\u00e9 par le [SPN](https://www.spn.asso.fr/) et l'[Espace Mend\u00e8s France](https://emf.fr/)._", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_le-materiel-a-destination-des-formateurs-et-des-apprenants_533521.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-31", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-10-11T09:28:50+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "3a96c993594fd1ef2447aac2fb6e91c4951b5852", "fields": {"latlon": [46.588617, 0.340048], "city": "Poitiers", "uid": "32196172", "placename": "LE-CENTRE", "pricing_info": "Sur inscription aupr\u00e8s de l'association", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_formation-initiation-au-droit-social_105261.jpg", "date_start": "2019-12-13", "updated_at": "2019-09-16T13:32:12+02:00", "space_time_info": "du vendredi 13 d\u00e9cembre au vendredi 20 d\u00e9cembre \u00e0 LE-CENTRE", "description": "Organis\u00e9e par l'association : Le Centre (86)", "timetable": "2019-12-13T09:30:00 2019-12-13T17:00:00;2019-12-20T09:30:00 2019-12-20T17:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_formation-initiation-au-droit-social_105261.jpg", "city_district": "Les C\u00f4teaux de Saint-Saturnin", "link": "http://openagenda.com/event/formation-recrutement-et-lutte-contre-les-discriminations", "free_text": "2 jours de formation :\n\nR\u00e9aliser un recrutement fond\u00e9 sur des crit\u00e8res objectifs :\n\n*   conna\u00eetre la l\u00e9gislation en mati\u00e8re de recrutement,\n*   identifier les outils d'un processus de recrutement\n*   int\u00e9grer la notion de lutte contre les discriminations dans sa d\u00e9marche recrutement.\n\nCes informations communiqu\u00e9es par l\u2019association organisatrice de la formation peuvent faire l\u2019objet de modifications. Renseignez-vous aupr\u00e8s d'elle avant de vous d\u00e9placer.", "address": "18 boulevard Jeanne d'Arc 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Formation : Recrutement et lutte contre les discriminations", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-12-20", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.340048, 46.588617]}, "record_timestamp": "2019-09-16T13:32:12+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "75877a76d14c461eca8f2738a37697bd0e464a7e", "fields": {"latlon": [46.553738, 0.347657], "city": "Saint-Beno\u00eet", "date_start": "2019-10-05", "uid": "51915213", "tags": "soleil,observation,club,astronomie", "pricing_info": "Pour toute information sur notre club et nos r\u00e9unions, contactez le 06 47 09 11 67 ou AstronomieStBenoit@free.fr", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/bfd101c4e1c7493ab715595ca609eac9.base.image.jpg", "title": "Observation du Soleil", "updated_at": "2019-09-20T16:21:45+02:00", "space_time_info": "du samedi 5 octobre au samedi 12 octobre \u00e0 March\u00e9", "description": "Venez observer le soleil avec avec divers mat\u00e9riels (Coronado, LX 200 avec filtre, Solarscope).", "timetable": "2019-10-05T10:00:00 2019-10-05T13:00:00;2019-10-12T10:00:00 2019-10-12T13:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbbfd101c4e1c7493ab715595ca609eac9.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/observation-du-soleil_419840", "free_text": "RDV sur la place du square pr\u00e8s du monument aux morts \u00e0 St Beno\u00eet.", "address": "Place du square, Saint-Benoit - 86280", "department": "Vienne", "placename": "March\u00e9", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-12", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.347657, 46.553738]}, "record_timestamp": "2019-09-20T16:21:45+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "846ae4c0b77a608eb5ab480a45e2f0f8878a7884", "fields": {"latlon": [46.569763, 0.358266], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-26", "uid": "88017825", "tags": "portage,\u00e9charpe,porte b\u00e9b\u00e9,maternage,\u00e9charpe de portage", "pricing_info": "sur inscription - 25\u20acc en atelier collectif - 35\u20ac/famille en individuel", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_portage_866392.jpg", "title": "Atelier portage", "updated_at": "2019-09-24T17:28:30+02:00", "space_time_info": "du jeudi 26 septembre au jeudi 9 juillet 2020 \u00e0 Boutique bulle de bien naitre", "description": "Apprenez \u00e0 porter votre b\u00e9b\u00e9 en \u00e9charpe ou porte b\u00e9b\u00e9 physiologique", "timetable": "2019-09-26T10:00:00 2019-09-26T12:00:00;2019-10-03T10:00:00 2019-10-03T12:00:00;2019-10-10T10:00:00 2019-10-10T12:00:00;2019-10-17T10:00:00 2019-10-17T12:00:00;2019-10-24T10:00:00 2019-10-24T12:00:00;2019-10-31T10:00:00 2019-10-31T12:00:00;2019-11-07T10:00:00 2019-11-07T12:00:00;2019-11-14T10:00:00 2019-11-14T12:00:00;2019-11-21T10:00:00 2019-11-21T12:00:00;2019-11-28T10:00:00 2019-11-28T12:00:00;2019-12-05T10:00:00 2019-12-05T12:00:00;2019-12-12T10:00:00 2019-12-12T12:00:00;2019-12-19T10:00:00 2019-12-19T12:00:00;2019-12-26T10:00:00 2019-12-26T12:00:00;2020-01-02T10:00:00 2020-01-02T12:00:00;2020-01-09T10:00:00 2020-01-09T12:00:00;2020-01-16T10:00:00 2020-01-16T12:00:00;2020-01-23T10:00:00 2020-01-23T12:00:00;2020-01-30T10:00:00 2020-01-30T12:00:00;2020-02-06T10:00:00 2020-02-06T12:00:00;2020-02-13T10:00:00 2020-02-13T12:00:00;2020-02-20T10:00:00 2020-02-20T12:00:00;2020-02-27T10:00:00 2020-02-27T12:00:00;2020-03-05T10:00:00 2020-03-05T12:00:00;2020-03-12T10:00:00 2020-03-12T12:00:00;2020-03-19T10:00:00 2020-03-19T12:00:00;2020-03-26T10:00:00 2020-03-26T12:00:00;2020-04-02T10:00:00 2020-04-02T12:00:00;2020-04-09T10:00:00 2020-04-09T12:00:00;2020-04-16T10:00:00 2020-04-16T12:00:00;2020-04-23T10:00:00 2020-04-23T12:00:00;2020-04-30T10:00:00 2020-04-30T12:00:00;2020-05-07T10:00:00 2020-05-07T12:00:00;2020-05-14T10:00:00 2020-05-14T12:00:00;2020-05-21T10:00:00 2020-05-21T12:00:00;2020-05-28T10:00:00 2020-05-28T12:00:00;2020-06-04T10:00:00 2020-06-04T12:00:00;2020-06-11T10:00:00 2020-06-11T12:00:00;2020-06-18T10:00:00 2020-06-18T12:00:00;2020-06-25T10:00:00 2020-06-25T12:00:00;2020-07-02T10:00:00 2020-07-02T12:00:00;2020-07-09T10:00:00 2020-07-09T12:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_portage_866392.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/portage", "free_text": "D\u00e9couvrez les ateliers pour porter votre b\u00e9b\u00e9 en balade ou au quotidien. Les bienfaits du portage sont la facilit\u00e9 de d\u00e9placement, calme les pleurs ou coliques du b\u00e9b\u00e9, permet de s\u2019endormir en s\u00e9curit\u00e9 contre le parent qui retrouve la libert\u00e9 de ses mouvements.", "address": "55 bis route de gencay, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Boutique bulle de bien naitre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2020-07-09", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.358266, 46.569763]}, "record_timestamp": "2019-09-24T17:28:30+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "cdef53e50cdee82e35f57fb375df0e3f0a272e75", "fields": {"latlon": [46.568107, 0.380214], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-25", "uid": "94898993", "placename": "BU Sciences campus", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/a68ccdbea14841efa69e313ed28e750b.base.image.jpg", "description": "Tout est pr\u00eat pour pr\u00e9parer les cubes et les affiches pour le 25 septembre \u00e0 la BU Sciences de Poitiers.", "updated_at": "2019-09-23T16:32:29+02:00", "space_time_info": "BU Sciences campus, le mercredi 25 septembre \u00e0 08:30", "timetable": "2019-09-25T08:30:00 2019-09-25T20:00:00", "city_district": "Le Parc \u00e0 Fourrage", "link": "http://openagenda.com/event/preparatifs-a-la-bu-sciences-campus-de-poitiers", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtba68ccdbea14841efa69e313ed28e750b.base.image.jpg", "address": "1 rue Charles-Claude Chenou", "department": "Vienne", "title": "Pr\u00e9paratifs \u00e0 la BU Sciences campus de Poitiers", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-25", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.380214, 46.568107]}, "record_timestamp": "2019-09-23T16:32:29+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "506db6a5cf1546c261d30af9c8edb1580012b048", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-22", "uid": "42134180", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_colunch-venez-decouvrir-nos-coworkers_886324.jpg", "title": "Colunch", "updated_at": "2019-09-25T15:08:44+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 22 octobre \u00e0 12:30", "description": "Venez d\u00e9couvrir nos coworkers et le tiers-lieu !", "timetable": "2019-10-22T12:30:00 2019-10-22T14:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/colunch-venez-decouvrir-nos-coworkers", "free_text": "Amenez votre d\u00e9jeuner et venez partager un moment avec l'\u00e9quipe de Cobalt et du\u00a0SPN, partager vos projets, vos id\u00e9es, d\u00e9couvrir Cobalt, et rencontrer de nouvelles personnes !", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_colunch-venez-decouvrir-nos-coworkers_886324.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-22", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-09-25T15:08:44+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "b35e38eb72450e866b7b7095147ddf85862778e6", "fields": {"latlon": [46.561221, 0.636263], "city": "Chauvigny", "date_start": "2019-10-05", "uid": "37158554", "tags": "speleo,chatellerault,decouverte,monde souterrain,experience,sous terre,cavit\u00e9,grotte,Sp\u00e9l\u00e9ologie", "pricing_info": "Initiations gratuites, inscription obligatoire avant le 4 octobre 2019", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/d06f61c246514df49f38f74afde6f465.base.image.jpg", "title": "Initiations \u00e0 la sp\u00e9l\u00e9ologie avec le Sp\u00e9l\u00e9o Club Ch\u00e2telleraudais", "updated_at": "2019-09-25T09:06:17+02:00", "space_time_info": "du samedi 5 octobre au dimanche 6 octobre \u00e0 Chauvigny, Grotte de la vall\u00e9e de Cuchon", "description": "Les membres du club sp\u00e9l\u00e9o de Ch\u00e2tellerault (86) sont heureux de vous faire d\u00e9couvrir leur passion lors des Journ\u00e9es Nationales de la Sp\u00e9l\u00e9ologie (JNS), les 5 et 6 octobre 2019.", "timetable": "2019-10-05T10:30:00 2019-10-05T11:30:00;2019-10-05T13:30:00 2019-10-05T14:30:00;2019-10-05T15:30:00 2019-10-05T16:30:00;2019-10-06T09:00:00 2019-10-06T10:00:00;2019-10-06T11:00:00 2019-10-06T12:00:00;2019-10-06T14:30:00 2019-10-06T15:30:00;2019-10-06T16:30:00 2019-10-06T17:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbd06f61c246514df49f38f74afde6f465.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/initiations-a-la-speleologie-avec-le-speleo-club-chatelleraudais_52773", "free_text": "Vous souhaitez d\u00e9couvrir la sp\u00e9l\u00e9ologie,c'est le moment de vous inscrire!\n\nVous d\u00e9couvrirez le monde souterrain comme un v\u00e9ritable sp\u00e9l\u00e9ologue !\n\nAttention les places sont limit\u00e9es.", "address": "avenue Aristide Briand  86300  Chauvigny", "department": "Vienne", "placename": "Chauvigny,Grotte de la vall\u00e9e de Cuchon", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-06", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.636263, 46.561221]}, "record_timestamp": "2019-09-25T09:06:17+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "4074c4a98ed00ef947fdf9a5f6366a6c4bffb265", "fields": {"latlon": [46.569763, 0.358266], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-11-16", "uid": "55325832", "tags": "photo,famille,enfants,cadeaux", "pricing_info": "sur r\u00e9servation", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_seances-photo_438_500866.jpg", "title": "s\u00e9ances photo", "updated_at": "2019-09-25T21:31:03+02:00", "space_time_info": "du samedi 16 novembre au samedi 15 f\u00e9vrier 2020 \u00e0 Boutique bulle de bien naitre", "description": "s\u00e9ance photo de 30 min, 5 fichiers num\u00e9riques, 1 tirages 75 euros", "timetable": "2019-11-16T14:30:00 2019-11-16T18:30:00;2020-02-15T14:30:00 2020-02-15T18:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_seances-photo_438_500866.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/seances-photo_438", "free_text": "Je vous accueille \u00e0 Bulle de Bien Na\u00eetre pour une s\u00e9ance photo, pour votre enfant ou en famille, pour un souvenir ou pour offrir.", "address": "55 bis route de gencay, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Boutique bulle de bien naitre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2020-02-15", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.358266, 46.569763]}, "record_timestamp": "2019-09-25T21:31:03+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "64432bc4b7df679c6efe20e20a4ce0eaf850e85b", "fields": {"latlon": [46.569763, 0.358266], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-12", "uid": "36927531", "tags": "Ateliers B\u00e9b\u00e9s-Signeurs,langue des signes,atelier b\u00e9b\u00e9 signe", "pricing_info": "sur inscription aux 6 ateliers", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_ateliers-bebes-signeurs-1ere-session_887131.jpg", "title": "Ateliers B\u00e9b\u00e9s-Signeurs -1\u00e8re session", "updated_at": "2019-09-29T11:48:31+02:00", "space_time_info": "du samedi 12 octobre au samedi 7 mars 2020 \u00e0 Boutique bulle de bien naitre", "description": "Venez partager un moment de plaisir avec votre enfant autour de comptines et chansons o\u00f9 les signes de la LSF s'inviteront dans une ambiance conviviale et ludique!", "timetable": "2019-11-16T10:15:00 2019-11-16T11:15:00;2020-01-11T10:15:00 2020-01-11T11:15:00;2020-03-07T10:15:00 2020-03-07T11:15:00;2019-10-12T16:00:00 2019-10-12T17:00:00;2019-12-07T16:00:00 2019-12-07T17:00:00;2020-02-01T16:00:00 2020-02-01T17:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_ateliers-bebes-signeurs-1ere-session_887131.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/ateliers-bebes-signeurs-1ere-session", "free_text": "La session se d\u00e9roule sur 6 ateliers\n\nTarif 15\u20ac / atelier 1h soit 90\u00a3 la session\n\nle samedi de 10h15/11h15 ou 16h/17h\n\nInscriptions : Lucie Zidani 0681013600 [etsilonsignait@bbox.fr](http://mailto:etsilonsignait@bbox.fr)", "address": "55 bis route de gencay, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Boutique bulle de bien naitre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2020-03-07", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.358266, 46.569763]}, "record_timestamp": "2019-09-29T11:48:31+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "7c4f9d2d4128c29bffa16acb53fcb7a338a53505", "fields": {"latlon": [46.576941, 0.3187], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-25", "uid": "68599263", "placename": "CDI du coll\u00e8ge Fran\u00e7ois Rabelais", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/508fbdda49324483ae62f8b51194c857.base.image.jpg", "description": "Ce mercredi matin, au CDI du coll\u00e8ge Fran\u00e7ois Rabelais \u00e0 Poitiers (86), tout le monde s'active autour de la r\u00e9alisation des cubes... et le moins qu'on puisse dire, c'est que \u00e7a fait causer !", "updated_at": "2019-09-25T17:22:24+02:00", "space_time_info": "du mercredi 25 septembre au vendredi 4 octobre \u00e0 CDI du coll\u00e8ge Fran\u00e7ois Rabelais", "timetable": "2019-09-25T08:30:00 2019-09-25T12:30:00;2019-09-26T09:30:00 2019-09-26T17:00:00;2019-09-27T09:30:00 2019-09-27T12:30:00;2019-09-30T08:30:00 2019-09-30T17:00:00;2019-10-01T08:30:00 2019-10-01T17:00:00;2019-10-02T08:30:00 2019-10-02T12:30:00;2019-10-03T09:30:00 2019-10-03T17:00:00;2019-10-04T09:30:00 2019-10-04T12:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb508fbdda49324483ae62f8b51194c857.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/au-cdi-du-college-rabelais-poitiers-les-cubes-on-connait", "free_text": "Les petits #cubes pour l\u2019#agenda2030, c\u2019\u00e9tait ce matin, au CDI du coll\u00e8ge Fran\u00e7ois Rabelais \u00e0 Poitiers (86) !\n\nApr\u00e8s la r\u00e9alisation des cubes, s\u2019en sont suivis une discussion et d\u2019int\u00e9ressants \u00e9changes avec et entre les \u00e9l\u00e8ves... et si vous n\u2019y \u00e9tiez pas, sachez que les cubes porteurs d\u2019exemples d\u2019actions et autres petits gestes pour tenter de r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s, am\u00e9liorer le vivre-ensemble ou encore encourager la pr\u00e9servation de l\u2019environnement, ... restent \u00e0 la disposition de tou.te.s au CDI.\n\nN\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 venir les d\u00e9couvrir !", "address": "10 rue de la tourelle, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Au CDI du coll\u00e8ge Rabelais (Poitiers), les Cubes, on connait !", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-04", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.3187, 46.576941]}, "record_timestamp": "2019-09-25T17:22:24+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "028b216a289910ed6d430ddb04024f39c0ac6567", "fields": {"latlon": [46.569763, 0.358266], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-08", "uid": "30542885", "tags": "\u00e9veil musical b\u00e9b\u00e9 parent enfant", "pricing_info": "15\u20ac/enfant r\u00e9servation Othello Ravez au 06 63 20 13 04", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_eveil-musical-parents-enfants-2mois-5ans_341143.jpg", "title": "Eveil Musical Parents-Enfants (2mois/5ans)", "updated_at": "2019-09-10T22:52:40+02:00", "space_time_info": "du mardi 8 octobre au mercredi 18 d\u00e9cembre \u00e0 Boutique bulle de bien naitre", "description": "Atelier de musique parents / enfants", "timetable": "2019-10-08T10:00:00 2019-10-08T11:00:00;2019-10-17T10:00:00 2019-10-17T11:00:00;2019-11-06T10:00:00 2019-11-06T11:00:00;2019-11-20T10:00:00 2019-11-20T11:00:00;2019-11-28T10:00:00 2019-11-28T11:00:00;2019-12-10T10:00:00 2019-12-10T11:00:00;2019-12-18T15:00:00 2019-12-18T16:00:00;2019-12-04T10:00:00 2019-12-04T11:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_eveil-musical-parents-enfants-2mois-5ans_341143.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/eveil-musical-parents-enfants-2mois-5ans", "free_text": "Atelier d'\u00e9veil musical d'une heure de 10h \u00e0 11h aux ateliers Bulle de bien na\u00eetre.\n\nles adultes accompagnants sont guid\u00e9s \u00e0 travers des postures de\n\ncoop\u00e9ration sensorielle afin que chacun trouve sa place et sa\n\nlibert\u00e9 d\u2019expression.\n\nChaque s\u00e9ance est d\u00e9coup\u00e9e en plusieurs \u00e9tapes :\n\nrituel d\u2019accueil * \u00e9coute musicale *\n\npratique instrumental * temps calme", "address": "55 bis route de gencay, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Boutique bulle de bien naitre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-12-18", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.358266, 46.569763]}, "record_timestamp": "2019-09-10T22:52:40+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "7edb381e9c842f7b897f51b96088cb5df0a88dc2", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-26", "uid": "82870686", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_apero-afup_857_895182.jpg", "title": "Ap\u00e9ro AFUP", "updated_at": "2019-09-05T16:53:22+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 26 septembre \u00e0 19:00", "description": "Retour d'exp\u00e9rience : structurer une application m\u00e9tier", "timetable": "2019-09-26T19:00:00 2019-09-26T21:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/apero-afup_857", "free_text": "Au programme de cet ap\u00e9ro AFUP : retour d'exp\u00e9rience de Romaric Drigon.\n\n_\"\u00c0 huit d\u00e9veloppeurs nous nous sommes attel\u00e9s au re-d\u00e9veloppement d'une application complexe, comparable \u00e0 un mini ERP, avec Symfony._\n\n_Cette pr\u00e9sentation revient sur les tactiques utilis\u00e9es afin de structurer un projet construit sur un m\u00e9tier complexe, vari\u00e9, et appel\u00e9 \u00e0 grossir dans le temps. Comment avons-nous fait pour garder compr\u00e9hensibles 60 000 lignes de PHP \u00e9crites en quelques mois ? Je vais expliquer comment nous avons appliqu\u00e9 des techniques issues du Domain Driven Development, qui ont permis d'augmenter la productivit\u00e9 de l'\u00e9quipe, et vous partager quelques autres astuces d\u00e9couvertes au passage.\"_\n\n_Inscription : [https://bit.ly/2lG2kAD](Inscription : https://bit.ly/2lG2kAD)._\n\n_Organis\u00e9 par l'[antenne AFUP Poitiers](https://www.meetup.com/fr-FR/afup-poitiers-php/)._", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_apero-afup_857_895182.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-26", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-09-05T16:53:22+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "68bcaefbb68daa7f5b93e2ba7c57993696ee6f64", "fields": {"latlon": [46.439076, 0.116612], "city": "Lusignan", "date_start": "2019-10-15", "uid": "99886249", "placename": "Coll\u00e8ge Jean Monnet", "description": "Trois questions... et de nombreuses r\u00e9ponses qui nous conduirontt vers la cellule, unit\u00e9 de base du vivant o\u00f9 nous pourrons peut-\u00eatre trouver cette fameuse h\u00e9lice d'ADN!", "title": "ADN, \u00e9l\u00e9mentaire mon cher Watson", "updated_at": "2019-08-12T16:44:43+02:00", "space_time_info": "du mardi 15 octobre au mercredi 16 octobre \u00e0 Coll\u00e8ge Jean Monnet", "timetable": "2019-10-15T08:30:00 2019-10-15T16:00:00;2019-10-16T08:30:00 2019-10-16T16:00:00", "date_end": "2019-10-16", "link": "http://openagenda.com/event/cellule-chromosomes-et-caryotype", "free_text": "A partir d'une d\u00e9finition consensuelle du vivant, les participants s'engagent dans l'observation microscopique de diff\u00e9rents types de cellules.\n\nDe l'ADN est ensuite pr\u00e9par\u00e9 \u00e0 partir de cellules buccales pr\u00e9sentes dans la salive.\n\nL'observation de notre propre ADN nous conduit \u00e0 \u00e9changer sur l'importance de cet immense filament contenu dans chacune de nos cellules.", "address": "Route de Jazeneuil, LUSIGNAN - 86600", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.116612, 46.439076]}, "record_timestamp": "2019-08-12T16:44:43+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "7bd51198c2dfb96f406c2051da523d772e441b44", "fields": {"latlon": [46.58359, 0.33877], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "1671335", "placename": "Th\u00e9\u00e2tre-Auditorium de Poitiers", "pricing_info": "Gratuit, inscription sur place, visite de 50 minutes, d\u00e9part de visite toutes les 30 minutes, dernier d\u00e9part \u00e0 18h.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/2e15eb6c2b8c46b8808e22d98f4a167f.base.image.jpg", "title": "Dans les coulisses du Th\u00e9\u00e2tre-Auditorium", "updated_at": "2019-08-08T01:43:43+02:00", "space_time_info": "Th\u00e9\u00e2tre-Auditorium de Poitiers, le samedi 21 septembre \u00e0 13:30", "description": "Entrez dans les coulisses du TAP pour d\u00e9couvrir son architecture et ses activit\u00e9s.", "timetable": "2019-09-21T13:30:00 2019-09-21T18:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/dans-les-coulisses-du-tap", "address": "6 rue de la Marne, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb2e15eb6c2b8c46b8808e22d98f4a167f.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-21", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.33877, 46.58359]}, "record_timestamp": "2019-08-08T01:43:43+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "35ed8e9afd09d4f0b75f0146887f8c77bf083ee0", "fields": {"latlon": [46.463474, 0.068602], "city": "Jazeneuil", "date_start": "2019-09-21", "uid": "91245206", "placename": "Maison dite du XVe Rue Saint-Nicolas", "pricing_info": "Gratuit.", "description": "Des panneaux p\u00e9dagogiques pr\u00e9sentent l'histoire et l'architecture ainsi que le chantier de restauration de la maison dite du XVe si\u00e8cle.", "title": "Pr\u00e9sentation de la maison", "updated_at": "2019-08-07T19:51:37+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Maison dite du XVe Rue Saint-Nicolas", "timetable": "2019-09-21T09:00:00 2019-09-21T20:00:00;2019-09-22T09:00:00 2019-09-22T20:00:00", "date_end": "2019-09-22", "link": "http://openagenda.com/event/la-maison-dite-du-15e", "address": "Rue Saint-Nicolas, 86600 Jazeneuil", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.068602, 46.463474]}, "record_timestamp": "2019-08-07T19:51:37+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "f3e51ca19889fbb780d2dfcbc7f78cb3086c6bcd", "fields": {"latlon": [46.359718, 0.056092], "city": "Saint-Sauvant", "date_start": "2019-09-21", "uid": "11618240", "placename": "\u00c9glise Saint-Sylvain", "pricing_info": "Gratuit.", "description": "Venez visiter cette \u00e9glise prieurale rattach\u00e9e \u00e0 l'abbaye de Celles-sur-Belle en 1121 et ayant connu plusieurs r\u00e9novations au cours du temps.", "title": "Visite libre de l'\u00e9glise", "updated_at": "2019-08-01T10:39:33+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 \u00c9glise Saint-Sylvain", "timetable": "2019-09-21T09:00:00 2019-09-21T18:00:00;2019-09-22T09:00:00 2019-09-22T18:00:00", "date_end": "2019-09-22", "link": "http://openagenda.com/event/visite-de-leglise-saint-sylvain", "address": "All\u00e9e de l'\u00c9glise, 86600 Saint-Sauvant", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.056092, 46.359718]}, "record_timestamp": "2019-08-01T10:39:33+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "510d1b07713ac0254e51cc514768b9a399403f91", "fields": {"latlon": [46.580078, 0.348216], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-08", "uid": "55513417", "tags": "arts et sciences,spectacle,corps et espace", "title": "Siestes sonores", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/f7ac0373f28e451ebbbd0e18740fa411.base.image.jpg", "description": "Sieste avec Psychic Turtle", "updated_at": "2019-08-13T11:38:36+02:00", "space_time_info": "du mardi 8 octobre au jeudi 10 octobre \u00e0 Espace Mend\u00e8s france", "timetable": "2019-10-08T13:00:00 2019-10-08T14:00:00;2019-10-09T13:00:00 2019-10-09T14:00:00;2019-10-10T13:00:00 2019-10-10T14:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbf7ac0373f28e451ebbbd0e18740fa411.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/pandore", "free_text": "Sieste sonore avec **Psychic turtle**, duo de musique ambiante compos\u00e9 d\u2019Albinos et d\u2019Alice des For\u00eats, a pour ambition d\u2019emmener l\u2019auditeur faire un voyage entre \u00e9veil, \u00e9tat de somnolence et sommeil. Cette tortue psychique a \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9e sans aucun produit num\u00e9rique, ni midi pour une approche totalement organique et libre des sons \u00e9lectroniques", "address": "1, Place de la cath\u00e9drale, Poitiers - 86000", "department": "Vienne", "placename": "Espace Mend\u00e8s france", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-10", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348216, 46.580078]}, "record_timestamp": "2019-08-13T11:38:36+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "f9dff6de3d0dd851ed48c12d113e8aee0871ff16", "fields": {"latlon": [46.587764, 0.355097], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-10", "uid": "90479023", "tags": "smartphone,t\u00e9l\u00e9phone intelligent,android,t\u00e9l\u00e9phone,google", "pricing_info": "gratuit", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "Je d\u00e9bute avec mon smartphone sous Android", "updated_at": "2019-08-13T09:39:18+02:00", "space_time_info": "accor, le jeudi 10 octobre \u00e0 14:00", "description": "Durant 2h apprenons a nous servir de t\u00e9l\u00e9phones \"Android\" .", "timetable": "2019-10-10T14:00:00 2019-10-10T16:00:00", "city_district": "Les C\u00f4teaux de Saint-Saturnin", "link": "http://openagenda.com/event/decouverte-des-smartphone-sous-androir", "free_text": "Durant 2h apprenons a nous servir de t\u00e9l\u00e9phones \"Android\" .\n\n(De)verrouillage, mise en veille, gestion des applis, acc\u00e9der aux param\u00e8tres du t\u00e9l\u00e9phone, connexion au r\u00e9seau Internet et installation d'applications seront au programme.", "address": "06 avenue georges pompidou 86000 poitiers", "department": "Vienne", "placename": "accor", "date_end": "2019-10-10", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.355097, 46.587764]}, "record_timestamp": "2019-08-13T09:39:18+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "be70dece658a37b1a41adec87ed1d2273cec91c3", "fields": {"latlon": [46.597876, 0.353058], "city": "Buxerolles", "date_start": "2019-09-21", "uid": "3964150", "placename": "Ancien quartier de Lessart", "pricing_info": "Gratuit", "description": "En observant le b\u00e2ti et gr\u00e2ce \u00e0 des cartes postales anciennes, nous vous proposons de vous plonger dans l'historie de cet ancien caf\u00e9 o\u00f9 se d\u00e9roulaient repas de communion, mariages et autres banquets.", "title": "D\u00e9couvrez l'histoire de l'ancien caf\u00e9-restaurant des fr\u00e8res Guyonneau.", "updated_at": "2019-08-08T00:52:24+02:00", "space_time_info": "du samedi 21 septembre au dimanche 22 septembre \u00e0 Ancien quartier de Lessart", "timetable": "2019-09-21T14:30:00 2019-09-21T15:30:00;2019-09-22T14:30:00 2019-09-22T15:30:00", "date_end": "2019-09-22", "link": "http://openagenda.com/event/cafe-restaurant-des-freres-guyonneau", "address": "Parking de Lessart, 86180, Buxerolles", "department": "Vienne", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.353058, 46.597876]}, "record_timestamp": "2019-08-08T00:52:24+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "02c85372f8c6638016efd8925d88dab37bd371b9", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-15", "uid": "49168101", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_meet-up-tech-escape-game-open-badges_968783.jpg", "title": "Meet-up Tech &amp; Escape game \"Open Badges\"", "updated_at": "2019-09-25T14:27:59+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 15 octobre \u00e0 12:30", "description": "Venez d\u00e9couvrir les Open Badges !", "timetable": "2019-10-15T12:30:00 2019-10-15T16:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/meet-up-tech-escape-game-open-badges", "free_text": "**12h30 - 13h30**\n\n**MEET-UP TECH - Comment le monde de la formation se rapproche de celui de l'industrie du jeu vid\u00e9o gr\u00e2ce aux Open Badges ?**\n\nSaija HEINONEN, sp\u00e9cialise des sciences de l\u2019\u00e9ducation \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Metropolia en Finlande, pr\u00e9sentera le projet \u201c[Chips for Game Skills](https://pelimerkit.metropolia.fi/en/)\u201d, projet qui mobilise 6 universit\u00e9s et le monde professionnel des d\u00e9veloppeurs de jeux vid\u00e9o pour cr\u00e9er des \"open badges\" avec l'objectif de rapprocher le monde de la formation et celui de l\u2019industrie du jeu vid\u00e9o. Venez d\u00e9couvrir \"Chips for Gaming Skills\" et discuter des enjeux de la reconnaissance de ces comp\u00e9tences tout au long de la vie, des d\u00e9fis et des solutions apport\u00e9es par les badges, du branding et des parcours d'apprentissage.\n\n**14h - 16h**\n\n**ESCAPE GAME - Les Open Badges c'est quoi ?**\n\nVenez d\u00e9couvrir ce que sont les \"open badges\" gr\u00e2ce \u00e0 un escape game num\u00e9rique d'une heure en \u00e9quipes de trois personnes .... r\u00e9solvez les \u00e9nigmes qui vous am\u00e8neront \u00e0 obtenir le badge \"Optimiste\" du r\u00e9seau B.O.A.T et lancez vous dans des \u00e9changes sur la reconnaissance des comp\u00e9tences et des personnes gr\u00e2ce aux badges !\n\n_Inscription par ici : [https://forms.gle/Xt43DFmK6DJ6KQHn7](https://forms.gle/Xt43DFmK6DJ6KQHn7)._\n\n_Organis\u00e9 par Cobalt &amp; l'Universit\u00e9 Conf\u00e9d\u00e9rale L\u00e9onard de Vinci._", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_meet-up-tech-escape-game-open-badges_968783.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-15", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-09-25T14:27:59+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "a7f53f1e526c08bfd52529f2e9af3d58b05fd65e", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-07-03", "uid": "3984840", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_conference-maitrise-de-la-qualite-en-projet-web_851960.jpg", "title": "Conf\u00e9rence \"Maitrise de la qualit\u00e9 en projet web\"", "updated_at": "2019-06-26T15:18:00+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mercredi 3 juillet \u00e0 18:30", "description": "Par Elie Slo\u00efm, fondateur d\u2019Opquast.", "timetable": "2019-07-03T18:30:00 2019-07-03T21:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/conference-maitrise-de-la-qualite-en-projet-web", "free_text": "Rendez-vous \u00e0 Cobalt le 03 juillet pour une conf\u00e9rence sur la qualit\u00e9 web effectu\u00e9e par Elie Slo\u00efm, fondateur d\u2019Opquast.\n\nLes th\u00e9matiques abord\u00e9es seront les suivantes :\n\n*   RGPD, performances s\u00e9curit\u00e9, accessibilit\u00e9\n*   Industrialiser la qualit\u00e9 des sites Web\n*   Am\u00e9liorer la qualit\u00e9 des sites Web\n*   Principaux \u00e9cueils sur les projets Web\n*   Co\u00fbts de non qualit\u00e9 et rentabilit\u00e9 des activit\u00e9s Web\n\nCette intervention sera compl\u00e9t\u00e9e par des t\u00e9moignages d\u2019entreprises.\n\nOrganis\u00e9 par le [SPN (r\u00e9Seau des Professionnels du Num\u00e9rique)](http://www.spn.asso.fr/).", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_conference-maitrise-de-la-qualite-en-projet-web_851960.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-07-03", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-06-26T15:18:00+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "45710edeb1896e44c92acd70bbdedf21e995a0b1", "fields": {"latlon": [46.586743, 0.348081], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-05", "uid": "3353761", "tags": "Animation,Espaces verts,Plantes,Fleurissement,Jardinage,Atelier,sol,amendement,auxiliaires,Permaculture,Sol vivant,compost,Paillage", "pricing_info": "Animation gratuite sur r\u00e9servation (nombre de place limit\u00e9)", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/78fba82a6f744bbfabf354acd460933e.base.image.jpg", "title": "ATELIER PRATIQUES DE JARDINAGE -  Jardiner avec un sol vivant", "updated_at": "2019-06-14T10:56:28+02:00", "space_time_info": "du samedi 5 octobre au samedi 7 d\u00e9cembre \u00e0 Jardin des Plantes", "description": "Engrais, compost, paillage, PH, ecosyst\u00e8me, grelinette et vers de terre. Venez tout comprendre du sol et de ses myst\u00e8res pour pouvoir jardiner selon les principes de la permaculture", "timetable": "2019-10-05T10:00:00 2019-10-05T12:00:00;2019-12-07T10:00:00 2019-12-07T12:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb78fba82a6f744bbfabf354acd460933e.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/atelier-pratiques-de-jardinage-sol-amendement-et-auxiliaires", "free_text": "Sujets abord\u00e9s : comment obtenir un sol fertile et vivant en respectant les principes de la permaculture. Pr\u00e9sentation des diff\u00e9rentes techniques et des outils. Comment analyser et comprendre un sol. Reconnaitre les auxiliaires du sol et les pr\u00e9server. Nourrir son sol. Choisir son paillage. G\u00e9rer son compost. compost, analyse de sol, paillage, permaculture, faune du sol, et classification du vivant. compost, analyse de sol, paillage, permaculture, faune du sol, et classification du vivant. Bref tout pour bien comprendre comment fonctionne le sol dans son ensemble", "address": "poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Jardin des Plantes", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-12-07", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.348081, 46.586743]}, "record_timestamp": "2019-06-14T10:56:28+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "28c4b0ffb4cd5f48fd8591566946fe5011efd2fe", "fields": {"latlon": [46.5845, 0.3426], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-21", "uid": "2041347", "placename": "M\u00e9diath\u00e8que Fran\u00e7ois-Mitterrand", "pricing_info": "Gratuit. Rendez-vous salle Artoth\u00e8que et Arts. Dur\u00e9e : 45 minutes.", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "\"Quotidien, commande nationale d'oeuvres d'art multiples\"", "updated_at": "2019-09-05T14:37:18+02:00", "space_time_info": "M\u00e9diath\u00e8que Fran\u00e7ois-Mitterrand, le samedi 21 septembre \u00e0 15:00", "description": "\u00c0 l'occasion d\u2019une visite comment\u00e9e, laissez-vous surprendre par le regard d\u2019artistes contemporains sur les objets du quotidien.", "timetable": "2019-09-21T15:00:00 2019-09-21T15:45:00", "link": "http://openagenda.com/event/la-mediatheque-francois-mitterand_40265", "free_text": "### \u00c0 l'occasion d\u2019une visite comment\u00e9e, laissez-vous surprendre par le regard d\u2019artistes contemporains sur les objets du quotidien.\n\nLes \u0153uvres expos\u00e9es sont donn\u00e9es \u00e0 l\u2019artoth\u00e8que de Poitiers par le Minist\u00e8re de la Culture dans le cadre d\u2019une commande nationale port\u00e9e par le Centre national des arts plastiques en partenariat avec l\u2019Association de D\u00e9veloppement et de Recherche sur les Artoth\u00e8ques.", "address": "4 rue de l'Universit\u00e9, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "date_end": "2019-09-21", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.3426, 46.5845]}, "record_timestamp": "2019-09-05T14:37:18+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "15a8584f002de26d7e199c8dc78d43d2a2f255f3", "fields": {"latlon": [46.585621, 0.342093], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-25", "uid": "61588060", "placename": "BU Michel Foucault", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/474b201d81704496bcbb74695a2c252e.base.image.jpg", "description": "Cube sur \u00e9tag\u00e8re \u00e0 la BU Michel Foucault de Poitiers.", "updated_at": "2019-09-25T14:04:10+02:00", "space_time_info": "du mercredi 25 septembre au samedi 28 septembre \u00e0 BU Michel Foucault", "timetable": "2019-09-25T08:30:00 2019-09-25T19:30:00;2019-09-26T08:30:00 2019-09-26T19:30:00;2019-09-27T08:30:00 2019-09-27T18:45:00;2019-09-28T09:00:00 2019-09-28T17:00:00", "city_district": "Les C\u00f4teaux de Saint-Saturnin", "link": "http://openagenda.com/event/agenda-2030-a-la-bu-michel-foucault-poitiers", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb474b201d81704496bcbb74695a2c252e.base.image.jpg", "address": "8 rue Ren\u00e9 Descartes, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Agenda 2030 \u00e0  la BU Michel Foucault (Poitiers)", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-28", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.342093, 46.585621]}, "record_timestamp": "2019-09-25T14:04:10+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "f5dfc653b74d0d6ae2108eb49789578a0de63a16", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-11-04", "uid": "38477057", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_cours-de-l-iae-2-le-marketing-digital-au-service-de-vos-projets_615668.jpg", "title": "Cours de l\u2019IAE #2 - Le marketing digital au service de vos projets", "updated_at": "2019-10-09T15:02:20+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le lundi 4 novembre \u00e0 09:00", "description": "Intervenant : Beno\u00eet Dujardin de Momentum Production.", "timetable": "2019-11-04T09:00:00 2019-11-04T17:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/cours-de-l-iae-2-le-marketing-digital-au-service-de-vos-projets", "free_text": "L'[IAE de Poitiers](https://iae.univ-poitiers.fr/) organise, \u00e0 Cobalt, un cursus de formation ouvert \u00e0 tous. Profitez-en pour venir vous former !\n\nCours #2 : Le marketing digital au service de vos projets, et bien plus encore...\n\nIntervenant :\u00a0Beno\u00eet Dujardin de [Momentum Production](https://momentum-prod.fr/).\n\nInscription ici :\u00a0[https://forms.gle/kCL7eRpcV5rNuzac8](https://forms.gle/kCL7eRpcV5rNuzac8).\n\n! NOMBRE DE PLACES LIMITE !", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_cours-de-l-iae-2-le-marketing-digital-au-service-de-vos-projets_615668.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-11-04", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-10-09T15:02:20+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "391763521c1708488cf8a96b9b745c584402dcc5", "fields": {"latlon": [46.569763, 0.358266], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-09-14", "uid": "8887545", "tags": "art,peinture,nature,fresque", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_decouverte-atelier-art-et-nature_362302.jpg", "title": "D\u00e9couverte Atelier Art et Nature", "updated_at": "2019-09-14T12:36:38+02:00", "space_time_info": "Boutique bulle de bien naitre, le samedi 14 septembre \u00e0 16:30", "description": "Une pr\u00e9sentation de la peinture avec les ocres et pigments, et un temps de plaisir cr\u00e9atif!", "timetable": "2019-09-14T16:30:00 2019-09-14T17:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_decouverte-atelier-art-et-nature_362302.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/decouverte-atelier-art-et-nature", "free_text": "Venez commencez de r\u00e9aliser une fresque qui sera install\u00e9e dans la boutique Bulle de Bien na\u00eetre.\n\nFabriquez votre palette de couleur avec les ocres sur une cr\u00e9ation collective.\n\nUn doux moments d'\u00e9changes, haut en couleurs!", "address": "55 bis route de gencay, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Boutique bulle de bien naitre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-14", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.358266, 46.569763]}, "record_timestamp": "2019-09-14T12:36:38+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "02f91eefb4f8cc2f39447f1075f93526d4f1a953", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-11-13", "uid": "14522701", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_apero-afup-symfony-5-avec-titouan-galopin_523838.jpg", "title": "Ap\u00e9ro AFUP / Symfony 5 avec Titouan Galopin", "updated_at": "2019-10-23T12:24:05+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mercredi 13 novembre \u00e0 19:00", "description": "Pour cet \u00e9v\u00e8nement de novembre 2019 nous avons l'honneur de recevoir Titouan Galopin qui viendra nous parler de Symfony 5.", "timetable": "2019-11-13T19:00:00 2019-11-13T21:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/apero-afup-symfony-5-avec-titouan-galopin", "free_text": "Pour cet \u00e9v\u00e8nement de novembre 2019 nous avons l'honneur de recevoir Titouan Galopin qui viendra nous parler de Symfony 5.\n\n[Titouan](https://twitter.com/titouangalopin)\u00a0travaille chez Symfony \u00e0 Paris. Sa bio Github fait r\u00eaver, non ? \"Helping developers create great Symfony projects with SymfonyInsight (insight.symfony.com).\"\n\nComme tous les deux ans, le mois de novembre est l'occasion d'une nouvelle version majeure de Symfony. D\u00e9couvrons ou red\u00e9couvrons ensemble les nouveaut\u00e9s apparues dans Symfony depuis la version 4 : Messenger, Mailer, Notifier, String, HttpClient, Contracts et bien d'autres :) !\n\nLa soir\u00e9e se terminera par un moment d'\u00e9change convivial autour d'un verre. Ce sera aussi l'occasion d'aller \u00e0 la rencontre de notre intervenant pour prolonger les \u00e9changes !\n\n_Inscription ici : [https://www.meetup.com/fr-FR/afup-poitiers-php/events/265836582/](https://www.meetup.com/fr-FR/afup-poitiers-php/events/265836582/)_", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_apero-afup-symfony-5-avec-titouan-galopin_523838.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-11-13", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-10-23T12:24:05+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "01960fb712ad2da8c3aa39d832fd886353bbe23f", "fields": {"latlon": [46.583912, 0.337585], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-10", "uid": "43508978", "placename": "Rooftop Restaurant Skybar Poitiers", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/3425101c014446e6aad933dd2713fa32.base.image.jpg", "description": "Live Dj Set Funky Deep House Disco", "updated_at": "2019-10-08T16:08:01+02:00", "space_time_info": "Rooftop Restaurant Skybar Poitiers, le jeudi 10 octobre \u00e0 22:30", "timetable": "2019-10-10T22:30:00 2019-10-10T03:00:00", "city_district": "Les C\u00f4teaux de Saint-Saturnin", "link": "http://openagenda.com/event/ju-one-au-rooftop", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb3425101c014446e6aad933dd2713fa32.base.image.jpg", "address": "6 rue de la marne 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "J\u00fc-One au Rooftop", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-10", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337585, 46.583912]}, "record_timestamp": "2019-10-08T16:08:01+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "1001ad5d4d75fa7bbaae92886c92ff126cd18e78", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-17", "uid": "1479841", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_apero-afup-php-emploi-formation_298180.jpg", "title": "Ap\u00e9ro AFUP PHP - Emploi &amp; Formation", "updated_at": "2019-10-02T10:30:06+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 17 octobre \u00e0 19:00", "description": "Soir\u00e9e \"emploi et formation\", le 17 octobre 2019, \u00e0 19h \u00e0 Cobalt (Poitiers)", "timetable": "2019-10-17T19:00:00 2019-10-17T21:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/apero-afup-php-emploi-formation", "free_text": "Pour cet \u00e9v\u00e8nement d'Octobre 2019 et puisqu'on est encore en d\u00e9but d'ann\u00e9e scolaire, l'antenne AFUP Poitiers vous invite \u00e0 une soir\u00e9e autour de la th\u00e9matique de l'emploi et de la formation dans le domaine du Num\u00e9rique.\n\nAu programme :\n\n- Yoann Leroux ([Extrabat](https://www.extrabat.com/)) vous pr\u00e9sentera le dernier barom\u00e8tre de l'AFUP, v\u00e9ritable tableau de bord sur l'emploi des d\u00e9veloppeuses et d\u00e9veloppeurs PHP en France\n\n- Juliette Lauriol ([La Fabrique du Num\u00e9rique](https://www.fabdunumerique.fr/)) proposera des pistes pour l'\u00e9laboration d\u2019une strat\u00e9gie personnelle favorisant le recrutement\n\n- Sandra Del Rey ([TCS](https://www.tcs.com/fr-fr/home)) vous permettra de d\u00e9couvrir les coulisses du recrutement d'un groupe international\n\n- David Brunet ([TCS](https://www.tcs.com/fr-fr/home)) vient de terminer son stage de Master et proposera un retour d'exp\u00e9rience pour mettre en \u00e9vidence les points cl\u00e9 de la transition des \u00e9tudes au monde professionnel\n\n- Alexandre Vingtier ([TCS](https://www.tcs.com/fr-fr/home)) fera un focus sur l'importance de l'anglais au cours d'une journ\u00e9e type d'un d\u00e9veloppeur, du r\u00e9veil au coucher !\n\n- Nicolas Attard ([NA Corp.](https://www.nicolasattard.fr/)) s'inspirera de vrais exemples pour vous pr\u00e9senter le Top 10 des choses \u00e0 faire pour \u00eatre s\u00fbr de ne pas \u00eatre pris en stage (et donc \u00e0 ne pas suivre ...)\n\nLa soir\u00e9e se terminera par un moment d'\u00e9change convivial autour d'un verre. Ce sera aussi l'occasion d'aller \u00e0 la rencontre de nos intervenants pour prolonger les \u00e9changes !\n\n_Inscription par ici :\u00a0[https://bit.ly/2pgh37n](https://bit.ly/2pgh37n)._", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_apero-afup-php-emploi-formation_298180.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-17", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-10-02T10:30:06+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "44dffa1293a765a6edbb9d57a40c4368acfea435", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-11-13", "uid": "86216749", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_soiree-reseaux-sociaux-4-linkedin_630517.jpg", "title": "Soir\u00e9e R\u00e9seaux Sociaux #4 LinkedIn", "updated_at": "2019-10-09T15:11:18+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mercredi 13 novembre \u00e0 18:00", "description": "LinkedIn", "timetable": "2019-11-13T18:00:00 2019-11-13T20:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/soiree-reseaux-sociaux-4-linkedin", "free_text": "Robin Lecoq de [Mamen Medias](https://www.linkedin.com/company/mamen-medias/about/) nous parlera des bases pour d\u00e9velopper son business avec LinkedIn.\n\n**! Formulaire d'inscription \u00e0 venir, restez connect\u00e9 !**", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_soiree-reseaux-sociaux-4-linkedin_630517.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-11-13", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-10-09T15:11:18+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "1d2b85d3933499d89b5266fe92e8c264c5149780", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-11-15", "uid": "47778511", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Payant, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_startup-weekend-poitiers_765257.jpg", "title": "Startup Weekend Poitiers", "updated_at": "2019-10-16T14:35:20+02:00", "space_time_info": "du vendredi 15 novembre au dimanche 17 novembre \u00e0 Cobalt", "description": "54h pour monter votre startup !", "timetable": "2019-11-15T18:00:00 2019-11-15T00:00:00;2019-11-16T08:30:00 2019-11-16T07:00:00;2019-11-17T08:30:00 2019-11-17T20:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/startup-weekend-poitiers", "free_text": "**54h pour monter votre startup !**\n\n**Participez au Startup Weekend de Poitiers les 15/16/17 novembre \u00e0 Cobalt**\n\n**Un Startup Weekend, c'est Quoi ?**\n\nUn Startup Weekend, c'est un challenge entrepreneurial. Vous rejoignez une \u00e9quipe constitu\u00e9e le jour J autour d'une id\u00e9e qui vous anime et vous avez 54h pour en faire un v\u00e9ritable projet de startup ! Pendant tout le weekend vous serez coach\u00e9s par des experts et de mentors, un bon moyen de monter en comp\u00e9tences et d\u2019\u00e9largir votre r\u00e9seau !\n\nVenez plonger dans l'univers entrepreneurial et d\u00e9couvrez les grandes \u00e9tapes de la cr\u00e9ation d'une startup !\n\n**Plus qu'un simple \u00e9v\u00e9nement !**\n\nLe Startup Weekend est une aventure de 54h o\u00f9 vous vivrez des moments forts -des hauts et des bas, \u00e0 l'image de la vie de startupper !\n\nVous y ferez des rencontres enrichissantes et apprendrez bien plus que vous ne le croyez... Ponctu\u00e9 de moments fun et conviviaux, venez passer un weekend de folie \u00e0 Cobalt.\n\n**Pour qui ?**\n\n\u00c9tudiants, entrepreneurs, salari\u00e9s, demandeurs d\u2019emploi, quelque soit votre statut, le Startup Weekend vous est ouvert ! Que vous ayez plut\u00f4t un profil designer, d\u00e9veloppeur ou business, vous apporterez vos connaissances et votre savoir-faire \u00e0 votre \u00e9quipe.\n\n**O\u00f9 et quand?**\n\n\u00c0 Cobalt, le tiers-lieu du num\u00e9rique situ\u00e9 en plein centre de Poitiers, les 15, 16 et 17 novembre prochains. Un lieu confortable et un emplacement id\u00e9al pour mener vos entretiens utilisateurs !!!\n\n**Plus d'infos et inscription : [http://startupweekendpoitiers.mystrikingly.com/](http://startupweekendpoitiers.mystrikingly.com/)**", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_startup-weekend-poitiers_765257.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-11-17", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-10-16T14:35:20+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "652de1ebb7b9cf828d5e52f0d6ec2c83ee5a684b", "fields": {"latlon": [46.580638, 0.337466], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-16", "uid": "10347486", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_soiree-reseaux-sociaux-3-instagram-for-business_184055.jpg", "title": "Soir\u00e9e R\u00e9seaux Sociaux #3 Instagram for business", "updated_at": "2019-10-09T15:08:21+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mercredi 16 octobre \u00e0 18:00", "description": "Instagram for business", "timetable": "2019-10-16T18:00:00 2019-10-16T20:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/soiree-reseaux-sociaux-3-instagram-for-business", "free_text": "Robin Lecoq de [Mamen Medias](https://www.linkedin.com/company/mamen-medias/about/) nous pr\u00e9sentera les bases et le plan d'action pour d\u00e9velopper son business avec Instagram.\n\n_Inscription par ici :\u00a0[https://bit.ly/2OzfFHq](https://bit.ly/2OzfFHq)_", "address": "5 Rue Victor Hugo, Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_soiree-reseaux-sociaux-3-instagram-for-business_184055.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-16", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337466, 46.580638]}, "record_timestamp": "2019-10-09T15:08:21+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "38627a9179aee85698f8236d256d9a5e30bb1eb6", "fields": {"latlon": [46.582263, 0.370606], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-06-15", "uid": "80553123", "tags": "Floril\u00e8ge,Poitiers,Jardins \u00e9ph\u00e9m\u00e8res,Jardins de traverse,Parc Floral", "pricing_info": "Visite gratuite sur r\u00e9servation (nombre de place limit\u00e9)", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_jardin-de-traverse-balade-ou-es-tu_862391.jpg", "title": "! VISITE DU 21/09 ANNUL\u00c9E! Jardin de Traverse - Balade \"O\u00f9 es-tu?\"", "updated_at": "2019-09-18T09:19:56+02:00", "space_time_info": "du samedi 15 juin au samedi 21 septembre \u00e0 Parc Floral de la Roseraie", "description": "Prenez des chemins de traverse pour d\u00e9couvrir les jardins \u00e9ph\u00e9m\u00e8res du Parc Floral de la Roseraie, entre art des jardins et cr\u00e9ation contemporaine.", "timetable": "2019-06-15T14:30:00 2019-06-15T16:30:00;2019-07-20T10:00:00 2019-07-20T12:00:00;2019-08-17T14:30:00 2019-08-17T16:30:00;2019-09-21T10:00:00 2019-09-21T12:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_jardin-de-traverse-balade-ou-es-tu_862391.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/jardin-de-traverse-balade-ou-es-tu", "free_text": "! VISITE DU 21/09 ANNUL\u00c9E! Merci de votre compr\u00e9hension\n\n**Circuit pr\u00e9sent\u00e9 par l'animatrice jardinier-botaniste des Espaces verts de Poitiers** : dans le Parc floral de la Roseraie\n\nLe parc se transforme en un grand terrain de jeux : dedans, dehors, devant, derri\u00e8re, dessus, dessous,\u2026 Les **4 jardins invitent \u00e0 faire l\u2019exp\u00e9rience du \u00ab jardin v\u00e9cu \u00bb**, cher \u00e0 Jean-Jacques Rousseau, au sein duquel l\u2019observation, la d\u00e9couverte, les perceptions physiques et le rapport au monde r\u00e9el permettent d\u2019\u00e9prouver \u00ab le sentiment de l\u2019existence \u00bb.\n\nIci, dans l\u2019instant pr\u00e9sent, la variation des parcours, la diversit\u00e9 des couleurs, des lumi\u00e8res, des mati\u00e8res, la succession des sc\u00e8nes cherchent \u00e0 **surprendre et \u00e9mouvoir autant qu\u2019\u00e0 stimuler l\u2019imagination et la r\u00e9flexion**.\n\nChaque jardin (**Le labyrinthe, Le tunnel de verdure, Les bulles fleuries, Contemplation)** compose une partie d\u2019un r\u00e9cit plus vaste qui ouvre sur de nouvelles sensations et \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de chacun d\u2019eux, des \u00e9chapp\u00e9es visuelles vers l\u2019ext\u00e9rieur focalisent sur un \u00e9l\u00e9ment du parc \u00e0 aller d\u00e9couvrir dans un autre jeu de piste jalonn\u00e9.", "address": "poitiers, rue Salvador", "department": "Vienne", "placename": "Parc Floral de la Roseraie", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-09-21", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.370606, 46.582263]}, "record_timestamp": "2019-09-18T09:19:56+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "90f2cfa46dde6bcd955e539a51ad3105ed4c9080", "fields": {"latlon": [46.577484, 0.335949], "city": "Poitiers", "uid": "7599405", "placename": "Centre-ville de Poitiers", "pricing_info": "Gratuit. Sur inscription. 40 places disponibles.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/cc3e03c7280d492d801df551abda3d3f.base.image.jpg", "date_start": "2019-10-19", "updated_at": "2019-10-16T13:43:32+02:00", "space_time_info": "Centre-ville de Poitiers, le samedi 19 octobre \u00e0 14:00", "description": "Journ\u00e9es nationales de l'architecture", "timetable": "2019-10-19T14:00:00 2019-10-19T16:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbcc3e03c7280d492d801df551abda3d3f.base.image.jpg", "city_district": "Les C\u00f4teaux de Saint-Saturnin", "link": "http://openagenda.com/event/balade-architecturale-dans-poitiers", "free_text": "Suivez un parcours architectural autour de b\u00e2timents contemporains, comment\u00e9 par des architectes ! Visitez des agences d'architecture !", "address": "1 rue de la Tranch\u00e9e, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Balade architecturale dans Poitiers", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-19", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.335949, 46.577484]}, "record_timestamp": "2019-10-16T13:43:32+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "f56ab1384910b36f66cbae822332ade87348a7ef", "fields": {"latlon": [46.583119, 0.344805], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-19", "uid": "83734352", "placename": "March\u00e9 Notre-Dame", "pricing_info": "Gratuit, \u00e9v\u00e8nement organis\u00e9 avec la Maison de l'Architecture de Poitiers et un collectif d'architectes.", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "title": "Parlons d'architecture ! Rencontre avec le public sur le march\u00e9.", "updated_at": "2019-10-08T10:02:54+02:00", "space_time_info": "March\u00e9 Notre-Dame, le samedi 19 octobre \u00e0 09:00", "description": "Journ\u00e9es nationales de l'architecture", "timetable": "2019-10-19T09:00:00 2019-10-19T12:00:00", "city_district": "Les C\u00f4teaux de Saint-Saturnin", "link": "http://openagenda.com/event/rencontre-avec-le-public-sur-le-marche-notre-dame-poitiers-avec-la-maison-de-larchitecture-de-poitiers", "free_text": "Et si l'on parlait d'architecture ? De celle qui nous entoure au quotidien aux grands rep\u00e8res iconiques : nous serons sur le march\u00e9 et vous attendons pour \u00e9changer.", "address": "Place Charles de Gaulle, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "date_end": "2019-10-19", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.344805, 46.583119]}, "record_timestamp": "2019-10-08T10:02:54+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "826f13378825d6de4e0ecc04d16986abc9de2715", "fields": {"latlon": [46.665548, 0.36521], "city": "Chasseneuil-du-Poitou", "date_start": "2019-11-07", "uid": "45080084", "tags": "Entreprises,Vienne,Ch\u00e2tellerault,Futuroscope,r\u00e9seaux entreprises", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre. Inscritption obligatoire.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/eec0573e0a31434bbc2d041b786e6d12.base.image.jpg", "title": "Entreprises en Vienne le RDV!", "updated_at": "2019-10-22T12:11:03+02:00", "space_time_info": "Parc du Futuroscope, le jeudi 7 novembre \u00e0 09:00", "description": "4\u00e9me \u00e9dition", "timetable": "2019-11-07T09:00:00 2019-11-07T18:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbeec0573e0a31434bbc2d041b786e6d12.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/entreprises-en-vienne-le-rdv", "free_text": "Organis\u00e9 en partenariat avec les onze r\u00e9seaux d'entreprises qui agissent \u00e0 l'\u00e9chelle du d\u00e9partement, \"Entreprises en Vienne le RDV!\" a pour objectifs de rassembler les PME, grands groupes, d\u00e9cideurs et collectivit\u00e9s territoriales de la Vienne autour d'une th\u00e9matique commune, de d\u00e9velopper les connaissances et cr\u00e9er des synergies.\n\nLa 4\u00e8me \u00e9dition \"Entreprises en Vienne le RDV!\" sur le th\u00e8me \"Societ\u00e9 moderne : enjeux, croyances et mutations\" aura lieu le 7 novembre au Parc du Futuroscope.\n\nAu programme, des conf\u00e9rences, des ateliers et un techlab Showroom o\u00f9 10 entreprises exposeront leur savoir-faire concernant l'industrie 4.0 dont 2 entreprises de Grand Ch\u00e2tellerault : Safran et Fenwick.", "address": "Avenue Ren\u00e9 Monory 86360", "department": "Vienne", "placename": "Parc du Futuroscope", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-11-07", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.36521, 46.665548]}, "record_timestamp": "2019-10-22T12:11:03+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "23fa48bdb8ac1bd1bf3e686a0d8710a0a564e9cf", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-11-26", "uid": "87828625", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_booster-la-com-de-son-asso-sur-les-reseaux-sociaux_751791.jpg", "title": "Booster la com' de son asso sur les r\u00e9seaux sociaux", "updated_at": "2019-10-09T16:25:48+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 26 novembre \u00e0 18:30", "description": "Comment donner (toujours) plus de visibilit\u00e9 \u00e0 ses projets gr\u00e2ce aux r\u00e9seaux sociaux ?", "timetable": "2019-11-26T18:30:00 2019-11-26T20:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/booster-la-com-de-son-asso-sur-les-reseaux-sociaux", "free_text": "Comment donner (toujours) plus de visibilit\u00e9 \u00e0 ses projets gr\u00e2ce aux r\u00e9seaux sociaux ? Venez d\u00e9couvrir nos astuces et \u00e9changer avec d'autres associations sur les bonnes pratiques pour vous d\u00e9marquer et toucher plus efficacement votre public.\n\n_Organis\u00e9 par [Animafac](https://www.animafac.net/)._\n\n_Inscription par ici :\u00a0[https://forms.gle/uHuvPnbXHQo6pgfx7](https://forms.gle/uHuvPnbXHQo6pgfx7)._", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_booster-la-com-de-son-asso-sur-les-reseaux-sociaux_751791.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-11-26", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-10-09T16:25:48+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "442676051cae4385423bd7c5fd4fe8d255176fae", "fields": {"latlon": [46.589423, 0.342636], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-11-16", "uid": "63186691", "tags": "Danse", "title": "Ose(z) La Danse", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/b25f97514f604f4ead885633584d93ec.base.image.jpg", "description": "Festival de Danse", "updated_at": "2019-10-16T10:39:10+02:00", "space_time_info": "La Maison des 3 Quartiers - Poitiers, le samedi 16 novembre \u00e0 15:30", "timetable": "2019-11-16T15:30:00 2019-11-16T16:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbb25f97514f604f4ead885633584d93ec.base.image.jpg", "city_district": "Les C\u00f4teaux de Saint-Saturnin", "link": "http://openagenda.com/event/osez-la-danse_519124", "free_text": "**Festival Ose(z) la Danse**\n----------------------------\n\nDanse et culture hip hop, improvisations dans\u00e9es, bal swing... tous les gouts sont dans\u00e9s. Stages et ateliers pour tous publics\n\n**Programme complet sur** https://m3q.centres-sociaux.fr\n\n**Les lieux du Festival :**\n\n**Centre de Beaulieu** \u2013 10 bld Savari, 86000 Poitiers\n\nLignes de bus : 10 \u2013 9 \u2013 2\n\n**The Roof** \u2013 11, rue de la Demi-Lune, 86000 Poitiers\n\nCentre de la Blaiserie \u2013 rue des Fr\u00e8res Montgolfier 86000 Poitiers\n\nLignes de bus : 14 \u2013 16 \u2013 C", "address": "23 25, rue du general sarrail 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "La Maison des 3 Quartiers - Poitiers", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-11-16", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.342636, 46.589423]}, "record_timestamp": "2019-10-16T10:39:10+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "19f35a376de4dc41d65a4d4d0a5407e0da35aeff", "fields": {"latlon": [46.581158, 0.374356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-11-28", "uid": "93079972", "tags": "forum,entreprendre,emploi,parc des expositions,poitiers", "pricing_info": "Entr\u00e9e libre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_forum-emploi-et-entreprendre_148131.jpg", "title": "Forum Emploi et entreprendre", "updated_at": "2019-10-22T09:58:54+02:00", "space_time_info": "Parc des Expositions de Grand Poitiers, le jeudi 28 novembre \u00e0 09:00", "description": "Je recherche un emploi / Je souhaite cr\u00e9er ou reprendre une entreprise ...", "timetable": "2019-11-28T09:00:00 2019-11-28T17:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_forum-emploi-et-entreprendre_148131.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/forum-emploi-et-entreprendre", "free_text": "Le prochain Forum Emploi et Entreprendre, en partenariat avec Grand Ch\u00e2tellerault, se tiendra le 28 novembre au Parc des Expositions de Poitiers de 9h \u00e0 17h.\n\nPlus de 2 000 offres d'emplois seront pr\u00e9sent\u00e9es. Les recruteurs et les personnes en recherche d'emploi pourront s'y rencontrer.\n\nLe Forum Entreprendre vous permettra de d\u00e9couvrir, dans un m\u00eame temps, tous les professionnels de l'entreprise afin de trouver l'accompagnement correspondant \u00e0 votre projet.\n\nDes navettes gratuites seront organis\u00e9es au d\u00e9part de Ch\u00e2tellerault pour rejoindre le Parc des expositions de Poitiers :\n\n*   D\u00e9part en centre-ville au kiosque \u00e0 8h30 pour un retour \u00e0 13h45 sur Ch\u00e2tellerault,\n*   D\u00e9part en centre-ville au kiosque \u00e0 12h00 pour un retour \u00e0 17h15 sur Ch\u00e2tellerault.", "address": "11 Rue Salvador Allende, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Parc des Expositions de Grand Poitiers", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-11-28", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.374356, 46.581158]}, "record_timestamp": "2019-10-22T09:58:54+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "8bd77756298dc7cc197c6daa561a7e97cb751aa8", "fields": {"latlon": [46.583119, 0.344805], "city": "Poitiers", "uid": "90078423", "placename": "March\u00e9 Notre-Dame", "pricing_info": "Gratuit.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/ff1fc11cbffb43d68ef6dc460e424a2a.base.image.jpg", "date_start": "2019-10-19", "updated_at": "2019-10-16T13:44:42+02:00", "space_time_info": "March\u00e9 Notre-Dame, le samedi 19 octobre \u00e0 09:00", "description": "Journ\u00e9es nationales de l'architecture", "timetable": "2019-10-19T09:00:00 2019-10-19T12:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbff1fc11cbffb43d68ef6dc460e424a2a.base.image.jpg", "city_district": "Les C\u00f4teaux de Saint-Saturnin", "link": "http://openagenda.com/event/installation-place-du-marche-notre-dame", "free_text": "Venez rencontrer les architectes de Poitiers autour d'un quizz et d'ateliers pour les plus jeunes ! Profitez d'\u00e9changes et de conseils !", "address": "Place Charles de Gaulle, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Installations et d\u00e9couvertes place du March\u00e9 Notre-Dame", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-19", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.344805, 46.583119]}, "record_timestamp": "2019-10-16T13:44:42+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "52dddd05a00d5c5b83934773cca6da2e0c44cace", "fields": {"latlon": [46.57593, 0.338313], "city": "Poitiers", "uid": "91173603", "placename": "Agence Vettier Associ\u00e9s", "pricing_info": "Gratuit.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/2053cbf5b92b42deace8e7e5b9c53795.base.image.jpg", "date_start": "2019-10-19", "updated_at": "2019-10-08T10:21:53+02:00", "space_time_info": "Agence Vettier Associ\u00e9s, le samedi 19 octobre \u00e0 14:00", "description": "Journ\u00e9es nationales de l'architecture", "timetable": "2019-10-19T14:00:00 2019-10-19T14:30:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb2053cbf5b92b42deace8e7e5b9c53795.base.image.jpg", "city_district": "Les C\u00f4teaux de Saint-Saturnin", "link": "http://openagenda.com/event/visite-de-lagence-vettier-associes", "free_text": "\u00c0 l'occasion des Journ\u00e9es nationales de l'architecture, l'agence ouvre ses portes au public : pr\u00e9sentation des lieux et des projets en cours en pr\u00e9sence d'architectes invit\u00e9s !", "address": "24 Place Henri Barbusse, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "\u00c0 la d\u00e9couverte de l'Agence Vettier Associ\u00e9s", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-19", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.338313, 46.57593]}, "record_timestamp": "2019-10-08T10:21:53+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "402471f91299eb1aec2d13fe8d68378912fe02e7", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-11-21", "uid": "36764122", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_les-matinales-de-l-entrepreneuriat-3-s-immatriculer-quoi-qui-ou-comment_654674.jpg", "title": "Les matinales de l'entrepreneuriat #3 - S'immatriculer ? Quoi, qui ou comment ?", "updated_at": "2019-10-17T12:34:11+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 21 novembre \u00e0 08:00", "description": "S\u2019immatriculer ? Quoi, qui ou comment ?", "timetable": "2019-11-21T08:00:00 2019-11-21T09:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/les-matinales-de-l-entrepreneuriat-3-s-immatriculer-quoi-qui-ou-comment", "free_text": "Ce troisi\u00e8me atelier sera consacr\u00e9 \u00e0 l'immatriculation. Quand s'immatriculer ? Quels sont les diff\u00e9rents statuts juridiques et les impacts de l'immatriculation ?\n\nIntervenants : Guillaume Pulyk de l'[Adie](https://www.adie.org/) &amp; St\u00e9phane Piters de la [CCI de la Vienne](https://www.poitiers.cci.fr/).\n\n_L'[ADIE](https://www.adie.org/), le [SPN (r\u00e9Seau des Professionnels du Num\u00e9rique)](https://www.spn.asso.fr/) et le [CRIJ](https://crijna.fr/) ont \u00e9labor\u00e9 un programme de rendez-vous mensuels \u00e0 Cobalt, pour aborder des \u00e9tapes cl\u00e9s de votre parcours d'entrepreneur de fa\u00e7on graduelle et coh\u00e9rente. Que vous soyez porteur de projet ou entrepreneur d\u00e9j\u00e0 install\u00e9, profitez des savoir-faire d'experts pour aborder sereinement et strat\u00e9giquement le d\u00e9veloppement de votre activit\u00e9 !_\n\n_Inscription par ici : [https://forms.gle/piPQrAtQBmX6VFSm7](https://forms.gle/piPQrAtQBmX6VFSm7)._", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_les-matinales-de-l-entrepreneuriat-3-s-immatriculer-quoi-qui-ou-comment_654674.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-11-21", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-10-17T12:34:11+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "2eaa69b49d560cb5ff0144a58de3b7d525f59dc6", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-11-19", "uid": "7216058", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_meet-up-society-finance-solidaire_735318.jpg", "title": "Meet Up Society / Finance solidaire", "updated_at": "2019-10-16T09:46:50+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 19 novembre \u00e0 18:00", "description": "Finance solidaire", "timetable": "2019-11-19T18:00:00 2019-11-19T21:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/meet-up-society-finance-solidaire", "free_text": "JEU du RADISOL* ou **Comment semer et faire pousser des projets sur notre territoire, de fa\u00e7on solidaire ?**\n\nCitoyen.ne fauch\u00e9.e ou plein.e aux as\u2026 Cr\u00e9ateur et cr\u00e9atrice d\u2019entreprise g\u00e9nial.e et sans-le sou\u2026 C\u2019est VOUS qui ferez la diff\u00e9rence ! Tour \u00e0 tour, plac\u00e9 dans la peau d\u2019un.e \u00e9pargnant.e solidaire puis d\u2019une personne qui porte un projet d\u2019entreprise, vous d\u00e9couvrirez les diff\u00e9rents outils existants et plus largement le cercle vertueux de la finance solidaire.\n\nAlors, dans quel panier placerez-vous vos \u0153ufs et quelles graines allez-vous semer ?\n\n*Attention, apr\u00e8s avoir v\u00e9cu la soir\u00e9e RADISOL\u2026. Vous risquez d\u2019\u00eatre d\u2019une g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 sans \u00e9gal !\n\n*   Dur\u00e9e de jeu : 1h30 suivi d\u2019un ap\u00e9ro/discussion\n\n*   Public : Tout public de 14 ans \u00e0 114 ans\n\n*   Participation : gratuite\n\nEv\u00e9nement co-organis\u00e9 dans le cadre du mois de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire par : l\u2019Adie, les Cigales Nouvelle-Aquitaine, le Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif, la CRESS Nouvelle-Aquitaine, Energie Partag\u00e9/Poitou Energie Citoyenne, France Active Poitou-Charentes, Jadopteunprojet.com, Le Pois R\u00e9el, Le Pois Tout Vert, le SPN/Cobalt et l\u2019Universit\u00e9 de Poitiers.\n\n_Inscription par ici : [https://forms.gle/s16tihoccnAEbVGq5](https://forms.gle/s16tihoccnAEbVGq5)._", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_meet-up-society-finance-solidaire_735318.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-11-19", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-10-16T09:46:50+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "9a1f1773fc8274f3ff617d560a51c0a05328046b", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-24", "uid": "31536873", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_before-startup-weekend-poitiers_548941.jpg", "title": "Before Startup Weekend Poitiers", "updated_at": "2019-10-16T14:52:08+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 24 octobre \u00e0 18:00", "description": "Rendez-vous \u00e0 Cobalt pour le before du startup weekend !", "timetable": "2019-10-24T18:00:00 2019-10-24T19:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/before-startup-weekend-poitiers", "free_text": "Vous ne savez pas ce qu'est un startup weekend ? Vous voulez avoir plus d'infos ? Vous h\u00e9sitez \u00e0 participer ?\n\nRendez-vous \u00e0 Cobalt pour le before du startup weekend !\n\nAu programme, une pr\u00e9sentation du startup weekend, et des retours d'exp\u00e9riences de participants au premier startup weekend \u00e0 Cobalt !", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_before-startup-weekend-poitiers_548941.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-24", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-10-16T14:52:08+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "db233531b513f710cc05f79914004a7ab50861a9", "fields": {"latlon": [46.569763, 0.358266], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-24", "uid": "42984097", "tags": "yoga", "pricing_info": "Sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_yoga-enfant_732239.jpg", "title": "YOGA enfant", "updated_at": "2019-10-22T11:23:21+02:00", "space_time_info": "du jeudi 24 octobre au samedi 6 juin 2020 \u00e0 Boutique bulle de bien naitre", "description": "Yoga enfant et parent-enfant (\u00e0 partir de 3 ans)", "timetable": "2019-10-24T15:30:00 2019-10-24T16:30:00;2019-12-14T10:00:00 2019-12-14T11:00:00;2020-03-21T10:00:00 2020-03-21T11:00:00;2020-06-06T10:00:00 2020-06-06T11:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_yoga-enfant_732239.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/yoga-enfant", "free_text": "Con\u00e7us sp\u00e9cialement\u00a0pour \u00eatre fait \u00e0 deux, ces ateliers yoga parent-enfant sont accessibles \u00e0 tous, d\u00e8s 3\u00a0ans.\n\nPropos\u00e9s\u00a0de fa\u00e7on ludique, ils\u00a0invitent\u00a0\u00e0\u00a0faire une pause dans le quotidien\u00a0en s'amusant et en profitant pleinement de l'autre.\n\n\u200bCes ateliers vous permettent, \u00e0 travers des postures, d'acqu\u00e9rir des outils simples de\u00a0respiration, de conscience de leur\u00a0corps et de relaxation, facilement reproductibles \u00e0 la maison.\n\n\u200bIls favorisent l'estime de soi et la confiance mutuelle.\n\nChacun \u00e9volue \u00e0 son rythme, il n'y a pas de comp\u00e9tition.\n\nDur\u00e9e : 45 minutes\n\nAtelier collectif : 16 euros / enfant \u00a0 \u00a0&amp; \u00a0 \u00a0\u00a0Fratrie : 12 euros / enfant\n\nAtelier \u00e0 domicile : 45 euros", "address": "55 bis route de gencay, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Boutique bulle de bien naitre", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2020-06-06", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.358266, 46.569763]}, "record_timestamp": "2019-10-22T11:23:21+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "d69429d5573d925c18afbeae6b266a57020818d8", "fields": {"latlon": [46.58026, 0.340196], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-12", "uid": "48087579", "tags": "art visuel,spectacle vivant,patrimoine,art contemporain", "pricing_info": "entr\u00e9e libre pour la plupart et quelques r\u00e9servations aupr\u00e8s de l'atelier du palais : 05 49 30 81 40 ou traversees@poitiers.fr", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/c4ad5c75ec1b48f196c305cf0935e867.base.image.jpg", "title": "Travers\u00e9es / Kimsooja", "updated_at": "2019-10-22T18:14:28+02:00", "space_time_info": "du samedi 12 octobre au samedi 18 janvier 2020 \u00e0 Travers\u00e9es / Kimsooja - Poitiers", "description": "La premi\u00e8re \u00e9dition de Travers\u00e9es, \u00e9v\u00e9nement artistique et culturel organis\u00e9 par la Ville de Poitiers, aura lieu du 12.10.2019 au 19.01.2020.", "timetable": "2019-10-12T14:00:00 2019-10-12T19:00:00;2019-10-14T14:00:00 2019-10-14T19:00:00;2019-10-15T14:00:00 2019-10-15T19:00:00;2019-10-16T14:00:00 2019-10-16T19:00:00;2019-10-17T14:00:00 2019-10-17T19:00:00;2019-10-18T14:00:00 2019-10-18T19:00:00;2019-10-19T14:00:00 2019-10-19T19:00:00;2019-10-21T14:00:00 2019-10-21T19:00:00;2019-10-22T14:00:00 2019-10-22T19:00:00;2019-10-23T14:00:00 2019-10-23T19:00:00;2019-10-24T14:00:00 2019-10-24T19:00:00;2019-10-25T14:00:00 2019-10-25T19:00:00;2019-10-26T14:00:00 2019-10-26T19:00:00;2019-10-28T14:00:00 2019-10-28T19:00:00;2019-10-29T14:00:00 2019-10-29T19:00:00;2019-10-30T14:00:00 2019-10-30T19:00:00;2019-10-31T14:00:00 2019-10-31T19:00:00;2019-11-01T14:00:00 2019-11-01T19:00:00;2019-11-02T14:00:00 2019-11-02T19:00:00;2019-11-04T14:00:00 2019-11-04T19:00:00;2019-11-05T14:00:00 2019-11-05T19:00:00;2019-11-06T14:00:00 2019-11-06T19:00:00;2019-11-07T14:00:00 2019-11-07T19:00:00;2019-11-08T14:00:00 2019-11-08T19:00:00;2019-11-09T14:00:00 2019-11-09T19:00:00;2019-11-11T14:00:00 2019-11-11T19:00:00;2019-11-12T14:00:00 2019-11-12T19:00:00;2019-11-13T14:00:00 2019-11-13T19:00:00;2019-11-14T14:00:00 2019-11-14T19:00:00;2019-11-15T14:00:00 2019-11-15T19:00:00;2019-11-16T14:00:00 2019-11-16T19:00:00;2019-11-18T14:00:00 2019-11-18T19:00:00;2019-11-19T14:00:00 2019-11-19T19:00:00;2019-11-20T14:00:00 2019-11-20T19:00:00;2019-11-21T14:00:00 2019-11-21T19:00:00;2019-11-22T14:00:00 2019-11-22T19:00:00;2019-11-23T14:00:00 2019-11-23T19:00:00;2019-11-25T14:00:00 2019-11-25T19:00:00;2019-11-26T14:00:00 2019-11-26T19:00:00;2019-11-27T14:00:00 2019-11-27T19:00:00;2019-11-28T14:00:00 2019-11-28T19:00:00;2019-11-29T14:00:00 2019-11-29T19:00:00;2019-11-30T14:00:00 2019-11-30T19:00:00;2019-12-02T14:00:00 2019-12-02T19:00:00;2019-12-03T14:00:00 2019-12-03T19:00:00;2019-12-04T14:00:00 2019-12-04T19:00:00;2019-12-05T14:00:00 2019-12-05T19:00:00;2019-12-06T14:00:00 2019-12-06T19:00:00;2019-12-07T14:00:00 2019-12-07T19:00:00;2019-12-09T14:00:00 2019-12-09T19:00:00;2019-12-10T14:00:00 2019-12-10T19:00:00;2019-12-11T14:00:00 2019-12-11T19:00:00;2019-12-12T14:00:00 2019-12-12T19:00:00;2019-12-13T14:00:00 2019-12-13T19:00:00;2019-12-14T14:00:00 2019-12-14T19:00:00;2019-12-16T14:00:00 2019-12-16T19:00:00;2019-12-17T14:00:00 2019-12-17T19:00:00;2019-12-18T14:00:00 2019-12-18T19:00:00;2019-12-19T14:00:00 2019-12-19T19:00:00;2019-12-20T14:00:00 2019-12-20T19:00:00;2019-12-21T14:00:00 2019-12-21T19:00:00;2019-12-23T14:00:00 2019-12-23T19:00:00;2019-12-24T14:00:00 2019-12-24T19:00:00;2019-12-25T14:00:00 2019-12-25T19:00:00;2019-12-26T14:00:00 2019-12-26T19:00:00;2019-12-27T14:00:00 2019-12-27T19:00:00;2019-12-28T14:00:00 2019-12-28T19:00:00;2019-12-30T14:00:00 2019-12-30T19:00:00;2019-12-31T14:00:00 2019-12-31T19:00:00;2020-01-01T14:00:00 2020-01-01T19:00:00;2020-01-02T14:00:00 2020-01-02T19:00:00;2020-01-03T14:00:00 2020-01-03T19:00:00;2020-01-04T14:00:00 2020-01-04T19:00:00;2020-01-06T14:00:00 2020-01-06T19:00:00;2020-01-07T14:00:00 2020-01-07T19:00:00;2020-01-08T14:00:00 2020-01-08T19:00:00;2020-01-09T14:00:00 2020-01-09T19:00:00;2020-01-10T14:00:00 2020-01-10T19:00:00;2020-01-11T14:00:00 2020-01-11T19:00:00;2020-01-13T14:00:00 2020-01-13T19:00:00;2020-01-14T14:00:00 2020-01-14T19:00:00;2020-01-15T14:00:00 2020-01-15T19:00:00;2020-01-16T14:00:00 2020-01-16T19:00:00;2020-01-17T14:00:00 2020-01-17T19:00:00;2020-01-18T14:00:00 2020-01-18T19:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbc4ad5c75ec1b48f196c305cf0935e867.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/traversees-kimsooja_306145", "free_text": "**Le Palais des ducs d\u2019Aquitaine, au coeur de Poitiers**\n\nAu fil des si\u00e8cles, le Palais s\u2019est transform\u00e9 et permet aujourd\u2019hui la lecture de toute l\u2019Histoire de Poitiers.\n\nLa Ville de Poitiers dessine un nouveau projet pour le Palais des ducs d\u2019Aquitaine et son quartier, autour d\u2019un fil conducteur : que l\u2019excellence de la cr\u00e9ation contemporaine vienne r\u00e9v\u00e9ler son patrimoine d\u2019exception.\n\n**Travers\u00e9es** invite pendant 3 mois \u00e0 une (re)d\u00e9couverte des lieux embl\u00e9matiques de Poitiers autour de propositions artistiques contemporaines pluridisciplinaires, d\u2019ici ou d\u2019ailleurs, qui dialogueront avec le patrimoine de la ville.\n\n**Une direction artistique partag\u00e9e**\n\nEmma Lavigne : directrice du Centre Pompidou Metz, commissaire de la Biennale d\u2019art contemporain de Lyon 2017, historienne de l\u2019art et commissaire d\u2019expositions ;\n\nEmmanuelle de Montgazon : docteure en histoire de l\u2019art contemporain, commissaire d\u2019expositions ind\u00e9pendante, native de Poitiers.\n\n**Une artiste sur cor\u00e9enne invit\u00e9e**\n\nKimSooja vient habiter sensiblement et symboliquement la ville et conjuguera l\u2019histoire et le patrimoine \u00e0 la cr\u00e9ation contemporaine. Ses propositions, en r\u00e9sonnance avec d\u2019autres artistes, vont s\u2019articuler telle une travers\u00e9e de la ville o\u00f9 les chemins se croisent, se rencontrent, bifurquent.\n\n**Toutes les informations sur :**\n\n[https://www.traversees-poitiers.fr/](https://www.traversees-poitiers.fr/)", "address": "86000 Poitiers", "department": "Vienne", "placename": "Travers\u00e9es / Kimsooja - Poitiers", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2020-01-18", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.340196, 46.58026]}, "record_timestamp": "2019-10-22T18:14:28+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "403aa25e354cad69dc9d66fc76b95558c85c2068", "fields": {"latlon": [46.550791, 0.340377], "city": "Saint-Beno\u00eet", "date_start": "2019-10-11", "uid": "19756167", "tags": "Festival Photographie", "pricing_info": "Entr\u00e9e gratuite", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/dc0376857c5c4bbebc385dbfbdfc7309.base.image.jpg", "title": "Festival photographique biennal de Saint-Beno\u00eet (Vienne) \"Humain Urbain\"", "updated_at": "2019-10-22T18:09:53+02:00", "space_time_info": "du vendredi 11 octobre au dimanche 13 octobre \u00e0 Salle de La Hune - Saint Benoit", "description": "Le festival propose de multiples facettes de la photographie par des expositions, des ateliers et des animations d\u00e9di\u00e9es \u00e0 la photographie.", "timetable": "2019-10-11T09:00:00 2019-10-11T19:00:00;2019-10-11T19:00:00 2019-10-11T20:00:00;2019-10-12T10:00:00 2019-10-12T19:00:00;2019-10-12T19:00:00 2019-10-12T20:00:00;2019-10-13T10:00:00 2019-10-13T19:00:00;2019-10-13T19:00:00 2019-10-13T20:00:00", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbdc0376857c5c4bbebc385dbfbdfc7309.base.image.jpg", "link": "http://openagenda.com/event/festival-photographique-biennal-de-saint-benoit-vienne-humain-urbain", "free_text": "Le festival biennal existe depuis 1993 et re\u00e7oit des photographes renomm\u00e9s. 2019 est sa 14\u00e8me \u00e9dition.\n\nLe festival r\u00e9unit dans un m\u00eame lieu les expositions de **Boris Wilensky \"Urban Vortex\", Carole Sionnet et PieR Gajewski \"(H)urbanit\u00e9, la ville bleue\", Paul Muse \"Todays, aux jours\", Carter Ray \"Street-ctural\",** des clubs photos du Poitou-Charentes, les s\u00e9ries des concours \"Grand Prix d'auteur\" et \"Tremplin Jeune Auteur\" ouverts aux photographes de la R\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine et des d\u00e9partements limitrophes les travaux des \u00e9coles\n\nD\u00e9bats, ateliers, animations et un espace \u00e9dition animeront ces jorn\u00e9es.\n\nLes concours sont jug\u00e9s par les photographes invit\u00e9s, un coup de coeur est attribu\u00e9 par vote du public. Le palmar\u00e8s est annonc\u00e9 \u00e0 la fin du festival.\n\nBoris Wilensky, Carole Sionnet et PieR Gajewski, Paul Muse sont pr\u00e9sents les 3 jours.\n\nLe maitre mot est **\"rencontres\"**\n\n**Le programme complet :**\n\n[**https://www.arcimage.fr/**](https://www.arcimage.fr/)", "address": "86280 SAINT-BENOIT", "department": "Vienne", "placename": "Salle de La Hune - Saint Benoit", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-13", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.340377, 46.550791]}, "record_timestamp": "2019-10-22T18:09:53+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "4fc8f4ae93ef5a271b36797a31da3e4b13d9f7aa", "fields": {"latlon": [46.57899, 0.345653], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-27", "uid": "56719045", "placename": "GS Club", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/27cb1f2ebf274883bf1c242bf8a6993b.base.image.jpg", "description": "Deep, House &amp; Techno !", "updated_at": "2019-10-26T16:18:51+02:00", "space_time_info": "GS Club, le dimanche 27 octobre \u00e0 02:00", "timetable": "2019-10-27T02:00:00 2019-10-27T06:00:00", "city_district": "Les C\u00f4teaux de Saint-Saturnin", "link": "http://openagenda.com/event/ju-one-feat-loranger-dj-set-vs-live-mc-and-guitar-player", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb27cb1f2ebf274883bf1c242bf8a6993b.base.image.jpg", "address": "25 rue saint pierre le puellier 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "\u2022 J\u00fc-One feat. L'Oranger \u2022 Live Dj Set, MC &amp; Guitar Player \u2022", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-27", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.345653, 46.57899]}, "record_timestamp": "2019-10-26T16:18:51+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "1e0068e8e38fe593555cead38a0df45e7026bccb", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-11-21", "uid": "97066678", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous, sur inscription", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_innover-par-la-propriete-intellectuelle_438853.jpg", "title": "Innover par la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle", "updated_at": "2019-10-23T11:28:45+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le jeudi 21 novembre \u00e0 08:30", "description": "Petit d\u00e9jeuner &amp; permanences de cabinets conseils", "timetable": "2019-11-21T08:30:00 2019-11-21T17:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/innover-par-la-propriete-intellectuelle", "free_text": "**Innover sans innovation, c'est possible !**\n\nIl est possible d'innover dans ses produits et services sans \u00eatre un inventeur. Parmi tous les brevets d'innovations d\u00e9pos\u00e9s, de nombreuses inventions pourraient devenir vos innovations de demain !\u00a0\n\n**Comment innover par la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle ?\u00a0**\n\nTous les brevets d\u00e9pos\u00e9s ne sont pas exploit\u00e9s... Se tenir inform\u00e9 peut faire \u00e9merger de nouvelles id\u00e9es pour de nouveaux produits ou de nouvelles technologies. Les PME-PMI tout comme les d\u00e9tenteurs de brevets inexploit\u00e9s peuvent y \u00eatre gagnantes.\u00a0\u00a0\n\n**Comment \u00e7a marche ?**\n\nLa Technopole Grand Poitiers a r\u00e9uni des experts dans le domaine de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle et industrielle, qui vous pr\u00e9senteront les possibilit\u00e9s et les d\u00e9marches pour se lancer dans l'innovation par la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle, \u00e0 travers des conf\u00e9rences et des rendez-vous personnalis\u00e9s.\u00a0\u00a0\n\n**PROGRAMME DE LA JOURN\u00c9E :**\n\n**8H30-11H30\u00a0Petit Dej' :**\n\n&gt;\u00a009h00 Identifier une technologie ailleurs - Quelles sont les sources et la d\u00e9marche ?\n\n&gt;\u00a010h00 S\u00e9curiser cette technologie -Libert\u00e9 d'exploitation, brevetabilit\u00e9 et contrats\n\n&gt;\u00a011h00 Achat/vente de la licence d'exploitation - Les diff\u00e9rentes modalit\u00e9s possibles\n\n&gt;\u00a011h30 Cl\u00f4ture\u00a0\n\n**14h00-17h00\u00a0Permanences Cabinets conseils :**\n\n&gt;\u00a0Universit\u00e9 de Poitiers\n\n&gt;\u00a0INPI\n\n&gt;\u00a0Brevet, sp\u00e9cialit\u00e9 num\u00e9rique\n\n&gt;\u00a0Marque\n\n&gt;\u00a0Brevet, sp\u00e9cialit\u00e9 m\u00e9dicale, chimie, m\u00e9canique\u00a0\n\n_Inscription\u00a0ici : [https://bit.ly/2BzEHym](https://bit.ly/2BzEHym)_", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_innover-par-la-propriete-intellectuelle_438853.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-11-21", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-10-23T11:28:45+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "c554a82071f72da5c9fb2b9c79ce57418b013c2f", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-11-19", "uid": "64061487", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "Ouvert \u00e0 tous", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/685c7963efc84ff48172270493abad85.base.image.jpg", "title": "Colunch", "updated_at": "2019-10-23T12:07:33+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 19 novembre \u00e0 12:30", "description": "Venez d\u00e9couvrir nos coworkers et le tiers-lieu !", "timetable": "2019-11-19T12:30:00 2019-11-19T14:00:00", "link": "http://openagenda.com/event/colunch_385336", "free_text": "Amenez votre d\u00e9jeuner et venez partager un moment avec l'\u00e9quipe de Cobalt et du\u00a0SPN, partager vos projets, vos id\u00e9es, d\u00e9couvrir Cobalt, et rencontrer de nouvelles personnes !", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtb685c7963efc84ff48172270493abad85.base.image.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-11-19", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-10-23T12:07:33+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "d0f12665d2577fa50d3945988a3a8100b78f49c1", "fields": {"latlon": [46.580763, 0.337356], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-11-19", "uid": "12949071", "placename": "Cobalt", "pricing_info": "\u00c9v\u00e9nement r\u00e9serv\u00e9 aux entreprises adh\u00e9rentes de l'OPCO Atlas.", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_le-tutorat-securiser-l-embauche_678945.jpg", "title": "Le Tutorat : s\u00e9curiser l'embauche", "updated_at": "2019-10-23T11:28:11+02:00", "space_time_info": "Cobalt, le mardi 19 novembre \u00e0 10:30", "description": "\u00c9v\u00e9nement r\u00e9serv\u00e9 aux entreprises adh\u00e9rentes de l'OPCO Atlas.", "timetable": "2019-11-19T10:30:00 2019-11-19T12:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/le-tutorat-securiser-l-embauche", "free_text": "**\u00c9v\u00e9nement r\u00e9serv\u00e9 aux entreprises adh\u00e9rentes de l'OPCO Atlas.**\n\nLe tutorat est un outil central de la transmission des comp\u00e9tences cl\u00e9s et de la culture d\u2019entreprise. Il joue un r\u00f4le majeur dans l\u2019int\u00e9gration de nouveaux collaborateurs et collaboratrices, en particulier dans le cadre d\u2019embauches en alternance.\n\nLa loi pour la Libert\u00e9 de choisir son avenir professionnel renforce le r\u00f4le des OPCO dans l'accompagnement des entreprises pour d\u00e9velopper l'apprentissage et favorise l'embauche de nouveaux talents gr\u00e2ce \u00e0 l'alternance. Dans ce cadre, l'une des cl\u00e9s d'un recrutement r\u00e9ussi r\u00e9side dans l'accompagnement dont aura b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 l'alternant\u00b7e.\n\nVous \u00eates invit\u00e9s \u00e0 participer \u00e0 notre prochaine r\u00e9union pour vous aider \u00e0 mettre en oeuvre la fonction tutorale dans votre entreprise et vous permettre de s\u00e9curiser votre nouvelle embauche.\n\n_Places limit\u00e9es, r\u00e9servez la v\u00f4tre d\u00e8s maintenant : [https://bit.ly/2MDm96W](https://bit.ly/2MDm96W)_", "address": "5, rue victor hugo, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_le-tutorat-securiser-l-embauche_678945.jpg", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-11-19", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.337356, 46.580763]}, "record_timestamp": "2019-10-23T11:28:11+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "0b744047da225e1be8fc214efbafc7c1eafcf1b3", "fields": {"latlon": [46.569763, 0.358266], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-23", "uid": "39340240", "placename": "Boutique bulle de bien naitre", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_atelier-portage-maternite-et-nouveau-ne_332848.jpg", "description": "apprenez \u00e0 porter votre b\u00e9b\u00e9 en \u00e9charpe ou porte b\u00e9b\u00e9 physiologique", "updated_at": "2019-10-22T13:04:12+02:00", "space_time_info": "du mercredi 23 octobre au jeudi 28 novembre \u00e0 Boutique bulle de bien naitre", "timetable": "2019-10-23T10:00:00 2019-10-23T12:00:00;2019-10-24T10:00:00 2019-10-24T12:00:00;2019-11-21T10:00:00 2019-11-21T12:00:00;2019-11-28T14:30:00 2019-11-28T16:30:00", "link": "http://openagenda.com/event/atelier-portage-maternite-et-nouveau-ne", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_atelier-portage-maternite-et-nouveau-ne_332848.jpg", "address": "55 bis route de gencay, 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "Atelier Portage Maternit\u00e9 et Nouveau-N\u00e9", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-11-28", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.358266, 46.569763]}, "record_timestamp": "2019-10-22T13:04:12+02:00"},{"datasetid": "evenements-publics-openagenda", "recordid": "1b748b900d798391e51effdac806943635eb5539", "fields": {"latlon": [46.57957, 0.339731], "city": "Poitiers", "date_start": "2019-10-26", "uid": "25801630", "placename": "Le Bis'", "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/cc6e00d84b214a1ca6dde6804d87c32e.base.image.jpg", "description": "Funky, Deep, House &amp; Disco !", "updated_at": "2019-10-26T16:12:02+02:00", "space_time_info": "Le Bis', le samedi 26 octobre \u00e0 23:00", "timetable": "2019-10-26T23:00:00 2019-10-26T02:30:00", "city_district": "Les C\u00f4teaux de Saint-Saturnin", "link": "http://openagenda.com/event/les-samedis-du-bis-exclusive-dj-set-by-ju-one", "image_thumb": "http://cibul.s3.amazonaws.com/evtbcc6e00d84b214a1ca6dde6804d87c32e.base.image.jpg", "address": "4 rue saint Nicolas 86000 Poitiers", "department": "Vienne", "title": "\u2022 Les Samedis du Bis' Exclusive Dj Set by J\u00fc-One \u2022", "region": "Nouvelle-Aquitaine", "date_end": "2019-10-26", "lang": "fr"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.339731, 46.57957]}, "record_timestamp": "2019-10-26T16:12:02+02:00"}]
